<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блог Королевой</title>
    <description>Write your site description here. It will be used as your sites meta description as well!</description>
    <link>http://koroleva.rocks/</link>
    <atom:link href="http://koroleva.rocks/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 21:19:46 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jun 2016 21:19:46 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Австриякия</title>
        <description>&lt;p&gt;Еще одни замечательные выходные позади, и я спешу рассказать о том, что увидела и что почувствовала. 
В пятницу вечером мы отправились в Братиславу. Честно говорю, такой непопулярный выбор был обусловлен исключительно низкой стоимостью перелета. Я подумала: “А почему бы и нет, своеобразная экзотика”, и ни разу не пожалела о своем решении. Ну, и нужно отдать должное мужу, который бесприкословно доверяет мне планирование всех наших грандиозных путешествий. Скромно замечу, я и в этот раз не подвела :) Усердно составляя маршрут туристических троп, я с удивлением обнаружила, что из Братиславы до Вены (о которой я давненько мечтала) можно добраться быстро и дешево, по суше или рассекая волны Дуная. Узнала, проанализировала, запланировала, осталось лишь с достоинством выполнить занятную миссию бешеного туриста. Чем мы и занялись 22 апреля.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В аэропорту по мне опять прошлись тряпочкой с целью проверки на взрывчатые вещества, я уже к этому начинаю привыкать, даже хотела попросить тщательнее протереть экран телефона (он был изрядно заляпан), но побоялась, что мое превосходное чувство юмора не будет оценено по достоинству, и не стала рисковать. Кстати, не знаю с чем связано, но при перелете в Словакию и обратно тщательно проверялись визы и ставились соответствующие штампы на посадочных талонах. Такое было у нас только при перелете в Америку, что вполне объяснимо, при путешествии же по Евросоюзу, в частности Шенгенской зоне, - первый раз. 
Перелет у нас был страшно-веселый. Страшный из-за того, что самолет выдавал такие виражи, беспомощно подрагивая крыльями, что сердце при попытке опуститься в пятки застревало в районе желудка, а веселый, потому что с нами летела большая компания немцев в бабочках, которые устроили в самолете целое представление. Пели, пили, проводили лотерею, транслировали музыку с телефона через громкоговоритель. Стюарт, очевидно, был с ними заодно. Жаль, что мы не совсем понимали, с чем связаны все эти действия и лишь улыбались, те, кто были в теме, громко апплодировали. С этой же веселой командой мы ехали потом в автобусе, там они тоже не давали скучать. В общем спасибо им большое за приподнятое настроение!&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/z5QBcwjI5pc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;“Братислава… Как много в этом звуке для сердца русского слилось!” - дерзну переделать строки великого Пушкина. Ощущение было, что мы приехали на родину. Здесь я поняла, что Лейпциг со своей местами советской застройкой все-таки не дотягивал, скорее просто навевал воспоминания. Здесь же я ощутила, что нахожусь в небольшом, забытом всеми провинциальном русском городке. Порой я ловила себя на мысли, которую со смехом отбрасывала: “А есть здесь школа? А больница?” и это находясь не где-нибудь, а в самой столице! Интересные ощущения. Но что для незакаленных чужеземных личностей шок, то нашему русскому сердцу - одно умиление. Привычные камушки в асфальте на тратуаре, симпатичные трещинки на дорогах, дома, не обезображенные витиеватой архитектурой (за исключением центра), полупустые улицы, знакомые слова на указателях… Все это выглядело так трогательно :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В первую очередь, воспользовавшись тем, что хорошая погода и еще светло, мы отправились на смотровую площадку нового моста. По дороге увидели церковь ордена капуцинов св. Стефана, муж вынес строгий вердикт - новострой и прошел мимо, я все-таки уважительно сделала снимок (XVIII в. это, конечно, не средневековье, но к новострою тоже отнести трудно :)).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1452/26039414373_479018a983_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;А вот и еще один новострой XVIII в. - Президентский дворец, или дворец Грассалковичей, по имени графа, бывшего резидента. В свое время был популярным местом встречи венгерской аристократии, здесь проводились балы и давал концерты известный композитор Франц Йозеф Гайдн. После разделения Чехославакии дворец служит скромной резиденцией президента.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1451/26577446051_e289af0e7a_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Заверщающей достопримечательностью на пути к Новому мосту стал собор св. Мартина. Здесь уже все серьезно - начало строительства относится к XIII в., правда свой современный вид он приобрел в XIX в. Но это ни сколько не умаляет его исторической значимости, так как тут проводили коронацию императоров Священной Римской Империи и Австро-Венгрии на ныне упраздненную должность королей Венгрии.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1659/26039164753_c36ce7538f_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ну, и наконец мы достигли моста, к которому так спешили. Основной достопримечательностью является ресторан на вершине опоры (85 м), построенный в виде НЛО, которой соединен со смотровой площадкой. Оттуда мы смогли полюбоваться окрестностями Братиславы и величественным Дунаем, скользящим по Европе к Черному морю.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1570/26616535776_bbb8792482_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1570/26616535776_bbb8792482_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1622/26616535266_e37a999de4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;вид на Петржалка, единственный район Словакии лежащий на правом берегу Дуная&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1622/26616535266_e37a999de4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26036982744_9a58ea995d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Мост единственный в Братиславе не имеет ни одной опоры в реке, является самым большим в городе, длина составляет 430, 8 м&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26036982744_9a58ea995d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1572/26039238323_7c3fc53d4d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1572/26039238323_7c3fc53d4d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26037060014_c9381febbf_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26037060014_c9381febbf_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1592/26616337966_8bcbfa4a03_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Была-не была - полезу!&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1592/26616337966_8bcbfa4a03_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1669/26616524156_3158c27946_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Вид на старый мост&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1669/26616524156_3158c27946_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1635/26549545612_35ec971c5d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1635/26549545612_35ec971c5d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1537/26577376371_e13bbebcf2_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Вот так я радуюсь, когда все идет по плану :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1537/26577376371_e13bbebcf2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1674/26037068984_a7d50619c3_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Вид на Братиславский град&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1674/26037068984_a7d50619c3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667464139101 --&gt;

&lt;p&gt;Ну, а теперь можно было отправляться ужинать, потому что мы молодцы! И тут нельзя не упоминуть о главной достопримечательности Братиславы - о ценах. Радовали они нас безмерно, особенно после Стокгольма. Вкусно, дешево, да еще и с хорошим обслуживанием. Особенно умиляло, когда официанты на наше “Thank you!” вежливо отвечали “Please”. Словацкая изюминка английского языка :)
В отель мы заселились уже поздно вечером. У входа нас встречали гигантские статуэтки “Оскар” и красная ковровая дорожка, а в воздухе растекались мелодии джаза из местного ресторана :) Наш Film hotel был сделан в соответствующем названию стиле. На стенах висели фотографии голливудских звезд, а номера носили их имена. Нам досталась “Джулия Робертс”, правда кроме названия ни что в комнате о ней не напоминало :))&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1708/26642971265_25c7375b79_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1708/26642971265_25c7375b79_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1695/26643034535_9206b053c8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1695/26643034535_9206b053c8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1601/26643004135_c515d84796_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1601/26643004135_c515d84796_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26101867664_4defa5ca7f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26101867664_4defa5ca7f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667626341816 --&gt;

&lt;p&gt;Проверив в номере наличие кровати, душа и унитаза, мы отправились на ночную прогулку по центру. Особых иллюзий я не испытывала, убежденная что к 10 вечера все кафешки закроются, а люди разойдутся по домам. Народу, действительно, было немного, и происходил медленный отток человеческих масс от центра. Но каково было мое удивление, когда часам к 11 прибывало все больше и больше молодежи, за столиками на улице уже не хватало мест, а из бар-клубов громко доносилась музыка. Это был удар по нашим стереотипам. Мы оказались в самой гуще злачной тусовки европейской молодежи, которую сюда привлекает демократичность цен. В первом часу ночи мы засобирались в отель, ратуя на то, что завтра рано вставать, а здесь все было в самом разгаре - танцы, коктейли и полуголые девушки на барных стойках… Эх, молодежь! :)))
Утром, когда мы выходили из отеля, некоторые еще только возвращались домой :) Приятно пройтись по лениво просыпающемуся городу, который сладко потягивается, но не торопится вылезать из-под теплого одеяла, центральные улицы начинают ощущать голод от пустоты, а в воздухе слышится аромат свежего кофе из начинающих работу кофеен.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26577175511_0e003fe6a8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Судя по “счастливым” лицам пассажиров, мы предположили, что этот поезд везет людей либо с тяжелой трудовой сменой, либо на нее :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26577175511_0e003fe6a8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1629/26577095231_d309e70efb_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1629/26577095231_d309e70efb_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1595/26369442530_fc5bcff9e7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1595/26369442530_fc5bcff9e7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1587/26369390790_cde2d91635_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Здесь мы принимали живительный бодрящий напиток&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1587/26369390790_cde2d91635_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667586145006 --&gt;

&lt;p&gt;Дорога до Вены занимала час. За окном мелькали зеленые полотна полей с ярко-желтыми лоскутами рапса и харизматичными фигурами ветряных мельниц, в автобусе все мирно посапывали (надеюсь, за исключением водителя), а я предвкушала долгожданную встречу.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;фотка сделана с самолета, но на ней максимально хорошо просматриваются поля :)&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1659/26577462491_6d91ef746c_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Несколько остановок на метро, самом лучшем метро, которое я встречала в жизни, и мы оказались на центральной площади с небезыствестным собором св. Стефана. Доблестно пережив бомбардировки Второй мировой войны и венскую наступательную операцию советских войск, он был уничтожен пожаром в апреле 1945 г. Послевоенное восстановление завершилось, а реставрационные работы продолжаются и по сей день.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1543/26577120401_416a89988e_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Долго не раздумывая, мы отправились покорять Южную, самую высокую (136 м), башню вышеназванного собора. Ох, как наивны и неопытны мы были… Преодолеть подъем в 343 ступени (о которых мы были предупреждены) - не проблема, даже учитывая то (об этом мы узнали в процессе), что на крутой винтовой лестнице шириной в метр с интимным освещением приходилось расходиться как поднимающимся, так и уже отмучившимся посетителям. Более того, на протяжении всего подъема практически отсутствовали окна, и неприятные в связи с этим ощущения подстегивали поскорее закончить восхождение. Но и это все мелкие трудности, если бы не результат! Достигнув долгожданной вершины, мы оказались в маленькой комнатке с маленькими окошками, заботливо запертыми на маленькие навесные замочки. Разочарованию нашему не было предела. Нецензурно перешептываясь, мы стали делать “панорамные” снимки города через пыльные стекла.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1493/26039054763_79d11fa423_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Впереди зеленеет купол собора св. Петра&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1493/26039054763_79d11fa423_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1511/26642786765_5ac8bc8af5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1511/26642786765_5ac8bc8af5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1520/26036817604_a78fc3e013_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1520/26036817604_a78fc3e013_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1636/26036807834_3fe7cabb04_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1636/26036807834_3fe7cabb04_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1680/26549362412_25a80300b9_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Покрытие кровли состоит из 230 000 цветных черепиц. Ими выложены изображения национального герба и герба Вены&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1680/26549362412_25a80300b9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1487/26369037140_c8f1d44df2_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Внутреннее убранство собора&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1487/26369037140_c8f1d44df2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26369036910_fb6c9af0ee_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Внутреннее убранство собора&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26369036910_fb6c9af0ee_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/26369027910_f73f080960_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Представители общественного транспорта в Вене :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/26369027910_f73f080960_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667586286576 --&gt;

&lt;p&gt;После первой “культурной” неудачи пыл наш поугас. И мы решили развеяться, беспечно бороздя просторы Вены. Однако миновать  достопримечательности здесь не так просто. И вот мы уже вышли к собору св. Петра. Он еще не перешагнул порог своего 300-летия, а вот его первый предшественник (IV в.) появился здесь из казарм римского лагеря.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1583/26642430085_2750bd093a_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Прогуливаясь по Грабену, одной из самых фешенебельных улиц Австрийской столицы, и ощущая себя, как минимум, представителями династии Габсбургов, мы оказались у колонны Святой Троицы, или чумного столба.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26548958972_4cbc76e1f1_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Кстати, раньше Грабен представлял собой площадь, но в процессе перестройки приобрел статус улицы, сохранив исторически сложившуюся нумерацию домов по периметру по часовой стрелке.
Ну, а дальше ноги сами нас привели к Хофбургу - императорской резиденции. Это целый комплекс дворцов, музеев, парков и окружающих его церквей. Рядом расположена прославленная Венская опера, а в Бурггартене с пьедестала самодовольно взирает Моцарт. Такая высокая концентрация Всемирного наследия несколько выбивает из сил. Повествование же о каждом объекте может вогнать в скуку даже самых терпеливых читателей. Поэтому я благоразумно замолкаю и представляю Вашему вниманию несколько фотографий.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1539/26576705351_93c9f0b7db_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Михайловские ворота, служившие главным входом в резиденцию&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1539/26576705351_93c9f0b7db_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1557/26576694021_01e5040a10_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Церковь св. Михаила&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1557/26576694021_01e5040a10_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1659/26615795036_77181cb755_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Внутренний двор Хофбурга, или Ин-де-Бург, со статуей императора Франца I&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1659/26615795036_77181cb755_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1445/26548946942_a1803b3ab4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Венская картинная галерея Альбертина (на тот момент проходила выставка “Русские авангарды: от Шагала до Малевича”)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1445/26548946942_a1803b3ab4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1575/26642408865_cf4ccfc3f5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;На заднем плане виднеется церковь св. Августина, на переднем - скульптура “Орфей входит в Ад”, фрагмент Монумента против войны и фашизма (большая часть находится на реставрации), выполненный из материала, добытого заключенными в концлагере Маутхаузен&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1575/26642408865_cf4ccfc3f5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1518/26615359296_9b24533806_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Фонтан Альбрехта: морской владыка символизирует Дунай (Данубиус), а фигура Виндобоны - Вену (это не только название города, но и реки, которая здесь протекает)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1518/26615359296_9b24533806_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1603/26368638330_3836034014_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Всем своим видом Данубиус мягко намекает, что нам пора идти дальше :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1603/26368638330_3836034014_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26038018053_ab5d4828ac_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26038018053_ab5d4828ac_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26576059411_838b3968a1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Новый Хофбург&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26576059411_838b3968a1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1562/26576071341_6ccaa3baef_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Памятник моцарту в Бурггартене&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1562/26576071341_6ccaa3baef_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1452/26035737274_cd77de0882_b.jpg&quot; data-caption=&quot;“Ха, так и я могу. А ты Мурку сыграй”&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1452/26035737274_cd77de0882_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26577627381_6a2636ecb7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Перед памятником каждую весну высаживают цветы в виде скрипичного ключа&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26577627381_6a2636ecb7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1714/26035969904_d183495e5d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1714/26035969904_d183495e5d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26615359786_cd8e49bc19_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Венская государственная опера&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26615359786_cd8e49bc19_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1495/26681302686_b890e534a0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1495/26681302686_b890e534a0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667504960931 --&gt;

&lt;p&gt;После такого насыщенного культурного марш-броска мы обедали, сидя на лавочке, и наблюдали за городом. Вена великолепна! Просторная, аккуратная, с благородной статью, изящными манерами и аристократическими чертами “лица”. Со вкусом подобранные украшения в виде прекрасной архитектуры, представляющие все эпохи культуры Западной Европы, свидетельствуют о великой истории города. Возвышенная атмосфера Вены побуждает мыслить шире, зрить глубже и стремиться к недостижимому совершенству. Даже незначительное пребывание здесь инициирует некое творческое начало, которое наполняет тебя как пустой сосуд. Схожие настроения витают и в промозглом воздухе Санкт-Петербурга. Мне вообще показалось, что эти два города имеют много общего, но Вена - уже взрослая элегантная дама, а Питер - еще мальчишка-сорванец.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1606/26614423016_60c6340e77_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Народный театр&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1606/26614423016_60c6340e77_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1681/26575390841_3f0f9fe698_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Русскую классику здесь чтят. Постановка пьесы Чехова “Иванов”&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1681/26575390841_3f0f9fe698_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1514/26641129655_3fbce03eb3_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1514/26641129655_3fbce03eb3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1454/26037322133_8e45316506_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Памятник Фердинанду Раймунду, австрийскому театральному режиссеру и драматургу,  и его музе :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1454/26037322133_8e45316506_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/26367694150_5cab4cfb16_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/26367694150_5cab4cfb16_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1695/26575352441_68e3cc24ac_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Здание Венского парламента (скромный вид сзади)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1695/26575352441_68e3cc24ac_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1711/26034920594_8bb0128ea3_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Дворец Ауэрсперг (здесь Моцарт, Гайдн и многие другие впервые представляли свои произведения, впоследствии прославившиеся на весь мир)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1711/26034920594_8bb0128ea3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26707735605_0560579567_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26707735605_0560579567_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667619651686 --&gt;

&lt;p&gt;Что вы обычно делаете, когда заканчиваете трапезу? Лично мы - взвешиваемся :))))&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1550/26037358664_d3c781cc0d_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;И бежим сбрасывать с удовольствием набранные калории :) Особенно приятно это делать на площади Марии-Терезии. Огромная территория с приятным ландшафтом и величественными дворцами-близнецами, в которых размещены музей Естествознания и Истории искусств. В центре возвышается грандиозная бронзовая статуя императрицы Марии Терезии. Но нам веселее было залезать на карликового слоника Сиси и фотографироваться в кустах-шариках. Устали мы нести знамя любознательных туристов :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1563/26547663392_fc4679a391_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1563/26547663392_fc4679a391_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26037409313_2d88c5d151_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Карликовый слоник принадлежал императрице Елизавете Баварской (Сиси), на нем она перемещалась по дворцовым покоям. После убийства хозяйки слоник горевал, отказывался от пищи и в конце концов осуществил побег. Тело его нашли на могиле императрицы&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26037409313_2d88c5d151_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1576/26547634572_cb4e5a8e4b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Лично я памятник Марии-Терезии поставила хотя бы за то, что она родила 16 детей &quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1576/26547634572_cb4e5a8e4b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1679/26641159375_a6df42a3f5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1679/26641159375_a6df42a3f5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26641189545_510db318a8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26641189545_510db318a8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1593/26102235034_9cac73dde9_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1593/26102235034_9cac73dde9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157665340599944 --&gt;

&lt;p&gt;Отдохнувшие и повеселевшие отправились дальше. Венская ратуша нас манила.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1668/26037223663_8373e3e827_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ратуша предстала перед нами во всем своем великолепии. Жаль, что в тот момент около нее разбирали концертную площадку, что вредило эстетике фотографий&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1520/26641027785_c0631711c4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1520/26641027785_c0631711c4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26034889574_3716014351_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Вдалеке виднеется достойная соседка - Вотивкирхе&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26034889574_3716014351_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1589/26641000155_1c33fbedb3_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1589/26641000155_1c33fbedb3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1693/26614237426_46cf70902e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;В скверике перед Ратушью есть возможность удовлетворить жажду воды и wi-fi&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1693/26614237426_46cf70902e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667101521980 --&gt;

&lt;p&gt;Но вот нас уже влекут к себе белоснежные готические шпили Вотивкирхе. Прекрасная церковь, цветущие деревья рядом, детский смех, доносящийся с игровой площадки,  изящная скульптурная группа, посвященная великому Вивальди и на весь фасад размещенная реклама. Идиллия.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1678/26037173513_b3e4645baf_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1678/26037173513_b3e4645baf_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1565/26614179136_24b32bcae6_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1565/26614179136_24b32bcae6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1612/26037202493_971739253c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1612/26037202493_971739253c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1698/26614202816_48de862685_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1698/26614202816_48de862685_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26575292901_04c6e8a5af_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26575292901_04c6e8a5af_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667532553101 --&gt;

&lt;p&gt;А на дессерт мы оставили самое авангардное - дом Хундертвассера. Это жилой дом, названный в честь художника и архитектора, по плану которого был построен.  Пройти мимо него просто невозможно. Он выделяется среди своих соседей яркой палитрой красок, орнаментами и мозаиками, утопает в зелени и вызывающе играет неправильными линиями. Дом смотрит на туристов многочисленными глазами-окнами, которые отличаются по форме и размеру, даже дорога, ведущая во дворик, копирует неровности природного ландшафта. Чувствуется здесь некий дух Гауди. Рядом расположена так называемая “Деревня Хундертвассера” - торгово-выстовочный комплекс, выполненный все в том же незаурядном стиле. Но наиболее популярным среди туристов является арт-туалет с аудио-инсталляцией манифеста Хундертвассера на глубокую тему “Священного дерьма” :) Фонтан при входе очень располагает к посещению :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26034824454_5ed815e3f5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26034824454_5ed815e3f5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1522/26367582630_fc56976b14_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1522/26367582630_fc56976b14_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1596/26614274836_487a6c0d15_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1596/26614274836_487a6c0d15_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1573/26034800904_7fe987f0be_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1573/26034800904_7fe987f0be_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26034788974_cab86b90b1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26034788974_cab86b90b1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1652/26547433672_6de366c7f1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1652/26547433672_6de366c7f1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1649/26037134353_3388dde55e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1649/26037134353_3388dde55e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/26575166761_339033d222_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/26575166761_339033d222_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1563/26614135046_e63d0e931c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1563/26614135046_e63d0e931c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1681/26367541730_0a05057fa5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1681/26367541730_0a05057fa5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1573/26037120023_e4d031fca1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1573/26037120023_e4d031fca1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1553/26575162771_fcbde81433_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1553/26575162771_fcbde81433_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26640866965_a40c59687d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26640866965_a40c59687d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26575144021_b31c95cd01_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26575144021_b31c95cd01_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1550/26681299686_4ecf7391ae_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1550/26681299686_4ecf7391ae_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26681193996_e4e06825e7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26681193996_e4e06825e7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1442/26435180990_8699947f56_b.jpg&quot; data-caption=&quot;“Растительности необходимы миллионы лет, чтобы укрыть яд и плохие газы
слоем гумуса, слоем растительности и слоем кислорода так, чтобы человек мог жить на Земле”&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1442/26435180990_8699947f56_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667695704925 --&gt;

&lt;p&gt;На этой радостной туалетной теме мы отправились дальше. Прогулка по набережной показала, что Вене не чуждо и современное уличное искусство.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1580/26614106906_10d8d7577c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1580/26614106906_10d8d7577c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1629/26547373522_d30932c40f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1629/26547373522_d30932c40f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1599/26037099403_7399160aca_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1599/26037099403_7399160aca_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1643/26614126666_d7be1b33bf_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1643/26614126666_d7be1b33bf_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157665355928083 --&gt;

&lt;p&gt;Заторопившись в обратный путь, мы случайно встретились с еще одной достопримечательностью - Анкерные часы. Как бы банально это не звучало, они символизируют быстротечность времени. На верхней часовой рамке слева изображена фигура ребенка с бабочкой, олицетворяющая жизнь, справа - смерть с песочными часами. Но самое интересное здесь происходит в 12.00 - из-за циферблата “выплывают” 12 фигур исторических персонажей, выход каждой сопровождается музыкой соответствующей эпохи.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1672/26367512490_8648f9458c_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Прощай, прекрасная Вена! Нас уже заждалась Братислава :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подъем в 7 утра - дело привычное для активных выходных. И вот мы снова шагаем по пустым улицам Братиславы. Наша первая цель - мемориал советским солдатам. Дорога на холм идет через частный сектор. Утро, звенящая тишина, солнце, пытающееся пробиться сквозь тучи, нежный запах тополя после ночного дождя, дурманящий аромат сирени и ни души. Я не могла надышаться этим моментом.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1585/26640844545_11ec9607c4_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Поймав это глубокое, пронизывающее настроение, мы донесли его до мемориала. Атмосфера некоего величия и скорби, переходящей в умиротворение, царит на месте захоронения советских воинов. 6845 солдат нашли здесь свой последний приют, имена 5001 из них увековечены на надгробных плитах.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1458/26614054536_0de25d0c08_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1458/26614054536_0de25d0c08_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1691/26034681114_7501f60129_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1691/26034681114_7501f60129_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1707/26547334672_2423257517_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1707/26547334672_2423257517_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667467385161 --&gt;

&lt;p&gt;Спускаясь с холма, любовались раскинувшимся городом и тихо наслаждались жизнью… 
Одухотворенные отправились в Братиславскому Граду - самой достопримечательной достопримечательности Братиславы. История у этого замка длинная и непростая. Его предшественник на этом холме возник аж во временя египетских пирамид. Развитие современное града можно проследить с X в., на протяжении веков он претерпевал многочисленные перестройки, менял внешний вид и свое предназначение. Средневековый замок сменил славянский княжеский град, в XV в. он был дополнен бастионами и входными воротами, а в XVIII в. из укрепления трансформировался в место расположения габсбургского королевского двора. На протяжении столетий Град служил коронационным центром венгерских монархов. В начале XIX в. сгорел и возродился лишь в середине XX в., когда началась глобальная реконструкция. В настоящее время он приобрел вид эпохи XVIII в. Уф, нелегко это - прикасаться к истории :) На мой субъективный взгляд замок выглядит более внушительно издалека, возвышаясь над городом. Зато поднявшись к нему, можно найти прелестную “жемчужину” - бронзовую статую Елизаветы Венгерской. Эта принцесса из венгерской династии Арпадов (ни о чем не говорящая мне фамилия) удерживает свою известность с XIII в.! Прославилась она своим милосердием и благотворительными работами, а после кончины своего супруга, правителя Тюрингии, с которым нажила троих детей, и вовсе дала обет безбрачия и с головой ушла в деятельность третьего францисканского ордена, помогая больным и обездоленным. Умерла в преклонном возрасте 24 лет (а что сделал ты в свои 24?), каноницирована католической церковью.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/26640800175_788e009c22_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/26640800175_788e009c22_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1545/26037024713_db8b34e42b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;На фоне этого товарища (как я потом выяснила - Святополка I, князя Великой Моравии) остервенело фотографировался каждый турист (уверена, даже не подозревая кто это). Открытие этого памятника в 2010 вызвало ожесточенные споры и подверглось критике со стороны историков (в подробности вдаваться не буду, но от себя замечу - сразу он мне не понравился:))&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1545/26037024713_db8b34e42b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1533/26547302092_c0458c76c0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1533/26547302092_c0458c76c0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1642/26640787375_368e476a7b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1642/26640787375_368e476a7b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1501/26614020306_0a3bcec860_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1501/26614020306_0a3bcec860_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1497/26037006923_fec9bfbb6b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1497/26037006923_fec9bfbb6b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1546/26614011946_2706b593b4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Елизавета Венгерская изображается в окружении нищих и больных, ожидающих излечения. Розы здесь не случайны. Существует легенда, что суровый муж запрещал Елизавете раздавать милостыню бедным. Как-то она несла в переднике хлеб, чтобы накормить нищих, и встретила мужа. На вопрос: “Что там?” она соврала, ответив, что розы. Когда муж попросил показать, святая развернула подол и там действительно оказались розы. Эту легенду приписывают нескольким католическим святым.&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1546/26614011946_2706b593b4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1450/26367401180_7a70d0b615_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1450/26367401180_7a70d0b615_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667434181062 --&gt;

&lt;p&gt;А напоследок мы оставили замок Девин, расположенный в 8 км от Братиславы. Местечко древнее и разобраться, что к чему тоже не просто. Первые укрепления здесь появились в эпоху Римской империи, а упоминания о Девинском  замке относятся к IX в. В то время он выполнял оборонительную функцию от нападения на Великоморавскую державу франков, а в XIII в. играл важную роль при австро-венгерских столкновениях. Свою службу нес он и при неоднократных попытках Османской империи захватить Вену вплоть до XVII в. А потом за ненадобностью ушел в отставку и на прощание был взорван Наполоновской армией в 1809 г. На сегодняшний день здесь продолжаются раскопки и проводится реконструкция сооружений. 
Девин расположен на слиянии рек Моравы и Дуная и пейзажи здесь по истине живописные. Почему-то мне вспомнилась родная Волга… Особый антураж добавлял шквальный ветер, казалось, если подпрыгнуть, то полетишь. Пребывание на скале этому очень благоприятствовало :) На зеленых склонах паслись козы и будто случайно забредший сюда ослик.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26613854256_be81f2b35f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Дети старательно рвали ему траву, чтобы накормить, а ко мне он подошел просто так, из личной симпатии :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26613854256_be81f2b35f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1489/26613862796_7bece16130_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1489/26613862796_7bece16130_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1453/26367281850_d9c0c9356e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1453/26367281850_d9c0c9356e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1603/26367284180_fb5979862c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Место слияния Моравы и Дуная&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1603/26367284180_fb5979862c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1666/26367726010_db11507bc6_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Девичья башня&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1666/26367726010_db11507bc6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1645/26547161132_b2f956ec1d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1645/26547161132_b2f956ec1d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1709/26574936961_c0ec887e5d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1709/26574936961_c0ec887e5d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26034575864_1eb0edbe33_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26034575864_1eb0edbe33_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1457/26036927533_bfe4c98ee0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1457/26036927533_bfe4c98ee0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1555/26640722495_f55f60a783_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1555/26640722495_f55f60a783_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1594/26547235852_dac0ec696e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1594/26547235852_dac0ec696e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1583/26641082095_d2bae15abe_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1583/26641082095_d2bae15abe_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667553228396 --&gt;

&lt;p&gt;Замерзшие, но как всегда довольные собой мы поспешили в уже полюбившийся ресторан, чтобы подкрепиться перед дорогой. И снова на  Берлин!!! :) 
Планировала пожаловаться на плохо организованный процесс в местном аэропорту, но не хочу заканчивать рассказ на негативной ноте. Лучше отмечу дружелюбность и отзывчивость словаков - когда муж попросил молодого человека разменять 5 евро (автомат по продаже билетов принимает только монеты), а тот не смог, он просто купил нам билет. Спасибо ему огромное за помощь!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стремительная поездка по двум соседним, но столь разным странам, которые я любовно объединила в единую Австриякию, оставила уйму положительных эмоций и массу приятных воспоминаний. А ее колорит еще долго будет окрашивать случайные серые будни!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tschüß!!! :)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 18 May 2016 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2016/05/18/avstriyakiya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2016/05/18/avstriyakiya/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Холодное сердце Скандинавии</title>
        <description>&lt;p&gt;В этот раз наши выходные прошли в суровом Стокгольме. Честно говоря, даже не знаю с чего начать свое повествование, но второй раз обделить вниманием страны Скандинавии я не могу. Путешествие в Северную Европу началось у нас с Копенгагена, почти год спустя мы отправились в Стокгольм. Несмотря на то, что в Дании мы были в разгар лета, а в Швеции оказались весной, погода встретила нас дождями и лишь на следующий день, смягчившись, немного приласкала солнцем. Впечатления от этих двух городов остались очень схожими и не совсем однозначными. Хотя, как я уже неоднократно говорила, делать строгие выводы о городах, в которых оказалась лишь мимолетным гостем, не берусь.
И так  - Стокгольм :) Составить четкий маршрут по достопримечательностям у меня почему-то не получилось, поэтому все наше пребывание там напоминало одну долгую прогулку. Возможно, это и к лучшему, потому что за 2 дня увидеть все невозможно, а безудержная гонка лишает возможности познакомиться с самим городом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первая нам встретилась по пути городская ратуша, громко именуемая символом столицы. Серым туманным утром она выглядела сонной и невзрачной. Тем не менее в ней вершатся великие дела - проводятся важные политические переговоры и ежегодный банкет после вручения Нобелевских премий.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1501/25920010264_f7cb74597c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1501/25920010264_f7cb74597c_t.jpg&quot; data-caption=&quot;На медной части 106-метровой башни имеется смотровая площадка&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1713/26493792986_6e867c1dbb_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1713/26493792986_6e867c1dbb_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Во дворе ратуши растет дуб, посаженный в год завершения ее строительства&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1521/25914811994_291b0c2cf7_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1521/25914811994_291b0c2cf7_t.jpg&quot; data-caption=&quot;У подножия восточной части ратуши находится золотой саркофаг Ярла Биргера, основателя Стокгольма. Существует легенда об его участии в Невской битве, в ходе которой Александр Невский “возложил печать на лице острым своим копием”.  Однако факт этот остается сомнительным.&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667399971432 --&gt;

&lt;p&gt;Подгоняемые пронизывающим ветром и моросящим дождем мы отправились дальше. И вот перед нами церковь Риддархольмена (да-да, названия здесь похлеще, чем в Германии). Это единственная сохранившаяся в Стокгольме средневековая монастырская церковь, по совместительству выполняющая роль усыпальницы местных монархов. Пожалуй, она осталась моей фавориткой в религиозном мире шведской столицы. Очень выразительно смотрелся ее ажурный шпиль, напоминающий траурное кружево безутешной вдовы. Открыта церковь только в теплое время года, закрытые двери лишний раз подтвердили, что апрель в Швеции по определению не относится к данному периоду :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1553/26458888821_e86ac5734d_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изрядно продрогнув и проголодавшись, мы отправились на поиски пунктов общепита. Однако, когда в выборе участвуют шесть человек (а именно столько нас и было), процесс этот изрядно затягивается. Таким образом мы основательно исколесили все центральные улочки, насыщенные манящими сувенирами и согревающими одним своим видом добротными шерстяными изделиями.&lt;br /&gt;
Устроившись в небольшом ресторанчике, первым делом мы решили попробовать знаменитые шведские фрикадельки, любимое лакомство красивого, умного и в меру упитанного мужчины в самом расцвете сил, и “знаменитое” шведское пиво (Mariestads).  Köttbullar  (именно так называется здесь это блюдо) подается с картофелем и брусничным соусом. Мне понравилось - простенько и со вкусом. На счет пива восхищения высказать не могу, обычное. Обслуживание в Стокгольме понравилось в разы больше, чем в Копенгагене, быстрое, задорное и доброжелательное. А вот цены в обоих этих городах существенно вредили телосложению наших кошельков, особенно гипертрофировано это в туристических районах, в коих мы, собственно, и обитали. 
Кстати, упомянув любимого нашими соотечественниками Карлсона, не могу не отметить, что здесь он такую популярность не снискал. Слышала мнение, что такой безответственный и инфальтивный персонаж просто не мог стать любимым героем сдержанных и законопослушных шведов. Зато на каждом углу можно встретить сувениры с изображениями Пеппи Длинныйчулок и Муми-троллей. Вот такая непонятная русскому сердцу избирательность :)
После обеда в меру сытые и довольные мы отправились заселяться в наш отель-корабль, пришвартованный у южного берега озера Меларен. Наверное это самый дешевый  и интересный способ проживания в центре Стокгольма. Своим первым опытом “кораблирования” остались довольны. Конечно, такой вариант утомителен для долгосрочного пребывания, а вот остановиться на ночку-другую - самое то. Тем более для таких отъявленных путешественников как мы время, проведенное в отеле, ограничивается лишь ночью, когда мы спим без задних ног от усталости. В летние месяцы здесь можно устроиться на палубе и любоваться прекрасным видом города и зажигающимися звездами.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1445/25918683064_d48e1d8724_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1445/25918683064_d48e1d8724_t.jpg&quot; data-caption=&quot;На этой прекрасной набережной был пришвартован наш корабль&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1641/26250760440_219806934e_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1641/26250760440_219806934e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1685/26250792110_34990e594b_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1685/26250792110_34990e594b_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Наша каюта (зрелище не для слабонервных и клаустрофобов :))&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1496/26457523011_e7f35e3fc7_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1496/26457523011_e7f35e3fc7_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Проверила состояние лодки на случай кораблекрушения :)&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1643/26251000100_17840f49bf_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1643/26251000100_17840f49bf_t.jpg&quot; data-caption=&quot;За окном туманный Стокгольм&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1450/26523709265_24bd61b69e_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1450/26523709265_24bd61b69e_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Здесь мы провели наш единственный вечер за интеллектуальными беседами :)&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/26497959536_f9aac1e2d7_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/26497959536_f9aac1e2d7_t.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667004181720 --&gt;

&lt;p&gt;Исследовав место нашего временного приюта, мы отправились дальше. Следующий пункт назначения - центральная площадь Стокгольма.  Площадь Stortorget, что в переводе со шведского ознаечает “Большая площадь”, отнюдь не оправдывает своего названия. Но старость нужно уважать, а именно она является самой старой площадью Стокгольма, вокруг которой началось формирование самого города. 
В свое время Stortorget стала свидетелем печальных событий - Стокгольмской кровавой бани (XVI в.). Эта массовая казнь сторонников независимости Швеции от датских оккупантов, в ходе которой были обезглавлены 92 человека из числа знати, стала одной из самых прискорбных страниц в истории страны. Результатом кровопролития стало восстание, приведшее к освобождению Швеции от датского господства, а напоминанием о казни служат белые кирпичики на фасаде красного здания в количестве равном числу казненных.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1634/26431382132_6916d2148c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1634/26431382132_6916d2148c_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Здание Фондовой биржи (XVIII в.). Сейчас в стенах этого здания располагается Академия наук Швеции, Нобелевский музей и Нобелевская библиотека&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1686/26497791436_ca1309a405_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1686/26497791436_ca1309a405_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1487/26497983026_5e4037f2e5_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1487/26497983026_5e4037f2e5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26250843680_2d334d83d2_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26250843680_2d334d83d2_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Массивный фонтан в центре площади лишен изящества, да и фонтаном я бы назвала его с натяжкой.&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667004275890 --&gt;

&lt;p&gt;Побывали и у стен Королевского дворца, который удачно вписывается в концепцию шведского минимализма.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1630/26497785616_422eb63b8c_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Под рукой, видимо для удобства, расположен кафедральный собор св. Николая, в котором проводили коронацию швецких монархов; 	является старейшей церковью исторического центра Стокгольма.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1646/26431409782_590f986cec_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вдоволь насытившись культурной программой, мы продолжили наш маршрут в направлении “куда глаза глядят”. Глаза у нас глядели в сторону моста Шеппсхольмен, который соединяет два острова в центре Стокгольма. Еще издалека я приглядела там себе головной убор, который как нельзя лучше подчеркивает мое врожденное благородство :)))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1601/25919049574_07bc6dc611_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да и вообще вид с моста радует глаз.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1501/26457680701_74843f8ed1_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, очень удивило меня отсутствие на набережной каких-либо ограждений. Любое неловкое движение (твое или прохожих) - и вот ты уже принимаешь водные процедуры в добровольно-принудительном порядке. НО! В любой опасной ситуации продолжай улыбаться и фотографироваться - удачные фотки тебе обеспечены :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1488/25921490713_36d853bc4c_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не уверена, что шведы знакомы с творчеством солнца русской поэзии А.С. Пушкиным, но дуб у лукоморья у них имеется, да и цепь на него не забыли повесить. Фотографируясь здесь, я почему-то пыталась изобразить не ученого кота или хотя бы русалку, что было бы логично, а выбрала позу Мыслителя, так талантливо созданного великим Роденом. Получилось не очень похоже, возможно для большего сходства стоило раздеться :)))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1619/26251054570_57c26f6b19_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;День близился к вечеру, нижние конечности возмущенно напоминали о пройденном километраже. Впереди ждал заслуженный ужин! По пути к месту чревоугодия мы встретили огромный шар с запущенным обратным отсчетом времени до начала Евровидения, которое в этом году пройдет в Стокгольме, и пару скульптур, которые лично меня радуют гораздо больше, чем официальные достопримечательности. Возвращаясь домой, мы наблюдали, как Стокгольм готовясь ко сну, обнажает ночные огни, плещущиеся в волнах пролива.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1468/26523800375_6e20a082a8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1468/26523800375_6e20a082a8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1456/26431456092_fc1f75079f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1456/26431456092_fc1f75079f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1548/26523919425_1ecd2c9283_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1548/26523919425_1ecd2c9283_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1625/25921147653_7562cc6cb1_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1625/25921147653_7562cc6cb1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1517/25921163523_77d45983e2_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1517/25921163523_77d45983e2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1594/26523993035_d74dafbf86_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1594/26523993035_d74dafbf86_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667578891935 --&gt;

&lt;p&gt;На второй день у нас было запланировано столько всего, что успели ровно половину. Переждав дождь, которым нас наградило утро, мы отправились в Скансен - первый в мире этнографичекский музей под открытым небом. Здесь на большой территории собраны дома и постройки со всей Швеции XVIII-XX вв. В них воссоздано убранство тех времен, а смотрители домиков одеты в костюмы соответствующей эпохи. Кроме этого, там расположился небольшой зоопарк с дикими и домашними животными. На улице распогодилось, настроение улучшилось, и мы прекрасно провели время, заглядывая в открытые дома и церкви, приветствуя мельницы и залезая в стоящие во дворах повозки.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26498964716_dba37d9c94_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26498964716_dba37d9c94_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1502/26524457915_5891e270e9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1502/26524457915_5891e270e9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1557/26458904371_a753081c8f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1557/26458904371_a753081c8f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/25921264863_342b6a2caa_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/25921264863_342b6a2caa_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1444/26431817042_6c058d6807_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1444/26431817042_6c058d6807_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1508/26458119181_7817d82221_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1508/26458119181_7817d82221_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1596/26431855152_2ebe6635c2_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1596/26431855152_2ebe6635c2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/25919261294_d46e5fc083_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/25919261294_d46e5fc083_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1632/26498977456_5b7c4cf707_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1632/26498977456_5b7c4cf707_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1568/25922086073_c3522ea2f3_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1568/25922086073_c3522ea2f3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1647/25921385463_44dedb0d91_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1647/25921385463_44dedb0d91_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1680/26458111211_376056d541_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1680/26458111211_376056d541_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1650/26251255670_e5185f86ec_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1650/26251255670_e5185f86ec_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1478/25921249783_d32cef9c92_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1478/25921249783_d32cef9c92_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1673/25919299064_6d685bb534_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1673/25919299064_6d685bb534_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1483/26431953902_104f002116_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1483/26431953902_104f002116_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1548/25919328744_218084e0b8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1548/25919328744_218084e0b8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1515/26524973565_141f42fb79_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1515/26524973565_141f42fb79_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1525/26432147052_38042641c5_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1525/26432147052_38042641c5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1704/26498313476_2bed3a3de8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1704/26498313476_2bed3a3de8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1707/26524116915_49c35d31f3_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1707/26524116915_49c35d31f3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1694/26498156226_e8dd9b62ac_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1694/26498156226_e8dd9b62ac_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1628/26498171736_b8329b48a9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1628/26498171736_b8329b48a9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667004502670 --&gt;

&lt;p&gt;Запах дерева и навоза, скрип старых ворот и блеянье баранов, гордо дефилирующий петух и безразличная ко всему происходящему свинья навевают деревенские настроения, вызывая желание вырваться из крепких объятий города и очутиться в самобытном мире предков. Забавно, но именно сельскохозяйственные животные вызывали у нас неподдельный интерес и умиление, а порой даже смех. В то время как волки, рыси, морские котики и прочая дикая фауна показалась несколько неуместной в таком музее. Скансен - приятное место для неспешных прогулок, но мне не хватило некой атмосферности, которую я, например, ощутила в подобном музее в Суздале. Он был небольшой, но с определенным духом того времени. Здесь же чувствовалось, что ты ходишь всего лишь по искусствено созданному комплексу. Лично я предпочла бы увидеть больше людей в национальных костюмах и меньше диких животных, однако прогулка все равно оставила приятные воспоминания и забавные фотографии.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1464/26431868212_67784df345_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1464/26431868212_67784df345_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1531/26498257946_389eddb6b2_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1531/26498257946_389eddb6b2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1477/25919308854_531ff3b9c8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1477/25919308854_531ff3b9c8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1483/25925240303_7e26546eb8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1483/25925240303_7e26546eb8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26251575020_0b32b9d471_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26251575020_0b32b9d471_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1512/26431940032_81e2df1533_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1512/26431940032_81e2df1533_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/25921581153_a7288b057f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/25921581153_a7288b057f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1599/26458346881_763cd6c0ce_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1599/26458346881_763cd6c0ce_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/25921404703_c4c86bf726_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/25921404703_c4c86bf726_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667506738616 --&gt;

&lt;p&gt;Ярко светило солнце и кудрявые облака плыли по небу, но мы почему-то предпочли скрыться в глубинах мрачно освещенного музея “Васы”. Неожиданно для самих себя мы провели здесь гораздо больше времени, чем планировали и остались очень довольны. Основным экспонатом является единственный в мире сохранившийся парусный корабль начала XVII в. Здание музея, специально построенное под экспозицию корабля, позволяет детально рассмотреть незадачливого красавца. Зрелище, честно говоря, более чем впечатляющее. Поражают не только размеры судна, но и его богатое украшение, ведь “Васа” предполагался на роль флагмана Шведского королевского флота. Однако судьба была к нему неблагосклонна и при своей первой же попытке покинуть гавань он затонул, унеся с собой жизни нескольких десятков человек. Долгое расследование причин катастрофы привело к выводу об ошибке в конструировании корабля - слишком высоко расположенный центр тяжести и малый вес подводной части по отношению к корпусу, что привело к его неустойчивости. Под воду величавый исполин уходил с гордо поднятыми парусами и развевающимися флагами. Спустя 300 с лишним лет корабль был найден и поднят на поверхность; пониженная соленость Балтийского моря способствовала его хорошей сохранности, благодаря чему мы можем любоваться древним представителем шведского флота.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1618/26251635370_f06bb1a5cd_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1618/26251635370_f06bb1a5cd_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1615/26427393382_f68e6d0bd1_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1615/26427393382_f68e6d0bd1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/26453596691_9e5d2b4095_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/26453596691_9e5d2b4095_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1455/26493768486_839125a9db_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1455/26493768486_839125a9db_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26453614571_dddfcf966d_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26453614571_dddfcf966d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1535/25916847693_7eb88aea22_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1535/25916847693_7eb88aea22_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1507/26453613031_1c13cd96f1_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1507/26453613031_1c13cd96f1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1587/26519698405_7ece4c1f22_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1587/26519698405_7ece4c1f22_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667004599110 --&gt;

&lt;p&gt;Времени катастрофически не хватало, поэтому нам пришлось отказаться от поездки на Ocean bus и посещения смотровой площадки в Эрикссон-Глоб. Но мы решили не расстраиваться по этому поводу, завершив нашу поездку в Стокгольм неспешным променадом по набережной. А потом мы улетели, но обещали вернуться :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26519710825_48f194942b_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26519710825_48f194942b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1714/25916832133_7ce9f98a00_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1714/25916832133_7ce9f98a00_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1718/26493785476_3500dbbc42_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1718/26493785476_3500dbbc42_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1678/26519700575_db84040c3f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1678/26519700575_db84040c3f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1554/26246876460_81204ddd45_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1554/26246876460_81204ddd45_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667579227235 --&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2016/04/28/holodnoe-servdce-skandinavii/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2016/04/28/holodnoe-servdce-skandinavii/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Липовая Германия</title>
        <description>&lt;p&gt;Список покоренных нами городов постепенно растет, становится толще, словно ленивый кот, заботливо вскормленный с рук радетельной хозяйкой.  Теперь в нем значится один из самых крупных городов федеральной земли Саксония - Лейпциг. 
Визит в этот город не был долгожданным и заранее спланированным мероприятием, скорее рассматривался как легко осуществимый вариант приятно провести выходные. К тому же погода нам благоприятствовала, а 2-часовая поездка на автобусе пролетела незаметно и для нас, и для наших кошельков. Получение ярких впечатлений в мои планы не входило, я лишь рассчитывала прогуляться по незнакомым улицам и сделать пару фоток с целью пресловутого сбора лайков в инстаграме (да, я узница социальных сетей и этого не скрываю :)). Но удивительным образом все сложилось не так - лайков набралось не много, а вот мириады разнообразных эмоций я бережно упаковала в походный рюкзачок, чтобы потом переложить в шкатулку воспоминаний. 
Выйдя из автобуса, мы сразу оказались около небольшого водоема, на газоне уже потихоньку начинали располагаться люди. Мы тоже решили здесь несколько задержаться, с аппетитом уплетая бутерброды под чашечку горячего крепкого кофе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1511/25826299774_3d4231b409_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А потом не спеша двинулись дальше. Солнце усердно принялось за работу, торопиться не хотелось, небольшие потоки людей медленно формировались по направлению к центру города. Первая на нашем пути возникла церковь св. Николая.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/26338803822_b335745c2d_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо того, что здесь проповедовал Мартин Лютер и Иоганн Себастиян Бах исполнял свои произведения, в 1989 году церковь стала одним из важнейших мест “мирной революции”, которая привела к краху гэдээровского режима и падению Берлинской стены.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1519/25828353673_a5ecc2e236_b.jpg&quot; /&gt;
    &lt;em&gt;Необычной для церкви является выбранная цветовая гамма: бело-розовые колонны заканчиваются светло-зелеными пальмовыми ветвями&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Улицы все больше наполнялись праздношатающейся толпой, под аккомпанемент уличных музыкантов мы двинулись к еще одной церкви - церкви св. Фомы. Мировую известность она приобрела, став надолго местом работы уважаемого гражданина Баха. Ему повезло работать по специальности, он выполнянл роль кантора церковного хора. Здесь же находится и могила этого выдающегося композитора.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/26364850961_cf5fcb0729_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/26364850961_cf5fcb0729_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt; 
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26158184020_2ea15af00d_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26158184020_2ea15af00d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1630/25828357933_5c08260104_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1630/25828357933_5c08260104_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1644/26338820142_64a93ebaf9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1644/26338820142_64a93ebaf9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667085486216 --&gt;

&lt;p&gt;Рядом расположилось неброское средне-статистическое отделение КоммерцБанка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1598/26364942631_e4a71d1863_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В сквере за церковью скромно устроился памятник Мендельсону.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1521/26338835662_5382d9a83c_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дошли мы и до дома, где он провел свои последние часы, сейчас здесь расположен его музей. Внутрь мы заходить не стали, но зато с удовольствием перевели дух, сидя на лавочке; из динамиков-ромашек плыли в апрельском воздухе ноты произведений прославленного композитора.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1458/25829851043_332283f712_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На нашем пути встретилось здание Новой Ратуши, которое мы по необразованности своей приняли за Старую. До Старой, как выяснилось позже, мы так и не добрели :( Вот такие мы горе-туристы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1461/26431023955_0bb8684542_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фонтан Менде приветствовал нас радостным пофыркиванием бронзовых лошадей, сопровождаемое брызгами. А голубеющее на фоне здание является ничем иным, как зданием университета (кто бы мог подумать?!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/25826173664_508289b5f1_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но здесь вообще абсурдная история.  Дело в том, что здание университета было построено на территории бывшей церкви Паулинер, единственной, практически без потерь пережившей времена Второй мировой войны. Однако в 1968 году во время коммунистического режима Восточной Германии была снесена по указу правительства ГДР. И только после воссоединения страны было принято решение о строительстве нового корпуса в форме бывшей церкви.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1532/26158130350_8368b00c3e_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тратить время на обед не хотелось, но организм настойчиво требовал пищу. Поэтому мы решили потрапезничать в популярном Бастионе Морица. Так сказать и достопримечательность посмотрели, и брюхо набили :) Построен он был в XVI веке, но сохранилась лишь небольшая часть городских укреплений. Нынче это приятное местечко функционирует как студенческий клуб, где можно насытиться не только физически, но и духовно - здесь проводятся различные театральные постановки и музыкальные мероприятия. Ну, а я все о еде - здесь вкусно и недорого :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/26405070086_762ebd1b95_b.jpg&quot; /&gt;
    &lt;em&gt;Присела отдохнуть в ожидании обеда&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наелись, разленились, но вопреки всему отправились дальше. Впереди нас ждал Памятник битве народов. 
Остановились у собора св. Петра, колокольня которой до сих пор остается самой высокой в городе. Церковь используется полифункционально, часто являясь местом проведения театральный представлений и выставок. Более того, каждое лето здесь проводят знаменитый городской фестиваль готической музыки.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1495/26364812951_934e3281e9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1495/26364812951_934e3281e9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/26405033936_2f12a03c71_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/26405033936_2f12a03c71_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Свое историческое прошлое немцы не забывают&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1601/25828150073_fb42f8df5c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1601/25828150073_fb42f8df5c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667040753411 --&gt;

&lt;p&gt;Скрупулезно описывая достопримечательности, я наверно нагнала на вас скуку. Ну, а как же без насильственных методов расширения кругозора? :)
Даже в центре от вас не ускользнет богатое архитектурное наследие социалистического прошлого Германии. Что уж говорить про периферию! Дорога, уводящая нас от сердца города, не только приближала к монументу, но и, проносясь волшебным образом “через годы, через расстояния”, переносила в наше советско- постсоветское детство.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1473/26158115470_b67fab8fb8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;С одной стороны - симпатичные немецкие домики&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1473/26158115470_b67fab8fb8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1671/26404976996_d20e14bf92_b.jpg&quot; data-caption=&quot;с другой - типовая советская застройка&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1671/26404976996_d20e14bf92_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1658/26158114590_e6b7965512_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Такой стрит-арт мне по душе. Фигуру коня разглядела не сразу&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1658/26158114590_e6b7965512_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157664851568054 --&gt;

&lt;p&gt;А сколько воспоминаний нахлынуло от одного вида невзрачных панелек! Мы наперебой стали вспоминать  безумные дворовые игры и пытались восстановить в памяти их правила. Чего только стоят “Стекла”, где мячиком нужно разбивать выложенную пирамидку стекляшек. И ведь поразительно не то, что детям пришло такое в голову (голь на выдумки хитра), а то, что никакого труда не составляло найти на улице уйму стекол. А как мы смеялись над “Хали-Холо”. В ходе игры требовалось оценить расстояние в шагах до другого участника. Тут начиналось самое забавное, потому что у шагов существовали всякие забавные разновидности. Отличия следовали из названий: “простые”, “гигантские”, “лилипутские”, “муравьиные” (еще меньше), “утиные” (вприсядку), “лягушачьи” (вприпрыжку), “зонтики” (с поворотом вокруг себя), “верблюжьи” (становишься туда, куда доплюнешь)… Загадав некую комбинацию из разных шагов, все принимались по пути отчаянно хитрить, варьируя “гигантизм” или “муравьиность”, когда замечали, что недооценили или переоценили расстояние. С гордостью перебирая в голове широкий набор уличных развлечений, названия которых могли варьироваться, мы вновь почувствовали себя беспечными детьми. А какую изобретательность проявляа детвора в изготовлении инвентаря для игр! Например, для “классиков” исключительно использовалась баночка из-под крема для обуви, заполненная песком. Недостающее звено в палитре воспоминаний вскоре было дополнено развешенным на улице бельем. Как дома, как в детстве…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1678/26364708791_e95e452d43_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немного отклонившись от курса, мы подошли к Свято-Алексиевскому храму-памятнику Русской славы - православной церкви, воздвигнутой в память о “Битве народов”.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1690/26158065430_3fc44f6dea_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Семь колоколов были отлиты из орудий, которые участвовали в сражениях 1813 года&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1690/26158065430_3fc44f6dea_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1692/25826032534_a16cf88a4a_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Исходя из приведенных данных, видно, что шведы, не жалея себя, “бросались на амбразуру”&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1692/25826032534_a16cf88a4a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26364701231_3827557206_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Отдельно отмечен башкирский народ, участвующий в битве&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26364701231_3827557206_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157664865309553 --&gt;

&lt;p&gt;Побывав внутри, я ощутила поражающий контраст в самоощущении в католическом и православном храме. И если в первом я себя чувствую как в музее, спокойно и легко, то во втором - вся мировая скорбь мгновенно ложится на плечи, умиротворения нет, все существо наполняется гнетущим покаянием. Суровая религия, строгие правила, сильные ощущения. 
Подходя к памятнику Битве народов, нельзя не заметить заброшенное здание русского представительства, напоминающее гибрид Кремля и Мавзолея.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1629/26364708341_8257fbc7f7_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С другой стороны - не менее заброшенный ярмарочный комплекс (а-ля ВДНХ) с огромной буквой М, напоминающей символ российского метрополитена.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1670/26404874626_a91608639b_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну, и наконец мы достигли цели, встречайте - памятник Битве народов, или коротко одним словом - Völkerschlachtdenkmal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1600/26364581331_ccbfd72cd9_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потрясающее своей массивностью сооружение! 91 метр в высоту, 500 ступеней, ведущих от основания к вершине, которые мы с достоинством прошли. Но обо всем по порядку. Начну издалека. В октябре 1813 года произошла грандиозная битва в череде Наполеоновских войн, размах которой смогли переплюнуть только после Первой мировой войны. Наполеон Карлович потерпел поражение и с большими потерями вынужден был отступить.  К 100-летию произошло торжественное открытие монумента, но уже во времена ГДР стали поговаривали о снесении памятника, использовавшегося нацистами в 30-40 годах в пропагандистских целях. В конечном счете оставили как символ “русско-немецкого братства по оружию”, чему я бесконечно рада.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1700/26430840535_7974d81d12_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Статуя Архангел Михаила, считавшегося защитником немецких солдат над главным входом&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1700/26430840535_7974d81d12_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1667/26404876766_f52f318c60_b.jpg&quot; data-caption=&quot;На потолке Зала славы изображены 324 всадника почти в натуральную величину&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1667/26404876766_f52f318c60_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1551/26338512152_ea3a843173_b.jpg&quot; data-caption=&quot;В зале стоят четыре статуи «поминальщиков» высотой 9,5 метров (размер все-таки имеет значение), олицетворяющих добродетели: храбрость, силу веры, народную мощь и самоотверженность&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1551/26338512152_ea3a843173_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1708/26430852535_a60606464c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1708/26430852535_a60606464c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667041230781 --&gt;

&lt;p&gt;Чтобы добраться до смотровой площадки, необходимо преодолеть узкую, бесконечно длинную винтовую лестницу. Толстякам и клаустрофобам тут не место, а вот желающим иметь попу как орех - рекомендую! На одном участке лестница на столько узкая, что установлен светофор. В награду за нелегкий подъем получаешь прекрасную панораму города.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1575/26364604621_30b9cb4999_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1575/26364604621_30b9cb4999_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1522/26364602171_8c40624b0e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Нарушаю :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1522/26364602171_8c40624b0e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1471/26404826546_0bbef1d60c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Не сразу мы узнали, что этот симпатичный замок является крематорием. Привлекательность в наших глазах после этого он утратил&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1471/26404826546_0bbef1d60c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1451/26404857316_4e85ea5eba_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1451/26404857316_4e85ea5eba_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667156511525 --&gt;

&lt;p&gt;Но как же нам повезло, что кроме величия и грандиозности монумента, нам создали особую атмосферу! На нижнем ярусе репетировал хор а капелла.  Необыкновенно! Акустика была такой, что хотелось разливаться со звуками по всему залу и в эйфории возноситься под купол. Нехотя покидали мы зал, и, как только вышли за порог, по телу разлилась приятная усталость, а внутри зрело воодушевление и тихая радость. Спасибо, Лейпциг!&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eGj1Ug_1AvI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2016/04/15/lipovaya-germaniya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2016/04/15/lipovaya-germaniya/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>В гостях у янки</title>
        <description>&lt;p&gt;Это было моё первое путешествие на другой континент, в страну, с которой моя Родина находится в вечном противостоянии, огромная, разная и невероятно притягательная! Ведь именно её позиционируют как место, где реализуются самые дерзкие мечты, где воздух искрится от витающих надежд, где самые часто употребляемые слова “fuck” и “sorry”, а патриотизм граждан зашкаливает! Мы столько раз видели ее на экранах телевизоров, что, оказавшись здесь, ощущаешь, что попала в кино. АМЕРИКА!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну, а теперь все по порядку :) Так сложились обстоятельства, что мужа решили заслать в командировку в славный город Бостон, ну, а я просто не могла не воспользоваться случаем, чтобы посетить Штаты. Сначала мы столкнулись с мучительным процессом получения визы. Таковым он стал благодаря мне - специалист-биолог, да ещё и с научной степенью, вызвал немалые подозрения в посольстве. Испытывая смешанные чувства досады и гордости из-за ощущения собственной опасности, я предоставила по их просьбе своё резюме и список научных работ и перешла в режим ожидания. Моя административная проверка длилась месяц, возбуждение по поводу предстоящей поездки сошло на нет, а вот обида на Америку зародилась :) В конечном счете визы были получены и “настроение моё улучшилось”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некое чувство дискомфорта вызывал лишь длительный перелёт, но что не сделаешь ради получения новых впечатлений! В 7 утра нам предстоял вылет из Тегеля (Берлин) и после 3-часового ожидания в Лондоне - самолёт в Бостон. Приключения начались непосредственно в аэропорту. На таможенном контроле меня попросили снять кофту, я даже не сразу поняла, что от меня хотят и растерялась. Возможно моё замешательство насторожило работников аэропорта и после прохождения рамки (ни звякнув ни единой частью своего тела) я была приглашена в пугающую комнату с занавесочками. Там заботливо протерли салфеткой мою сумку, пояс штанов и отпустили. “Буквально пылинки сдувают”, - подумала я :) Как выяснилось потом - это тест на взрывчатку, видимо, моя славянская внешность (впоследствии не все мои знакомые согласились, что я таковую имею) в переполненной беженцами Германии вызвала опасения. Потом мы ещё долго фантазировали с мужем на счёт вероятного развития событий на ленте. К примеру, если бы под кофтой у меня оказалось только нижнее белье. Пристально глядя в глаза таможеннику, я бы медленно расстегнула молнию, легким движением руки сняла лифчик и продефилировала бы через рамку, обратившись к уже другому таможеннику за помощью в его застёгивании. В общем учтите на будущее, что в аэропорт, так же как на свидание и на приём ко врачу, нужно одевать лучшее нижнее белье, дабы предстать во всей красе :)) Как оказалось, от таких случаев никто не застрахован. 
Более того, все в том же Тегеле муж мой попытался незаконно пересечь границу, тем самым вызвав негодование “паспортного контролера”, мужчина от возмущения чуть из брючек не выпрыгнул. А все из-за того, что кабинка очень неприметно располагалась сразу же после таможенного досмотра, и муж, усердно застегивая ремень, ее даже не заметил. В общем развлекались в аэропорту как могли :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1441/24962044180_c7822574bf_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;em&gt;&quot;...и пусть весь мир подождет&quot;. Мы ели в аэропорту всякую гадость и любовались, как взлетают и приземляются самолеты.&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перелёт, действительно, утомительный, но British airways смогли сделать его максимально комфортным (#нереклама) - и поили, и кормили, и кино интересное показывали. Лететь в Америку все-таки приятнее, чем обратно, так как разница во времени практически покрывает время перелёта. Преодолев тысячи километров, мы наконец достигли пункта назначения! Теперь нам оставалось только взять рентованную машину и добраться до отеля, который располагался не в самом Бостоне, а, так сказать, в пригороде - Вобурне. Легкое волнение, честно говоря, присутствовало, так как мы с мужем не можем похвастаться богатым опытом вождения, да и за руль не садились больше года. Волнение стало приобретать пугающие масштабы после того, как нам сообщили, что вместо ожидаемой малолитражки в наше распоряжение предоставляется Jeep Cherokee. Вы наверно удивитесь, ведь что может быть лучше и безопаснее “танка на колёсах”?! Однако для меня оказаться на незнакомой дороге, в незнакомом городе, в незнакомой стране да ещё на такой “дуре”, габаритов которой ты не чувствуешь, не имело ничего общего с ощущением спокойствия и безопасности. Но глаза бояться, а руки делают. К счастью, руки эти были не мои :) Муж самоотверженно решил рулить сам, я не стала его переубеждать. Погнали! И все было бы вполне просто и быстро, если бы нас не подводил навигатор. Порой он жил своей жизнью, а может просто вошёл в роль гида и показывал нам окрестности. Привёл нас к какому-то озеру и решил, что задачу свою выполнил. Мы покрутились, поспрашивали прохожих и пришли к печальному выводу, что отеля здесь нет. Но вскоре поиски наши увенчались успехом, и мы уже обустраивались в своём временном жилище,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1701/25257644805_7baf71d340_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;когда муж нарушил долгожданный покой вопросом - “А где мои права?”. И понеслось веселье! Нашему тщательному обыску подверглись все карманы, все сумки, кошельки и бардачок машины. Безуспешно. Мы никогда не были так близки к провалу. Ведь потеря прав не только предполагала, что возить мужа на работу придётся мне, но и ещё проблематичное их восстановление в России, что в наши планы никак не вписывалось. Единственное место, где мы могли их утратить - это то романтическое озерцо, куда навигатор завёл нас по ошибке. И тут в игру вступили мои права, которыми я вынуждена была воспользоваться, чтобы вернуться на Lake Ave. И вот мы несёмся по ночным дорогам на адреналине с призрачной надеждой найти пресловутый документ. Припарковавшись, муж открыл дверь машины и у его ног на земле потерянные и обиженные лежали его права. Радости нашей не было предела. Не верилось, что мы отделались лёгким испугом, хотя легким его можно было назвать с натяжкой. Сами создавая себе проблемы и успешно их решая, мы наконец выдохнули, оказавшись в номере. Первый день в штатах был достойно прожит!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1447/24626992984_502ae26734_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующий день мы провели в номере втроём - я, муж и джетлаг (синдром смены часового пояса), ну, а ближе к вечеру решили доехать до ближайшего мола с целью заполнения холодильника продуктами. Я была потрясена - невероятно большой ассортимент продукции! Но райским местечком для меня оказался овощной отдел, там я могла бы провести вечность! Полки заполнены свежайшими фруктами и овощами десятков наименований, тянутся ряды зелени, заботливо сбрызнутые водой, воздух наполнен запахами лета и даже свет здесь другой из-за обилия ярких красок. А ещё приятным бонусом является то, что на кассе специально обученный работник сам  бережно упаковывает продукты в пакеты. Пустячок, а приятно!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, очень непривычном оказалось то, что алкоголь в американских супермаркетах не продается вообще. Для пополнения запасов “катализаторов усиленной работы печени” необходимо пройти в ликерсы или аптеку (!!!). Как ни странно, документы, подтверждающие, что нам больше 21 у нас ни разу не спрашивали. Шутки на тему, что мы выглядим чуточку старше, не принимаются :) - в Америке спрашивают в любом случае. Как выяснилось, не в любом :) А еще ты самостоятельно можешь пройти на склад магазина и побродить по алкогольному раю в поисках добычи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1704/25257406935_79a79a03c4_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну, а затем понеслись трудовые будни. Правда скучать мне не приходилось, так как в обед за мной заезжали ребята (муж с коллегами), и мы ехали на ланч в какой-нибудь вьетнамский фо, где с удовольствием баловались супами. Сложившееся мнение, что американцы питаются только фастфудом ошибочно. Несмотря на немалое количество бургерных, вы можете найти блюда любой кухни, с большими порциями за небольшие деньги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1611/25231310946_f92125592b_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;em&gt;&quot;Я стала настоящей поклонницей вьетнамских супчиков. Вкусные, сытные и согревающие, как раз то, что надо в холодную погоду! Но ходить туда надо с бумажными платочками - и испарину со лба во время чревоугодия горяченьким вытереть, и носовые потоки, возникающие при добавлении острого соуса, элиминировать :)&quot;&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большие преимущества давал выше упомянутый джетлаг - так как в 5-6 утра сна не было ни в одном глазу, можно было до завтрака искупнуться в бассейне. Особенно приятно, что в это время никто не нарушает твоего уединения. Однако чуть не сломав обе ноги об дно по причине небольшой глубины бассейна, от подобных водных процедур я предпочла отказаться :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1466/25231370216_a2710a4e9b_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;em&gt;&quot;Бассейн, к сожалению, оказался не только маленьким, но и мелким. Однако это мне не помешало пусть один раз, но поплескаться от души.&quot;&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проживая в отеле, который находится на каком-то богом забытом пустыре, я не ощущала, что нахожусь в Америке, начала отвыкать от цивилизации и мечтала поскорее вернуться в любимый Берлин. Все изменилось, когда мы поехали посмотреть ночной Бостон. Наконец-то я оказалась в каменных джунглях. Ничего не могу с собой поделать - я на 100% городской житель! Меня радовало, что меня окружают большие дома, яркие огни, люди и машины.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/24961823200_1ca0eeae50_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/24961823200_1ca0eeae50_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1689/25257426755_88c253d713_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1689/25257426755_88c253d713_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1607/24630620793_76a611aae0_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1607/24630620793_76a611aae0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157665031079446 --&gt;

&lt;!-- flickr_generated::72157656107098519 --&gt;

&lt;p&gt;Бостон приветствовал нас дождём и холодным ветром, не очень-то гостеприимно с его стороны. Мы дошли до аквариума, где дремали морские котики, большинство не обратили на нас никакого внимания, но самый любопытный прижался к стеклу, разглядывая незваных гостей :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1617/25164446941_fa4d841d3b_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Атлантический океан, покоящийся в Массачусетском заливе, старательно отражал огни ночного города. В тот момент я поняла, как важно для меня, чтобы город находился у большой воды.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1716/25257586175_f102f986c3_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;em&gt;Качество оставляет желать лучшего, но это простительно для моего старенького Афони :)&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я слышала мнение, что мироощущение человека, живущего близ большой воды, вообще отлично от так сказать, сухопутного (С. Васильева “Триптих с тремя неизвестными”). Хотелось бы проверить это на себе :) Да и эксперименты с мироощущением всегда занятны. Удалось мне посмотреть на Бостон и на рассвете, и при ярком солнце, и в лучах заката. Но больше всего он приглянулся мне все-таки ночью. Может потому, что темнота скрывала не самые приветливые зимние улицы и впавшие в анабиоз яхты у причала. Хотя были продемонстрированы и  не самые приятные стороны городской жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1663/25231326776_1155e8f4a6_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще погода сильно влияет на городовосприятие :) Летом, уверена, Бостон выглядит более привлекательным и подвижным. Мне показалось, этот город не создан для пешеходов, а с моей любовью к пешим прогулкам, меня это несколько смутило. Хотя настаивать на этом не буду - чтобы понять город, нужно стать на какое-то время его частью, у меня такой возможности, к сожалению, не было. Но полюбоваться Бостоном мне все-такие удалось.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1521/25164356251_28c8740e2a_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1521/25164356251_28c8740e2a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1556/25139325722_3421f7700e_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1556/25139325722_3421f7700e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1502/25139197612_8977f2486e_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1502/25139197612_8977f2486e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1687/24961873900_1ab70de8f1_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1687/24961873900_1ab70de8f1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1527/24626822094_fbfe5f0340_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1527/24626822094_fbfe5f0340_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1600/25139251592_8c1ec786c6_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1600/25139251592_8c1ec786c6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1446/25139154642_e0e9e90c4f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1446/25139154642_e0e9e90c4f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1709/24626810144_4fc5e7d59f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1709/24626810144_4fc5e7d59f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1650/24889770969_78e1218df3_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1650/24889770969_78e1218df3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/24889762709_68a7ebbe32_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/24889762709_68a7ebbe32_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157662867728034 --&gt;

&lt;p&gt;То, что американцы гордо называют парками, зачастую представляют из себя всего лишь небольшие скверы.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1508/25139296752_483c32c42d_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1508/25139296752_483c32c42d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1649/25231249846_c53fbdefda_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1649/25231249846_c53fbdefda_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1486/24889819739_87ec38ed47_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1486/24889819739_87ec38ed47_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1594/25231228696_993d41e5ff_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1594/25231228696_993d41e5ff_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157665056234191 --&gt;

&lt;p&gt;И если в берлинском Тиргартене ты можешь заблудиться и быть съеденным медведем, то здесь стоит лишь опасаться быть затоптанным белками. Так много белок я видела в первый раз -  рыжие, брюнетки, блондинки, скачут по деревьям, носятся по снегу, маленькими цепкими лапками принимают угощение от людей. Вызывают улыбку эти проворные существа, и просыпается желание радоваться даже пустякам.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1714/24889806659_9bd12146ff_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1714/24889806659_9bd12146ff_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1632/24889808589_4192e972ab_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1632/24889808589_4192e972ab_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1709/25164310031_1bec97eb17_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1709/25164310031_1bec97eb17_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1547/25139200402_c38acf7aa6_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1547/25139200402_c38acf7aa6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157664511460179 --&gt;

&lt;p&gt;Намерзлись мы в тот день, рассекая просторы Бостона. Сначала грелись кофе из Старбакса, а вечером трапезничали в фо уже полюбившимся вьетнамским супом и стопочкой тёплого саке (для активации метаболизма) :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не могу не упомянуть нашего товарища и соратника Макса, благодаря которому наше времяпрепровождение было не только веселее, но и информативнее. С его помощью я смогла побывать в гостях у “одноэтажной Америки” и составить некое представление не только о внешней стороне американской жизни, но и посмотреть на неё изнутри. Дело в том, что на несколько дней он был приставлен к 6 котам и проводя вечер вместе, мы однажды составили ему компанию в этом нелегком деле. Небольшие домики с подвалами и чердаками (как в фильмах ужасов :)), с необычной для меня планировкой и обстановкой, с тонюсенькими дверями и бдительными соседями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1710/24630754863_c38b08d495_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это вообще был мимими-вечер, так как кошаки настойчиво требовали к себе внимания, терлись об ноги, лезли на колени, прижимались к лицу и бесприрывно урчали, а некоторые даже с удовольствием позировали перед фотокамерой. Надолго я компенсировала недостаток в котообщении :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1502/24626943094_4d5c1af2c8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1502/24626943094_4d5c1af2c8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1460/24630778343_b8ca01ecc1_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1460/24630778343_b8ca01ecc1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/25139286862_d7f67837c0_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/25139286862_d7f67837c0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1719/24961959740_194ffe493f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1719/24961959740_194ffe493f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1613/24630764773_cd956c95bc_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1613/24630764773_cd956c95bc_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1595/25164390921_4fd9150b22_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1595/25164390921_4fd9150b22_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1475/24630756323_ffa85a5e01_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1475/24630756323_ffa85a5e01_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157665057022421 --&gt;

&lt;p&gt;Для получения максимума эмоций и впечатлений от поездки мы отправились воскресным солнечным днём в Нью-Йорк. Дорога занимала 4 часа на автобусе. Транспортные конторки показались нам сомнительными, поэтому чтобы не переплачивать и не носиться по вокзалу в поисках автомата для снятия налички, рекомендую совершать онлайн-покупку билетов. Мы по незнанию нарвались и на то, и на это. Но поездку нашу это не омрачило :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Водители автобусов оказались теми еще гонщиками, по хайвею они нисколько не уступали машинам (на обратном пути я вообще пристегнулась). По дороге в Нью-Йорк был сделан обеденный перерыв - автобус специально для этого остановился у Бургер кинга :) Это был очень важный для нас момент, так как позавтракать нам не удалось, и как выяснится впоследствии - бургер с колой станут нашим единственным “топливом”  на весь энергозатратный день. А еще меня веселило, когда автобус внезапно останавливался и водитель, сопровождаемый пристальными взглядами пассажиров, шел через весь салон в туалет :))))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1572/24961811610_4888138b8a_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первое, чем пришлось воспользоваться по приезду в NY, - метро. Сразу могу сказать - это не то, чем NY мог бы гордиться. Уютным его не назовёшь, но это меня не особо смутило. Оно абсолютно не интуитивное! И мы, два взрослых человека, не обделённых интеллектом, не могли разобраться в принципах перехода с одной ветки на другую. В общем метро в таком большом городе могли бы сделать и поприличнее. Плюс ко всему на тот уикэнд были внесены изменения в работу метро и это сильно усложнило нам жизнь. Зато люди достаточно отзывчивые и с удовольствием помогают советами.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/24961814010_0c653e80e5_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/24961814010_0c653e80e5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1640/24889717029_24d08087db_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1640/24889717029_24d08087db_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157664512500869 --&gt;
&lt;p&gt;На фото представлена новенькая станция метро, которая может ввести в заблуждение на счет состояния метрополитена. На других ветках все выглядит не так прилично.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первой точкой нашего маршрута была Уолл-стрит, исторический центр Финансового квартала. Главная достопримечательность улицы - Нью-Йоркская фондовая биржа, а вторая - бронзовая статуя Атакующего быка, символ “агрессивного финансового оптимизма и процветания”. И если на фоне биржы никто не фотографируется, то к быку стоит целая очередь. Особой популярностью пользуются яйца быка, которые только ленивый усердно не натирал в надежде на удачу. Я оказалась ленивой :) Терять время в очереди не хотелось и вид людей, позирующих с яйцами в руках, не вызывал желания оказаться на их месте, так что я ограничилась парой фоток быка спереди и сзади, и мы покинули сие место.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1670/24961789810_28a71784cb_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1670/24961789810_28a71784cb_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1666/25164219851_686a564a2a_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1666/25164219851_686a564a2a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1538/25231204496_56b440f3c9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1538/25231204496_56b440f3c9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157662869872474 --&gt;

&lt;p&gt;Дальше решили прокатиться на паромчике, дабы убить сразу двух зайцев - увидеть знаменитую Леди, символ NY, Америки, свободы и демократии - статую Свободы и полюбоваться завораживающим видом Манхэттэна со стороны океана. С успехом мы выполнили поставленные задачи.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1556/24626743064_315b1c3042_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1556/24626743064_315b1c3042_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/25231090726_16c1cbe4f6_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/25231090726_16c1cbe4f6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1531/25164190011_6e7328c722_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1531/25164190011_6e7328c722_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/25231080386_9d6c6fa905_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/25231080386_9d6c6fa905_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/24961762840_86b5084c30_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/24961762840_86b5084c30_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1636/25257356115_b886bc8036_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1636/25257356115_b886bc8036_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1686/25164172201_e32e6d70e7_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1686/25164172201_e32e6d70e7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1476/25231097196_743687654b_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1476/25231097196_743687654b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157665030376522 --&gt;

&lt;p&gt;Возможно, не всех впечатлят многочисленные небоскребы, но я была в полном восторге. Все время, проведённое в NY, мой взгляд был устремлён в небо. Поэтому я не заметила грязи и мешков с мусором, о которых я слышала ото многих. Не буду скрывать, этот город сразу проник в моё сердце, поэтому я с завидным успехом не замечала недостатки и воспевала достоинства. Он колоритный, он динамичный, он яркий, с широкими улицами и уходящими в небо зданиями. И энергетика на столько плотная, что её можно увидеть и даже потрогать руками :) Обещанные неприятные запахи летнего города также были мне не доступны. Напротив, в воздухе плыли ароматы духов, косметики, благовоний и еды. Вид снующих желтых такси и парящих люков, без которых городской пейзаж NY был бы незавершен, переносил меня в сериал “Секс в большом городе. И вот я уже мысленно ловила машину, чтобы успеть на престижный показ мод, после которого меня ждал вечер в уютном баре с подругами, коктейлями и извечными разговорами о мужчинах…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бродвей привёл нас в Вашингтон-сквер-парк с триумфальной аркой того же Вашингтона, через которую можно было увидеть стоящий вдалеке Эмпайр-Стэйт Билдинг. Здесь мы послушали местную “достопримечательность” - пианиста, который прочно и надолго обосновался на этом месте, 
и отправились дальше по пятой авеню покорять NY.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/embed/hR0UbX6Y_TA&quot; data-thumb=&quot;http://img.youtube.com/vi/hR0UbX6Y_TA/maxresdefault.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1581/24889651939_a4beddbd7d_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1581/24889651939_a4beddbd7d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1456/24626676774_7734b31a0e_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1456/24626676774_7734b31a0e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1552/24889631109_1dccd96248_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1552/24889631109_1dccd96248_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1539/24961700070_fa3e0645e0_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1539/24961700070_fa3e0645e0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1613/24630509083_8ef6f4f383_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1613/24630509083_8ef6f4f383_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157665631206115 --&gt;

&lt;!-- flickr_generated::72157665631206115 --&gt;

&lt;p&gt;Когда-то Эмпайр-Стейт билдинг был самым высоким строением в городе, сейчас он более чем скромно смотрится на фоне переросших его сородичей. Подняться, к сожалению, на него времени не было, и мы устремились к влекущему свету огней Таймс-сквера, центра Театрального квартала NY. Здесь находится Times Building, на его крыше установлен шар времени, ежегодный спуск которого наблюдают сотни тысяч жителей. Яркий неоновый свет рекламы, нескончаемые толпы людей и неизменные каменные исполины заставляют тебя почувствовать в самом центре бурной жизни мегаполиса. Жаль, что фото скрадывает весь масштаб и размах происходящего.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1508/24626708084_b9c4d1f8c2_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1508/24626708084_b9c4d1f8c2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1570/24630460473_f3ba20a716_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1570/24630460473_f3ba20a716_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1622/24626611844_7ae5b1d806_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1622/24626611844_7ae5b1d806_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1526/25231011246_645e569c9e_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1526/25231011246_645e569c9e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1637/24626618284_ee0ea45e9b_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1637/24626618284_ee0ea45e9b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1703/24630536933_0c32db7112_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1703/24630536933_0c32db7112_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1569/25257270165_b3879dd94e_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1569/25257270165_b3879dd94e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157663290083183 --&gt;

&lt;p&gt;Смеркалось. Нам осталось добраться до Рокфеллер-центра и на этом наша программа-минимум заканчивалась. Если мне ещё раз доведётся побывать в NY, то я обязательно заберусь на эту махину. Я старательно пыталась запечатлить его на 1 фотографии, но получилось только на 2-х. Уверена, с него открывается потрясающая панорама!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1459/24630450623_702f3cc21a_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1459/24630450623_702f3cc21a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1539/25139002892_eb410eb44a_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1539/25139002892_eb410eb44a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1716/25231023196_45bdb3d6f6_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1716/25231023196_45bdb3d6f6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1484/25164071931_93f91e5267_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1484/25164071931_93f91e5267_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1615/24961613570_4e49aa2d65_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1615/24961613570_4e49aa2d65_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/24630449573_0bfff8e29a_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/24630449573_0bfff8e29a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1709/25257245395_3e8a353570_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1709/25257245395_3e8a353570_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157665430025702 --&gt;

&lt;p&gt;На обратном пути мы смогли посмотреть на самый большой неоготический католический храм в США - собор Св.Патрика, который мне удалось заснять с американским флагом (что неудивительно) и советским плакатом (что все-таки удивило :))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1611/24630436013_e7e1753202_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И заторопились на метро. Дойдя до ближайшей станции, мы обнаружили объявление, что в эти выходные поезда сюда заезжать не будут, прокляли ещё раз местное метро и отправились на дальнейшие поиски. Благополучно добравшись до автобусной станции, мы отправились в обратный путь. Голодные, уставшие, но крайне довольные. Одного дня однозначно мало, чтобы посмотреть Нью-Йорк, но достаточно, чтобы запомнить его навсегда!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1566/25164032671_df124fdf83_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1566/25164032671_df124fdf83_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/24626568334_dceb1c3d3c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/24626568334_dceb1c3d3c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157665559676536 --&gt;

&lt;p&gt;Далее нас ждали будни, скрашиваемые вкусными обедами в фо, душевными разговорами по вечерам с друзьями и осмыслением, что же из себя представляет Америка. Даже погода была на столько разной, что не давала сделать выводы, какая же здесь зима.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1685/25139360852_d455662588_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1685/25139360852_d455662588_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1615/25164420711_0ae96d7258_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1615/25164420711_0ae96d7258_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157663274937454 --&gt;

&lt;p&gt;Прошло уже 2 недели после нашего возвращения оттуда, но до сих пор у меня не сложилась в голове мозайка из тех пазлов, которые я смогла собрать в Штатах за свое краткосрочное пребывание. “Она другая”, - хочется ответить на вопрос “Ну, какая она?”. Есть люди, которые влюбляются в Америку с первого взгляда, другим, наоборот, она кажется чужой  и неуютной, мне же потребовалось время, чтобы к ней приглядеться и привыкнуть. Несомненно, есть в ней плюсы, минусы, но равнодушной она меня не оставила. Может это связано с тем, что уж очень сильно она отличается от Европы, может - с многочисленными стереотипами об Америке, прочно поселившимися в наших головах, но в любом случае - посмотреть на эту страну, как минимум, интересно!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На обратном пути в аэропорт мы заехали поприветствовать и попрощаться с Атлантическим океаном. Вот уж действительно завораживающее зрелище. Огромная мощь океана, держащего как Атлант на плечах тяжелое зимнее небо, облака, будто только что вышедшие из-под кисти художника и совершающие свою первую прогулку, и ледяной ветер, который не давал забыть, как ничтожны мы перед силой природы.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1506/24889507539_db668becb5_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1506/24889507539_db668becb5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1453/24961571670_bc2c6f4823_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1453/24961571670_bc2c6f4823_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1538/24626524894_3b3288ea83_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1538/24626524894_3b3288ea83_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1469/24630373543_dd31851a9a_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1469/24630373543_dd31851a9a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1620/24961588070_614a8d2193_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1620/24961588070_614a8d2193_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1561/24626541004_b79997dca6_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1561/24626541004_b79997dca6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157663275044674 --&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 13:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2016/02/25/v-gostyah-u-yankee/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2016/02/25/v-gostyah-u-yankee/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>День Соло</title>
        <description>&lt;p&gt;Утро понедельника. Осень в этом году наступила рано. Перемещаясь властно и смело, она уже успела захватить близлежащие леса, городские парки и теперь хищно принялась за улицы. Угрюмые тучи лениво прогуливались по небу, порывистый ветер нетерпеливо обнажал деревья. Люди, переминаясь с ноги на ногу, кутались в шарфы и прятали озябшие руки в карманы, взгляд их был устремлен вдаль, откуда давно уже должен был показаться поезд. Всех их объединяло одно неприятное обстоятельство - в столь ранний час, в холодный  ненастный день они были вынуждены ехать по делам в соседний город. Прежде ненавистный грязный вагон воспринимался сейчас как спасение от непогоды, возможность согреться и прийти в себя после тяжелого пробуждения и поспешных сборов. Электричка, неуклюже покачиваясь, медленно приближалась к платформе, и вот, спустя 2 минуты, места были жадно заняты товарищами по несчастью.  Хмурые лица пассажиров безразлично смотрели вокруг себя, многие уже дремали, покачиваясь в такт движению поезда, кто-то старался сосредоточиться на чтении,  другие прибавляли на максимум звук в своих наушниках в попытке абстрагироваться от внешнего мира и погрузиться в мир внутренний. Каждый из них мечтал сейчас оказаться дома.
Внезапно небо расчистилось, кучевые облака поспешно покидали поле боя, трусливо выглянуло солнце.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зайчик соскочил с лавки и внимательно осмотрелся - некая обреченность исходила от людей. Он недоумевал, как можно в этом прекрасном солнечном мире, предаваться грусти и унынию?! Вокруг уйма увлекательных занятий, познавательных историй и любопытных событий, в которых обязательно нужно принять участие! Он всегда делал только то, что хотел, то, что приносило радость и веселье, спасало от скуки и делало его жизнь по истине насыщенной! “Почему люди не поступают так же?” - терялся в догадках Соло (так его называли друзья). Но времени на философские размышления у него не было, весь мир ждал его участия! Сначала он пробежался по вагону, обследовал все потайные уголки под сиденьями, громко чихнул от поднятой им же самим пыли и замер на большом кожаном ботинке кемарившего у окна пожилого мужчины. Поспешно взобравшись по брюкам, он примостился у него на коленях. Но оставаться долго на одном месте Соло не мог, да и не любил, тем более его внимание уже привлекла пушистая борода все того же старичка. Не долго думая, он стремительным рывком плюхнулся в мягкую перину седых волос, быстро скатился  и, весело подпрыгнув, поспешил скрыться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не прошло и минуты, как Соло, покачиваясь на волнистом рыжем локоне девушки,  с любопытством заглядывал в ее книгу. “Ой, вообще, наверно, это от перцу люди делаются вспыльчивые, — продолжала она, очень довольная, что сама обнаружила вроде как новый закон природы, — а от уксуса делаются кислые… а от хрена — сердитые, а от… а от… а вот от конфет-то дети становятся ну прямо прелесть! Потому их все так и любят!” - прочитал по слогам Соло. “Научно-популярная литература”, - уверенно провозгласил он и, одобрительно хмыкнув, мгновенно переместился на батончик шоколада в руке у соседа, печально смотрящего в окно. Соло попытался привлечь его внимание, щекотал шею, шепнул на ухо пару шуток в надежде рассмешить, но безрезультатно. Раздосадованный своей неудачей, он вздохнул и приуныл, но в вагон зашла “Транспортная торговля”, и Соло с готовностью поспешил ассистировать продавцу.  Скользнув по блестящей поверхности терки, он представил ее в самом выгодном свете, привлекая равнодушных покупателей, затем балансировал на карманном фонарике, искренне не понимая, зачем он вообще нужен, закончил свое выступление на детской машинке, гордо прокатившись пару-тройку метров и посылая воздушные поцелуи пассажирам, провожавшим его взглядами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Дело сделано, теперь можно и пошалить”, - хихикнул Соло и тут же начал взбираться на нос маленького мальчика. Тот отчаянно пытался смахнуть надоедливого проказника, морща нос и почесывая его тыльной стороной ладони, но ничего не получалось. “То-то же!” - довольно ухмыльнулся Соло, он всегда там, где ему хочется и никто не может ему в этом помешать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Двери вагона снова отворились и громкий голос произнес тоном, не терпящим возражений: “Приготовим проездные документы к проверке”.  “Ой, - оторопел Соло, - что это еще за новость?! В прошлый раз такого не было!” и со страху юркнул в рукав ничего не подозревающего контролера. А где же еще прятаться, как не в самом очевидном месте?! Но угроза миновала, и Соло уверенно начал пробираться назад по вагону, подскользнулся на толстой линзе очков скучающего мужчины, чем вызвал его недовольство, и устроился на спице, проворно и быстро двигающейся в ловких руках молодой женщины. Замер, опутываемый ажурным узором ярких ниток, пригрелся и уже даже готов был задремать, но в мирную жизнь пассажиров ворвался музыкант. Как тут не подыграть?! Соло ретиво оттолкнулся от спицы и полетел навстречу музыке. Зацепился за струны, повис, подтянулся и, едва успевая за пальцами гитариста,  неистово пружинил, извлекая мелодичные звуки. Раскланялся перед публикой довольный собой, шмыгнул к окну и прижался к стеклу.  Солнышко начало припекать,  в вагоне становилось душно, Соло, бросив извиняющийся взгляд на безучастные лица спутников, кивнул и выпрыгнул на улицу. Благодать! Холодный ветер ничуть не смущал неутомимого попрыгайку. Он несся вперед в поисках приключений, подгоняемый порывами воздуха, обгонял толпы народа, наступал на ноги и толкался. “А вот и лужа!” - затрепетал зайчик и с разбегу прокатился по ее гладкой поверхности как по катку, не оставив даже легкой ряби. “Неужели взрослым это не нравится? - засомневался  Соло. - Это же так весело!” И не найдя ни одного логичного объяснения, остановился на мысли, что это всего лишь легкое недоразумение, которое он при первой же возможности разрешит. Соло бежал по асфальту, забирался по стволам деревьев, прыгал с высоты в стог шуршащей листвы. Он совершенно один, но ему не скучно! Просто нет времени скучать! Его окружает огромный волнующий мир! Заставшая врасплох погоня, напугала маленького непоседу, он растерянно метался из стороны в стороны, спасаясь от цепких лап полосатой кошки. Однако спустя несколько секунд, уверовав в свою безнаказанность, он уже игриво дергал ее за усы и всячески пытался раззадорить под аккомпанемент детского смеха.  Оставив хищницу с носом, Соло затаился в сухой траве и наслаждался благоуханием осени. Незатейливые ароматы, витавшие в воздухе, объединялись в сложные причудливые композиции, напоминавшие то о зное ушедшего лета, то о морозной свежести приближающейся зимы. А если зажмуриться и поглубже вдохнуть, можно было даже уловить прозрачный шлейф капризной весны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Соло снова подумал о том, как легко быть счастливым.  “Вот оно счастье! Вокруг тебя! Протяни руку и возьми! Главное - захотеть и уже никто не сможет помешать!” - начал рассуждать Соло, но не успел договорить - солнце спряталось и детская рука захлопнула зеркальце.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 11:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2015/12/31/den-solo/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2015/12/31/den-solo/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Вдогонку за летом</title>
        <description>&lt;p&gt;Наше первое лето в Берлине вело себя крайне недружелюбно, подпитывая навязчивое
желание с разбегу окунуться в жару и отдаться морю. Снова мы стояли 
перед приятным выбором, какой уголок Европы порадовать своим визитом. “Почему 
Европы?”, - спросите вы? Ну, во-первых, хотелось, чтобы дорога не занимала много времени
и денег, а во-вторых, покорение этой части света мечтали довести до максимума, над 
чем и трудились с завидным усердием целый год :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Занимаясь этим вопросом, я штудировала
страницы необъятного интернета, бормотала под нос отзывы “великих путешественников” и терпеливо
перебирала потенциальные места нашего двухнедельного рая. Как ни странно, выбор
определила моя неосведомленность (мои знания об острове, как не прискорбно это признать,
ограничивались лишь периодически упоминавшемся в истории Российской империи Мальтийским
орденом). Достаточно было услышать название “Мальта”, как в голове
всплывали образы самобытного, экзотического острова, жемчужины Средиземноморья, обделенного
вниманием назойливых туристов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5807/21904488501_eccbcf388a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Особую прелесть после года пребывания в Германии привносил
тот факт, что одним из официальных языков на Мальте является английский. И вот в моих
мечтах мы уже бегло говорим по-английски с мальтийцами, совершенствуем произношение… в 
общем, делаем за 2 недели то, что не смогли за 10 лет обучения в школе и 5 лет обучения 
в универе. Я разве еще не говорила, что мне свойственна наивность, отягощенная нездоровым
оптимизмом? :) Красочно расписав все прелести отдыха на Мальте, я получила одобрение мужа
и самозабвенно занялась подготовкой к нашему новому приключению!
Опуская подробности этого увлекательного занятия, делюсь разработанным в кротчайшие сроки
планом нашей поездки. Первую половину отдыха мы проводили вдвоем на острове Гозо Мальтийского 
архипелага, вторую половину - с друзьями непосредственно на острове Мальта. Оставалось только
попрощаться с летом, дать ему 3 дня форы и броситься за ним вдогонку :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прямого перелета из Берлина не было, поэтому летели через Вену Австрийскими авиалиниями.
По сравнению с Easy Jet, которые позиционируют себя как лоукостеры (что далеко не всегда так)
и поэтому позволяют себе задерживать рейсы и продавать на борту воду за 3 евро, Austrian airlines
порадовали пунктуальностью и устроили праздник живота, угощая нас бутербродами и напитками.
Довольные как слоны мы прилетели в Вену. И снова приятность - очень понравился аэропорт. Когда
оцениваю аэропорт, я представляю себя Виктором Наворски из фильма “Терминал”. Так вот - здесь
жить я бы смогла: прекрасные столики, стульчики, диванчики, многочисленные розетки и вай-фай,
чистые туалеты без характерного едкого запаха, множество сувенирных магазинчиков и кафешек (для
тех, кто путешествует Easy Jet-ом).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перелет до Мальты так же прошел успешно и без нареканий.
И вот мы в пункте назначения!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/746/21706836920_0c0f8019c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Аэропорт уже не столь изящный, но кто же на это обращает внимания,
когда тебя и море разделяет всего пара часов?! Правда там мы подзадержались, стоя в очереди за
сим-картой. Непременным желанием мужа была покупка симки местного оператора, дабы ничто не мешало ему
следить за изменениями в мире… или мира. Конечно, нам нужно еще было связаться с хозяйкой квартиры, которая 
радушно ожидала принять нас на временное проживание, но, мне кажется, это был скорее повод,
чем первоочередная причина :) Потеряв кучу времени, потратив 20 евро, но заполучив то, что так жаждали,
мы покинули аэропорт. Деньги на счет должны были упасть с минуту на минуту.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тяжелый горячий влажный воздух,
проникнув в дыхательную систему, принес осознание того, что мы на МАЛЬТЕ! Предстоял путь нам, сухопутный и морской, до Гозо.
Автобус порадовал наличием кондера, но в пути эта радость стремительно покидала нас. Громыхая всеми
своими составляющими, радостно поскрипывая и пофыркивая, автобус на большой скорости несся по колдоебинам, еле вписываясь в 
многочисленные повороты. Но еще больше “впечатлил” вид из окна, и в голове начала вибрировать мысль - 
в какую дыру мы приехали!!! Растительность попросту избегала этот скалистый остров и лишь неугомонные
пальмы и опунции разбавляли желто-серый пейзаж. Однообразные низкорослые здания сменялись каменными пустырями,
узкие “дороги” петляли, карабкаясь то вверх, то вниз, увозя нас все дальше от цивилизации. Море изредко
мелькало, вселяя в нас надежду, но неумолимо исчезало как мираж. Ну что, получилось нагнести обстановочку? :)
Диссонанс был вызван моими представлениями о райском острове, так что все на самом деле не так уж и страшно!
К тому же я была убеждена - нас ждали здесь незабываемые минуты отдыха, поэтому срочно нужно было адаптироваться
и наслаждаться прелестью перемен. Кстати, деньги на телефон предательски не поступали…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На пароме мы затарились бутерами, пивом и с наслаждением смотрели на море, синее, волнительное и волнующее,
ветер ласково теребил кожу на лице и запутывал волосы… Кстати, оплата проезда за переправу происходит
только на обратном пути, что нас несколько удивило и улыбнуло - мол, никуда не денетесь, возвращаться
все равно придется. После “приземления” еще небольшой марш-бросок на автобусе и вот мы в местечке Xlendy-bay
(Шленди-бэй), где нам предстояло провести 6 дней. Милая тетечка Тоня (в русском эквиваленте) встретила
нас, показала квартиру и удалилась. Квартира была огромная, даже с учетом нескольких закрытых комнат.
Но изюминкой был расположенный непосредственно в спальне санузел, и все бы ничего, но стены этого помещения
были из рефленого стекла и не доходили до потолка. Вот как-то так… Видимо, все было предусмотрено 
для максимального сближения, духовного и физического, семейных пар. Из спальни был выход в небольшой бетонный,
напоминающий колодец, дворик, ночью приятно было лежать там в шезлонгах, раздобытых в квартире, и 
смотреть на звезды.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;День постепенно клонился к вечеру, и мы решили для начала осмотреть прилегающие территории.
До моря было 5 минут, бухта окруженная скалами и отдекорированная по периметру ресторанами - вот и все, что здесь 
включало в себя понятие “пляж”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/613/21894892275_5afdc0e672.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О том, как будем купаться здесь и уж тем более загорать, мы старались не думать раньше
времени и постарались сосредоточить свое внимание на закате, высоченных скалах, яхточках и море.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/751/21907590641_4d6cc1228a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Удобно устроившись 
в ресторанчике “Черчилль”, мы любовались на бухту под прекрасное мальтийское вино и утку в вишневом соусе.
Достойного завершение первого мальтийско-гозитанского дня. PS: денег на телефоне так и не было…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5790/21904534781_caa5576820.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А потом нас накрыли прекрасные солнечно-соленые будни. Первую половину дня мы проводили на пляже. Лично я
себя чувствовала морским котиком, в прямом смысле этого слова! Я аккуратно пристраивала свое туловище
на скале, стараясь повторить ее рельеф для достижения максимального комфорта. Могу уверенно заявить, что 
принятие солнечных ванн было занятием небезопасным по двум причинам. И если с первой справиться вполне помогал
солнцезащитный крем, то вторая так и оставалась нерешенной - неловкое движение и мое упавшее тело спустя несколько десятков веков
станет объектом изучения палеонтологов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5656/21708062029_a56edb31fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зато мужненому счастью не было предела - он купил себе 
маску для снорклинга, плескался, нырял, изучал подводный мир, в общем вел себя как ребенок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5772/21707229898_f4ecaebc77.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну, а что оставалось мне?
Только присоединиться ;) И это было незабываемо! Вода - парное молоко, прозрачная, чистая, лазурного цвета, волн нет, 
спускаешься по лесенке, как в бассейне, и сразу оказываешься на глубине. Вот они все прелести купания в бухте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5781/21706937740_f81ef7d87a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Забегая вперед, скажу, что это стало нашим самым любимым местом купания.Из воды выходить просто не хотелось!
Я даже маску у мужа позаимствовала и плавала вверх попой, разглядывая рыбок и дыша как Дарт Вейдер.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/621/21707463100_d59189589a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проблему с местом возлежания мы тоже решили - вдоль всей набережной расставлены многочисленные лавки, которые
отдыхающие и использовали в качестве лежаков. Что особенно приятно, туристов на Гозо очень мало, так что и лавок 
хватало всем и в море плечом к плечу и ноздря в ноздрю ни с кем плыть не приходилось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5630/21894977845_b3b9398e6e.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, для массового
развлечения был установлен трамплин, метра 3 высотой, который муж активно осваивал. Я же в первый день даже с
небольшого выступа скалы побаивалась прыгать, видимо, руководствуясь тем, что погибать в начале отдыха, как минимум,
обидно и не целесообразно. В последний заплыв на Гозо, собрав волю в свой маленький железный кулачок,
я сделала это, заполучив на память снимок моего подвига и немеркнущие воспоминания о смытом лифчике,
сексуально приспущенных трусах и не менее сексуально вытекающей воде из носа при легком наклоне головы в течение
всего дня.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5708/21871805906_5065c4939b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Много удовольствия доставила и фотосъемка в воде, благодаря помещению телефона в водонепроницаемую 
сумочку. Качество фоток, возможно, хромало, зато эмоции на них были яркими и искренними :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5651/21276845123_1d10aec890_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5651/21276845123_1d10aec890_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5748/21711078399_cb56babd90_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5748/21711078399_cb56babd90_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/691/21897932535_8fac752742_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/691/21897932535_8fac752742_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/722/21710092778_3b23d61e99_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/722/21710092778_3b23d61e99_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157658558183404 --&gt;

&lt;p&gt;Но не морем единым довольствовались мы на Гозо; будучи людьми активными и любопытными, посетили и 
достопримечательности, о коих дальше и пойдет речь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первым пунктом нашей программы был город Виктория с его знаменитой Цитаделью. Добирались на автобусе, быстро,
четко по расписанию, в общем остались довольны. Цитадель правда не сразу нашли, углубившись в противоположную сторону.
Но это и не страшно вовсе! Поблуждали по улочкам, увидели пару-тройку соборов и вышли к нашей цели.
Сначала впечатление создалось очень неоднозначное - вместо ожидаемого средневекового сооружения, мы увидели
стройку со всеми ее атрибутами - кран, бетономешалка и куча рабочих. Но, бесстрашные по сути своей, мы углубились
внутрь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5803/21707178120_f2dfab26cb_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нужно сразу сказать, что Мальта, на мой взгляд, скудновата на достопримечательности. И вроде возраст
у них внушительный, и история богатая, но они будто мимикрировали под общий пейзаж, неброские, песочно-желтоватые,
не привлекающие внимания, но, несомненно, обладающие своей прелестью. Атмосфера Средневековья, суровая и минималистичная,
равнодушная к человеческим слабостям и воинственная, отражается во всем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5687/21272513714_6f0308455a_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И хорошо проникаться ею в отсутствие 
туристических групп, которые сначала робко жмутся друг к другу, переминаясь с ноги на ногу, а потом
по команде разбегаются как тараканы для того, чтобы сделать памятные снимки. Мы гуляли там вдвоем, изредка натыкаясь на людей, молча перемещающихся по цитадели, 
и лишь звук фотокамер нарушал тишину.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5713/21708299019_c816951f48_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цитадель очень походила на планету Татуин, желтая и пустынная, а в лучах
заходящего солнца опасность встретить тускенов уже не казалась столь фантастичной :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5705/21883159702_622ea1d079_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS: деньги на телефон так и не пришли…
Попытки связаться со службой поддержки и даже положить еще денег на счет не увенчались успехом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не могли оставить без нашего внимания и мегалитический храмовый комплекс Джгантия. Если Средневековьем вас могут побаловать
многие страны, то сооружения эпохи неолита надо еще поискать. Вот мы и отправились на поиски. Причем по иронии судьбы
Джгантию мы именно искали! Доверившись гуглу, мы вышли на указанной остановке и уткнулсиь в закрытый проржавевший забор.
Вокруг тишина, благодать… ни одного человека, чтобы спросить, куда нам проследовать. Это был прекрасный воскресный
денек и нас начали терзать смутные сомненья, не закончились ли часы посещения Mr.Ggantija, надежда лишь затеплилась,
когда вдалеке за забором мы увидели живых настоящих людей! Но все, что ни делается, все к лучшему! Зато эта наша заминка
позволила увидеть мне настоящего хамелеона!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5786/21709527910_f011616208_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Восторгу моему не было предела! Какие там мегалиты, когда рядом,
совершая нечеловеческие попытки скрыться от фоторужья, срываясь, но не сдаваясь, ползет чудо природы?! Удовлетворив 
потребности хамелеолюба, мы продолжили поиски входа в музей. Наконец обнаружили большую стеклянную дверь, явно ведущую
туда, куда мы жаждали попасть. Со стороны все выглядело глухо закрытым на выходные и лишь мое случайное приближение
с целью найти график работы (который так и не был найден), заставило автоматические двери неохотно открыться.
В помещении никто не подавал признаков в жизни, пока нами не была замечена тетечка в тени стойки (чтоб никто и не подумал,
чтоб никто и не заметил..), у нее-то мы и приобрели билет, позволяющий нам приблизиться к тайнам каменного века.
Миновав прохладный музей, мы устремились в примитивные громады.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/630/21897710085_6bb6fdf940_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если рассматривать
их, как груду огромных камней, то врядли эта достопримечательность может заинтересовать.&lt;br /&gt;
Но если хотя бы на секунду задуматься над тем, что все это было сооружено без использования металлических орудий
и до изобретения колеса, то, как минимум, это впечатлит. В окрестностях встречаются сферические камни, которые, вероятно, 
использовались для транспортировки каменных блоков, но это не объясняет, как их можно было возвести на высоту до 6 метров!
Передать ощущения сложно, чувствуешь себя Дюймовочкой среди гигантских сооружений, попавших сюда не случайно, а кропотливо 
созданные руками человеческими.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5757/21897629075_0eb5ae8915_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Забавно, что и в 19 веке эта достопримечательность пользовалась успехом,
о чем свидетельствуют вандальные надписи на стенах храмов. Туристы во все времена одинаковы :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5726/21710823469_49f867ceda_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Довольные и одухотворенные
мы попрощались с каменным векоми вернулись в суровые будни XXI-го. Расписание обещало нам автобус через 40
минут, и мы устроились на остановке с мороженым, обсуждая впечатления и разглядывая фотографии. Кто же мог тогда подумать,
что приключения наши еще не закончились?! Именно тогда мы неприлично близко познакомились с особенностями транспортной 
системы на Мальте - автобус может прийти вовремя, может отправиться раньше, а может вообще
не прийти. И последний вариант был наш, йохуууу! Подождав немного, потом еще немного, наблюдая за расходящимися в
нерешительности товарищами по несчастью, мы двинулись в путь. Пришлось довериться так подведшему нас сегодня Гуглу.
Тратуары на Мальте не особо приветствуются, поэтому были вынуждены идти вдоль дороги. Мы шли, солнце садилось,
машины на чудовищной скорости проносились мимо, романтика… Так мы скоротали 1,5 часа нашего гозитанского вечера.
Но и в такой неприятный момент мы не отчаивались! По дороге увидели растущие арбузы, валявшиеся в пыли и всеми покинутые,
холеные виноградники и вездесущую опунцию с ожерельем из своих плодов. PS: автобус нас так и не догнал. PPS: деньги на 
телефон все еще были в пути…&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/582/21885782162_28d2cbd347_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/582/21885782162_28d2cbd347_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5791/21710846469_ebf4fbef73_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5791/21710846469_ebf4fbef73_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/730/21897747785_927b0b8b00_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/730/21897747785_927b0b8b00_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/751/21709692600_95ce6428a5_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/751/21709692600_95ce6428a5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157660480401060 --&gt;

&lt;p&gt;Хочется поделиться и незабываемой поездкой на катере вокруг острова Комино. Словами это невозможно передать!
Просто восторг, искренний, звонкий, детский! Казалось бы не было ничего особенного в этой поездке, но 
гроты и пещеры, куда мы заезжали на пути к Голубой лагуне, просто покорили наши сердца!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/629/21275138314_bb3b77a7b5_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цвет воды там
ни голубой, ни синий, ни зеленый, а насыщенно бирюзовый. Будто тысячи камней (аквамарин, топаз, бирюза, циркон)
лежат на дне и, отражая солнечный свет, выплескивают лазурь в море. В одном из таких гротов была остановка 
для любителей поплавать с маской. Люди были счастливы! Особенно забавно было смотреть на взрослых мужчин,
которые при виде стаи рыб, восхищенно кричали, звали других посмотреть и никак не хотели вылезать из воды.
Муж мой был в их числе :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5781/21871672506_4702b4dccd_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я же в воду не полезла, приберегая себя и свою прическу для Голубой лагуны,
чтобы повыгоднее смотреться на фото - #девочкитакиедевочки :)) Да и надо же было кому-то фотографировать 
пребывающего в эйфории мужа и потом загонять его на катер :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/675/21907503511_177824afed_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечным пунктом была Голубая лагуна - залив, который,
как вы поняли из названия, славится своей голубой водой. В том момент я порадовалась, что не испытывала иллюзий по
поводу этого места, начитавшись уйму отзывов в интернете. Нам еще, несомненно, повезло, что попали мы туда
ближе к вечеру, когда толпа самостоятельно прибывших туристов вынуждена была потихоньку отчаливать,
ограниченная во времени общественным транспортом. Что представляет из себя это место… Пляж маленький,
заставленный платными лежаками, народу как в Сочи в разгар сезона, заход в море очень мелкий…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5746/21885913072_a6ce8ca050_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вода,
действительно, голубая, но такая бледная, без насыщенности и из-за постоянно взбаламученного песка,
утрачивает свою кристалльность.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/669/21711021599_65ba1b9b5c_k.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;em&gt;&quot;Глупый пингвин робко прячет тело жирное в утесах... :)))&quot;&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, на мой взгляд, Голубая лагуна чересчур разрекламирована, а красота ее
преувеличена, хотя наверное далеко не все со мной согласятся. Сделав несколько снимков без фона из посторонних людей
и побродив немного по пустынному каменистому острову, мы отправились в обратный путь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5700/21276790703_1576aa3f36_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще одна достопримечательность была освоена.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5748/21711055139_8009f8574c_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS: Денег на телефоне так и нет, проблему эту никто решать не торопился.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В день переезда на Мальту обещали дождь, поэтому у нас оставался последний денек, чтобы вдоволь накупаться 
и отправиться на покорение последней в нашем списке достопримечательности - Лазурное окно (Azure Window). 
Так и сделали. Погодка была с переменной облачностью, поэтому окно на наших фотографиях получилось не совсем лазурным,
но тем не менее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/593/21709926890_d6815f2564_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;28-метровая известняковая скала привлекает много туристов, многие хотят запечатлеть ее, пока 
она существует (а может они и вовсе не в курсе) - эрозия потихоньку разрушает ее, неумолимо лишая Гозо достопримечательности.
Коротая время до автобуса, мы побывали на Дуэйра-бэе. Как пляж мне это место совсем не понравилось, зато, заплатив умеренную
цену, прокатились вдвоем на лодке, не считая хозяина :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5748/21710187018_b4749b6fbc_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он провез нас через узкую сквозную пещеру с пляжа в открытое море,
моторка скакала по волнам, в лицо летели соленые брызги, мы жмурились на солнце и улыбались ветру.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/600/21276907513_442cbc8765_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нам удалось заглянуть
в окно с другой стороны и увидеть выступы скал в виде лиц и головы крокодила, на которые нам старательно указывал наш “гид”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/721/21710203678_8c8bb7ddc5_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На закате мы отправились домой, впереди был последний вечер на уже полюбившемся острове.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/752/21710213918_f5304eb3bb_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гозо рыдал, прощаясь с нами ночью,
и продолжал хныкать утром. Мы послали ему воздушный поцелуй, и он долго смотрел вслед увозящему нас парому, так закончился
наш недолгий, но яркий курортный роман.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5809/21710026680_0f88616315_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот нас встречала Мальта! PS: денег на телефоне нет…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После Гозо Мальта казалась несколько чужой. Типичное туристическое место - много отдыхающих, лучше развита инфраструктура,
да и окрестности позеленее. Квартира, которую мы сняли все на том же Airbnb, находилась в Буджиббе. Там мы и должны были 
встретиться с нашими друзьями. Квартирка очень милая, из окон виднелось море, а во дворе жилого комплекса
заманчиво плескался бассейн.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5626/21886530122_0f61aba133_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предыдущие жильцы передали нам эстафету в виде двух бутылочек пива в холодильнике,
которые пришлись очень кстати после дороги. Дождались друзей и начался отдых вчетвером! Здесь мы позволили себе
немного потюленить - друзья хотели поваляться у моря, да и мы подустали от постоянных перемещений. Пляж сильно
отличался от нашего гозитанского - мелкогалечный, просторный, десятки тел лениво поворачивались на солнце, зонтики,
шезлонги и даже спасатели! В общем все в лучших традициях пляжного отдыха. Правда заход в воду оставался все с той же
мальтийской изюминкой - спуск по лесенке, так как камни на дне острые и скользкие. Но лично для меня это уже было
обычное море и обычный пляж. В бухте было очень глубоко, очень прозрачно, очень тепло, рябь редко тревожила поверхность
воды, лишь люди в разноцветных масках зависали на поверхности, рассматривая рыб, и молчаливая группа водолазов 
проплывала по дну. Здесь - открытое синее море с озорными волнами, назойливыми водорослями и шумными отдыхающими
на всевозможных надувных матрасах, кругах и крокодилах. Я же радовалась тому, что отдых наш был разнообразным и насыщенным.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но долго бездействовать мы не могли. После размеренного времяприпровождения хотелось драйва, безумной энергетики
и громкой музыки. На Мальте клубными вечеринками, горячими танцами и высокой концентрацией пьяной возбужденной молодежи
славится Пачевиль. Туда мы и отправились, чтобы стать частью безудержного веселья или хотя бы лично познакомиться с
этим расхваленным местечком. Друзья нас не поддержали, ну а наше любопытство должно было быть удовлетворено. Ну что я могу
сказать? Видимо мой преклонный возраст дает о себе знать, так как Пачевилем я не прониклась. Возможно,
это место подходит для старшеклассников, которые вырвались из-под родительской опеки и ринулись в омут тусовочной жизни
с головой, но мне там было как-то скучновато…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для того, чтоб вы могли представить - это небольшой 
квартал, гордо носящий статус города, максимально усеянный ночными клубами и коктейль-барами. Музыка на каждом углу орет так
громко, что разговаривать просто невозможно. Молодежь совершает флуктуации и миграции (кто на что способен) по клубной улице,
зазывалы заманивают их внутрь, рекой льются коктейли. Но нам показалось, что все это действо носило несколько колхозный 
характер. Мы присели за столик на улице возле бара, заказали по коктейлю, чтобы скрасить разочарование,
и принялись наблюдать за происходящим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/694/21710015830_309bc2be7f_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Диджей старался как мог, сюда стягивалась подростки, выстривались в кружок 
и танцевали пьяные танцы, причем большую часть составляли особи женского пола. Ну чем не деревенская дискотэка?
Возможно, после таких нелестных слов меня многие закидают камнями, ведь интернет пестрит яркой рекламой этого
места, характеризуя его как самое модное, зажигательное и мегапопулярное, по мне - так простоватое и безвкусное.
Делать рейд по клубам желания не было, достаточно было того, что мы увидели на улицах ночного города. Поставив галочку
в списке достопримечательностей, мы со спокойной душой отправились восвояси. Столкнувшись в очередной раз с тем, что местные 
автобусы никак не привязаны к расписанию, мы хладнокровно подошли к вопросу возвращения домой - помялись с толпой на
остановке, всячески игнорировали такси, а потом быстренько осадили микроавтобус, который явно подкалымливал, зная
особенности мальтийского общественного транспорта. С ветерком уносились подальше от тусовки в нашу тихую засыпающую
Буджиббу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уважить своим визитом на Мальте мы решили два города - столицу и бывшую столицу. Начали с Мдины, Валлетту, оставив на потом.
Этот город не может оставить равнодушным хотя бы своим возрастом - около 4 тысячелетий. Однако после богатой истории 
существования, город прищел в упадок, сделал последний вздох и замер…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5799/21711246129_1b2d5704fe_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сейчас он представляет собой полузаброшенное
место с численностью населения порядка 300 человек. Мальтийцы называют его “Молчаливым городом”, я бы дала другое
определение - мертвый. Видимость жизни поддерживается любопытными туристами, которые приезжают сюда со всех уголков
Мальты, чтобы увидеть древние стены.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/627/21275432924_82ce8da34d_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако Мдина безвозвратно закоченела и превратилась в музейный экспонат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5636/21898129455_b0bcab518b_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Побродили по центру, заглянули в узкие улочки, паутиной расходящиеся к периферии города,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/694/21872056696_0ee12ecb57_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;полюбовались необычными дверными ручками во всем их разнообразии, которыми так славится Мальта,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5646/21907949451_de24c794d8_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;съели мороженое и, решив, что программа максимум выполнена, отправились домой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5770/21907864291_8642fe5c76_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С настоящим темпом жизни оказаться в подобном месте даже как-то не по себе. Кстати, здесь снимали части сериала “Игры
престолов”. Да и вообще Мальта является популярным местом для съемки фильмов. Оно и неудивительно - 
архитектура позволяет, атмосфера располагает, облик Средневековья без лишних усилий воссоздан!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Валлетта, столица государства Мальтийского, пришлась мне по нраву. Это, пожалуй, единственное место на Мальте, которое 
по праву носит статус города.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5791/21872074296_ace7461998_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Здесь приятно было просто гулять - беззаботно шагать по каменным улицам, 
приветствовать встречающиеся достопримечательности, задирать головы и засматриваться на балконы, которые заставлены клетками
с разнообразными пернатыми, выбегать на набережную и махать покидающим гавань судам, блуждать в лабиринте улиц и с 
нетерпением ребенка ждать, куда же тебя выведет город.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5750/21710500878_aec7fe01e9_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В такие беспечные моменты, как правило, и происходит что-нибудь
интересное! Вот и мы неожиданно для себя стали свидетелями съемочного процесса. Всегда мечтала посмотреть, как снимают
фильм! Посмотреть, конечно, не удалось, а вот одним глазком заглянуть - очень даже! Надолго мы залипли с интересом наблюдая
за тем, как бравый рыцарь с воинственным кличем несется на коне прямо на камеру.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/651/21886333802_bf3403cd5d_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выяснили у ассистента, что за фильм - 
Assassin’s Creed, или как называют в простом народе “Кредо убийцы”. Майкла Фассбендера и Марион Котийяр, конечно, не 
встретили, но, проходя вечером по городу, смогли запечатлеть актеров, облаченных в костюмы, в бороды и прически. Так что
теперь с нетерпением жду премьеры фильма, чтобы распознать знакомые образы :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/724/21908038011_fb584bdcb5_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот и наступил заключительный день перед отправлением домой. Друзья наши отправились в “кругосветный” тур к островам Гозо, 
Комино и прочим достопримечательностям, а мы поспешили на пляж, ведь нас ждало столько еще несделанных дел! 
Начали с освоения нового вида транспорта - гидроцикла. Муж мой почувствовал суперсилу, разгонял jet ski 
до 70 км/ч, круто разворачивался, резко тормозил, в общем выжимал из ацццкой машины все, что можно. Мое же поведение было
довольно пассивным - я накрепко схватилась за спасательный жилет мужа, сжимала лицо в кулачок при потоке брызг и 
приглаживала волосы, периодически приподнимающиеся от страха :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/599/21886423232_14daf33681_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А на закате мы решили прогуляться вдоль набережной. Честно говоря,
ни разу после перезда на Мальту не доводилось этого делать. И здесь мы смогли найти много интересных мелочей.
Посмотрели, как играют в водное поло в бассейне, расположенном прям на набережной,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5805/21908062911_6011d276f5_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;остановились, чтобы понаблюдать, как местные пенсионеры участвуют в какой-то дворовой игре с киданием камушков&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/679/21710628458_066f34ab95_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;и апогеем прогулки стало случайное посещение смотровой башни (на то, что она открыта, мы не рассчитывали).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5724/21710376100_f9df6fa187_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всего за 2 евро мы вдвоем, без лишних свидетелей, заглянули в средневековый мир смотрителя башни, 
оценили скромные условия его жизни, очень правдиво воссозданные волонтерами,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5720/21275640474_8eb71499a9_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;и проводили закат, стоя по соседству с пушками, напоминающими о том, что со стороны моря всегда
могла прийти угроза.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.static.flickr.com/647/21710338350_8a2e494e1d_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На прощальном ужине мы делились с друзьями впечатлениями. Они были страшно недовольны своей поездкой, все было скомкано,
наспех, на достопримечательности выделялось 15 минут и гнали дальше, в общем не только получить удовольствие, но и 
посмотреть толком ничего не получилось. В тот момент я подумала, какие разные впечатления у нас остались от Гозо!
Я влюбилась в этот уединенный остров, неспешно мы осматривали все его красоты, радовались маленьким приключениям,
наслаждались размеренным течением жизни… Друзьям же он показался скалистым и безликим… И такое бывает!
Ночью мы долго сидели на берегу, глядя на море… Отпуск прошел так быстро…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующий день рано утром мы уже были на пляже. В 8 часов здесь нет ни единого человека, солнце еще только начинает
робко выглядывать из-за верхушки пальмы, а мы шепчем прощальные слова морю. Фотосессия на пляже, как подведение итогов
принятия солнечных ванн, финальный заплыв в море, финальный заплыв в бассейне…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5640/21710632758_220394ed99_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всё! С чувством выполненного долга мы покидали наш персональный рай.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завершить свое повествование хотелось бы на вкусной ноте, сказав пару слов о местной кухне. Так получилось, что 
национальные блюда не пришлись нам по вкусу. Лампука напоминала на вкус тунца и с моим прохладным отношением
к рыбе врядли смогла бы стать фаворитом. Нашумевшая крольчатина по мальтийскому рецепту тоже восторга не вызвала. Зато
мне очень везло с дичью - утка, приготовленная в вишневом и сливовом соусе, до сих пор вызывает у меня обильное
слюноотделение! Ягнятина, бараньи ребрышки у местных поваров тоже вполне удавались. А вот приготовление мяса на гриле
- явно не их конек, от чего очень часто страдал мой муж, уныло ковыряясь в тарелке и завидуя моему выбору. Что 
касается мальтийского вина, то оно вполне порадовало, а вот к местному пиву Чиск (Cisk) нам, избалованным
немецким пивом, пришлось приспосабливаться. Но в жару без пива никуда :) А вообще я искренне желаю все это самим 
вам попробовать и составить собственное мнение!!! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. Мы уехали, а деньги на телефон так и не пришли.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 10:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2015/11/15/vdogonku-za-letom/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2015/11/15/vdogonku-za-letom/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Париж на кончиках пальцев</title>
        <description>&lt;blockquote class=&quot;blockquote-reverse&quot;&gt;
  &lt;p&gt;Париж — единственный в мире город,
где можно отлично проводить время,
ничем, по существу, не занимаясь.&lt;/p&gt;
  &lt;footer&gt;Э.М. Ремарк &lt;cite title=&quot;Source Title&quot;&gt;&quot;Триумфальная арка&quot;&lt;/cite&gt;&lt;/footer&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Париж, Париж… Наверное каждый мечтал побывать в самом сердце Франции,
городе любви, изысканной кухни и элитного вина. Удивительно, но Париж
не стал первоочередной мишенью в нашей европейской “охоте”. 
Мы как грамотные виноделы терпеливо ждали, когда наше желание 
увидеть Париж созреет, затем подвергли его брожению за обсуждением
поездки, выдержали в бочках нашего сознания и дали ему раскрыться 
терпким букетом к осени.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Багрянец чуть тронул листву, солнце выбивалось из сил, согревая воздух, а 
пернатые упаковывали чемоданы для перелета на юг. В первые выходные октября мы 
с друзьями рванули в Париж. Полтора часа на самолете и педантичная Германия осталась позади, а мы уже
были готовы ворваться с криком в эту взбалмошную Францию! Яркие персонажи, картавое “р”
и многочисленные шарфики - салют, Париж! :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5781/22025116202_279a2bccae_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5781/22025116202_279a2bccae_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/616/22011272916_ae022b24a7_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/616/22011272916_ae022b24a7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5683/22047391071_c3d3a5e30f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5683/22047391071_c3d3a5e30f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157660732786362 --&gt;

&lt;p&gt;До заселения в квартиру у нас было время и, дабы не тратить его впустую, мы 
решительно отправились на … кладбище :) А почему бы и нет? Раннее осеннее утро,
сонные движения продавцов, раскладывающих старую утварь и пожелтевшие книги на
прилавок, пенсионеры, лениво попивающие кофе за столиками в кафе и мы, спешащие на
Пер Лашез. Романтика… Много великих и известных людей нашли там последний приют,
хотелось почтить память каждого, но времени было совсем в обрез. Первой и 
обязательной точкой нашей “тропы мертвых” была могила Джима Морриссона. Мой муж
ярый поклонник “The Doors”, поэтому даже спорить не стали, сразу же направились 
туда. Скромный памятник, цветы и ограда, обвязанная ленточками, - вот и все, чем
ознаменовано место захоронения одного из самых эпатажных и скандальных рок-звезд
XX века. Прочитала, что раньше там стоял небольшой мраморный бюст, но был украден
безумными фанатами. Вот она - дань известности… До сих пор могила Джима является 
одной из самых посещаемых; молчаливый черный охранник бесшумно перемещается
между деревьев, следя за порядком, а молодежь делает пугающие меня селфи на фоне 
памятника.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/622/21850544499_fdd2da9aaa_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/622/21850544499_fdd2da9aaa_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/664/22037459455_5979780336_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/664/22037459455_5979780336_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157660790076781 --&gt;

&lt;p&gt;Побывали мы и на могиле Эдит Пиаф, великой французской шансонетки, без песен которой
невозможно представить Париж XX века. Закрыв глаза под звуки “Non, Je ne regrette rien”,
вы легко можете перенестись в шумное кабаре, почувствовать запах сигар и парфюма, ощутить
на губах вкус кальвадоса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5785/21414581984_1caaba12cd_z.jpg&quot; alt=&quot;могила Эдит Пиаф&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Памятник Оскару Уайльду в виде крылатого сфинкса с человеческим телом зацелован, в прямом смысле этого слова,
поклонницами - вся цветовая гамма помад была здесь представлена (уверена, что и без поклонников не обошлось).
Сейчас надгробье защищено высокими стеклами, но и это не останавливает влюбленных читательниц от
страстных поцелуев - даже губы сфинкса окрашены красным, а дотянуться до них - задача
не из простых. Помимо ярых проявлений любви на грани вандализма, лицезрели и классическое возложение
букета цветов на могилу известного писателя, что приятно удивило и порадовало.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/658/22037384575_f5871ba28e_z.jpg&quot; alt=&quot;Оскар Уйальд&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и закончу свое кладбищенское повествование необычным памятником французскому журналисту Виктору Нуару, который
составит достойную конкуренцию быку с Уолл-Стрит. Дело в том, что к этому монументу
совершают паломничество француженки в надежде разнообразить свою сексуальную 
жизнь и даже забеременеть. Секрет успеха прост - нужно поцеловать памятник, оставить цветы в 
цилиндре и потереть напоследок посмертную эрекцию (а может с этого лучше начать…),
ослепляющую своим сиянием от неутомимых женских ласк :) Покидали Пер Лашез скоропостижно - 
нас уже заждался Эдмон, который предоставлял нам апартаменты на выходные.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5825/21414579674_51bb7766da_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5825/21414579674_51bb7766da_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5725/21849552588_0c5122b6bd_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5725/21849552588_0c5122b6bd_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157658435954183 --&gt;

&lt;p&gt;Нашли себе ночлег снова при помощи Airbnb (они должны мне уже приплачивать за рекламу
или хотя бы делать скидки). Это была огромная квартира с аутентичными французскими балкончиками
и с полным отсутствием ремонта, что лишь придавало ей некий шарм и легкую небрежность.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5639/22047260551_2c7a193dcf_z.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рядом располагалась набережная, которая неумолимо вела к главному символу Парижа - 
Эйфелевой башне. Сложно представить, что одна из самых посещаемых и фотографируемых 
достопримечательностей мира, совсем молода и была установлена лишь в конце XIX века.
Несомненно, очень впечатляющая конструкция, утонченная и элегантная, этакая законодательница
мод среди башен по всему миру. Прогулка вдоль Сены, россыпь золотых листьев, робкое осеннее
солнце и притягательная сила железной красавицы - я не смогла устоять перед Парижем…
От моста к мосту мы множили количество фотографий, которые можно было бы объединить
в серию “Шаг за шагом к Эйфелевой башне”. Проходя под башней, мы заглянули ей под “юбку”,
полюбовались на кажущиеся игрушечными цветные параллелепипеды лифтов, неустанно снующих
вверх и вниз, и продолжили свой путь, оставляя непокоренной 300-метровую высоту
(очень уж не хотелось тратить время на очередь).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5660/22024964262_aee3861c46_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5660/22024964262_aee3861c46_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/606/21849121800_2b23cf2f17_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/606/21849121800_2b23cf2f17_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5809/21850404139_b2eb91e784_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5809/21850404139_b2eb91e784_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5660/21850399649_0b3e0a0ffa_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5660/21850399649_0b3e0a0ffa_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5765/22037315445_d60e2b089b_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5765/22037315445_d60e2b089b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/683/22757982365_1648636901_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/683/22757982365_1648636901_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/632/22135200454_10bf642f8e_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/632/22135200454_10bf642f8e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157658425464114 --&gt;

&lt;p&gt;Марсово поле было усеяно многочисленными туристами и имело неряшливый вид. 
Да и вообще, честно говоря, не блистал Париж опрятностью
и чистотой, а аромат пожухлой листвы сменялся концентрированным запахом мочи. Есть
в этом что-то средневековое :) К архитектурному памятнику и ныне музею с непрезентабельным
названием Дом инвалидов мы подошли к закрытию, поэтому смогли оценить его лишь со стороны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/652/22037276605_81e89a763b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сил расстраиваться по этому поводу не было, тот факт, что мы на ногах с 3.30 утра, давал
о себе знать. Ограничившись 20-минутным отдыхом на лавочке, мы направились к мосту Александра III.
Он предстал перед нами в очень выгодном свете - свете заката. Лучи заходящего солнца играли в Сене, и за
всем этим строго и несколько ревниво наблюдала стоящая в сторонке Эйфелева башня. Роскошный
мост с богатой декоративной отделкой, фигурами нимф и ангелов, отождествляющий близкую историческую
связь России и Франции, стал не только местом массового скопления туристов, но и “фото-студией” для
многочисленных брачующихся азиатских пар. Давненько я не видела столько свадеб, все исключительно
азиатские, все без исключения со шлейфами, которые услужливо раскладывали по мосту ассистенты 
фотографов. Оставляя мост на растерзание молодоженам, мы отправились по Елисейским полям
к площади Согласия.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5662/22024906562_531436fe32_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5662/22024906562_531436fe32_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/625/21849423508_3626acaace_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/625/21849423508_3626acaace_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/606/21850336779_0e4b88e2bd_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/606/21850336779_0e4b88e2bd_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5701/22037239665_c6a422f45c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5701/22037239665_c6a422f45c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/574/21849382188_b91e5d5430_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/574/21849382188_b91e5d5430_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5721/22047156071_d9566fe7d6_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5721/22047156071_d9566fe7d6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5619/21849066810_4ae35a080b_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5619/21849066810_4ae35a080b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157658436322693 --&gt;

&lt;p&gt;Смеркалось, ночь тщательно припрятывала достопримечательности под своим плащем,
и лишь проснувшиеся фонари позволили нам разглядеть площадь, пронзенную иглой Луксорского обелиска.
Забавно, что именно Египетсикий монумент является самым древним во французской столице со своей богатой
историей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/590/22119369894_ee23e531c5_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Идти ночью в сады дворца Тюильри не было смысла и мы повернули назад к Эйфелевой башне.
К тому времени она облатилась в вечерний наряд и раз в час радовала гостей города волшебным
сверканием. Сидя на лавочке, мы любовались огнями ночного города и проникались атомосферой Парижа.
В этом нам помогали периодически подходящий черный парень с навязчивой идеей продать нам шампанское,
пиво или что-нибудь пожестче, и вылезший по пояс из машины и декламирующий что-то по-французски другой,
но не менее черный парень. Спасибо им огромное за участие!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/706/22716146276_850d363503_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/706/22716146276_850d363503_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/640/22554241780_c9d35983c6_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/640/22554241780_c9d35983c6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157658426290184 --&gt;

&lt;p&gt;Изрядно подмерзнув, мы поспешили домой, не забыв заскочить в закрывающийся минимаркет для приобретения
набора настоящего туриста - французского вина и сыра. Пробегая мимо кафешек, можно было заметить
довольно интересные пары :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5718/21414411714_d17ab8e831_z.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пытаясь продлить нашу единственную ночь в Париже,
мы долго не ложились спать, вели тихие разговоры за бокалом вина, улетали в открытое окно и плыли в
октябрьском воздухе песни Джима Морриссона…&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/756/21416068053_3830198718_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/756/21416068053_3830198718_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5687/22011029406_fbdf3ac925_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5687/22011029406_fbdf3ac925_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157660767215961 --&gt;

&lt;p&gt;Второй день обещал быть солнечным и теплым. Лишний раз убедилась, что прогнозам верить нельзя.
Бросив беглый взгляд на Париж, солнце скрылось в серой перине облаков, и на город
опустилась легкая дымка. Завтрак в Париже - это бесценно. Устроившись удобно на веранде ближайшего
кафе, мы кутались в куртки, грели руки чашкой ароматного кофе и отщипывали кусочки сдобных булочек
и свежайших круассанов. Это были 15 минут абсолютного счастья :) Кстати, пожилые официанты,
которые обслуживали нас, ни слова не понимали по-английски, но это не мешало им мило улыбаться,
принести все, что мы просили и даже пытаться уговорить нас на дессерт. Это я к тому, что бытует
широко распространенное мнение о глубоком презрении французов ко всем иноязычным. Лично мы с этим 
не столкнулись. Даже в продуктовом магазине кассир быстро перешла на английский, предлагая нам 
пакет для покупок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И так… Нас ждали еще неизведанные достопримечательности Парижа. Вагон метро нес нас к Триумфальной
арке, пересадка на другую ветку…и вдруг меня прострелила мысль - где моя сумка?! Возможно, мое
спокойствие было бы непоколебимо, но там лежали наши 
паспорта, поэтому все, что могло запульсировать в моем организме, запульсировало. Сумку я забыла
в том прекрасном кафе, в котором еще полчаса назад наслаждалась французским завтраком. Быстрая смена
декораций и вот мы уже вернулись к изначальной точке нашего маршрута. Муж был удостоен роли супермена, поэтому
стремглав бросился на место потери, пока мы ошивались в Парижском метро. Пару слов об этом виде транспорта, 
так как пользовались мы только им. Метро интуитивное, понятное и охватывающее своей сетью весь Париж,
но с сомнительными зловонными запахами, к которым постепенно, к сожалению, привыкаешь.
Муж вернулся, победоносно держа мою сумку, я, постарев на пару лет, выдохнула, заправила седую прядь за ухо, и
мы продолжили наше путешествие по Парижу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Навестив Триумфальную арку и увековечив ее на своих телефонах, мы отправились на Монмартр.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5630/22119411714_9df46b8423_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Миновав многочисленные 
сувенирные лавки, почти не останавливаясь (на что требуется большое усилие воли), мы достигли подножья Монмартра,
на вершине которого величественно возвышалась Сакре-Кёр. Для подъема на холм воспользовались фуникулером, это было
разочарованием века… Нам почему-то казалось, что отвезти он нас должен в заоблачные дали, да и билет стоил как 
полноценный проезд, в результате - 30-секундный подъем до базилики и, будьте добры, покинуть вагон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/641/21850310619_e60d9f9313_z.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обзорная площадка 
в самой высокой точке Парижа тоже не впечатлила, возможно, из-за тумана, а возможно, из-за ощущения обманутости
после поездки на фуникулере :))) Заглянули и в саму базилику, которая является обладательницей самого 
большого колокола в Париже. Запрет на съемку внутри храма никого из отъявленных туристов не смущал, 
риск ослепнуть от вспышек камер мегафотографов присутствовал. Хотя после того, как я увидела селфи на фоне иконы
в Лувре, меня это перестало удивлять. Времени катастрофически не хватало, поэтому вместо того, чтобы
неспешно побродить в этом районе, мы кубарем скатились с холма, и метро повезло нас на встречу к Лувру.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5793/21850297689_0b40f69576_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5793/21850297689_0b40f69576_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/642/21416052173_6a90b35212_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/642/21416052173_6a90b35212_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/708/22744890062_72ddfb6f30_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/708/22744890062_72ddfb6f30_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5632/22769618111_8e5ab9ae76_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5632/22769618111_8e5ab9ae76_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5712/22744833332_2f6784403b_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5712/22744833332_2f6784403b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157658437487073 --&gt;

&lt;p&gt;Я не испытывала иллюзий на тему того, что мы успеем посетить музей, прекрасно осознавая, что это многочасовое занятие. 
И даже бесплатный вход в Лувр в тот день не повлиял на мое решение оставить это удовольствие на потом. Но друзья наши 
сочли просто непростительным пребывание в Париже без созерцания Великой и Ужасной Джоконды. Пришлось пойти на компромисс и
согласиться совершить марш-бросок по Лувру исключительно для того, чтобы увидеть Мону Лизу. Однако нами случайно
был замечен вход, который предназначался для “привилегированных” лиц в обход толпы из простых смертных. 
Очень уж заманчивым было миновать очередь и не тратить непозволительно много времени, которого у нас
уже просто не было. Изобразив вселенскую скорбь на лице, мы начали объяснять охраннику, что
покидаем Париж навсегда с минуты на минуту, и жизнь наша будет необратимо травмирована тем фактом, что 
мы были так близко к великому творению гения и не смогли хоть одним глазком увидеть его… Сжалился охранник,
молвил: 10 евро. И вот мы радостные несемся по просторам Лувра, как школьники на перемене, обгоняя вяло идущих туристов,
навстречу ЕЙ. На пути нам попадается Ника Самофракийская, не столь востребованная, но божественно прекрасная.
Сам дедушка Ленин воспевал ей дифирамбы - “Изумительное, нечеловеческое создание!”. Спринт продолжался.
Найти Мону Лизу несложно - пустая стена с одиноко висящей застекленной картиной, загадочная улыбка
и обезумевшая толпа “ценителей искусства”, безостановочно делающие цифровые копии, доводя до предела зум камер. 
Подойти поближе не предоставляется возможным, иначе поклонники, пребывающие в патологической
эйфории и бьющиеся в экстазе, могут покалечить, активно орудуя локтями на пути к идолу. Миссия выполнена,
сделана фотка Моны Лизы и ее фанатичного окружения, далее быстрый поиск выхода и всё, мы на свободе! С уверенностью
могу сказать, что мы поставили рекорд по времени пребывания в известнейшем музее, так быстро его никто не посещал!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5741/22119468034_2bf0bfd9d9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5741/22119468034_2bf0bfd9d9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5806/22716221126_dafd28d47c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5806/22716221126_dafd28d47c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5812/22742230325_4170d841a3_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5812/22742230325_4170d841a3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157660348742450 --&gt;

&lt;p&gt;Стеклянные пирамиды Лувра выглядят эстетичнее на фотографиях, чем в действительности, хотя оригинальность 
двору Наполеона, несомненно, придают. В поле зрения оказывается и Триумфальная арка на площади Каррузель, 
напоминающая арку Константина в Риме, правда на 1,5 тысячелетия младше.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/694/22024844112_f3ff3092b5_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/694/22024844112_f3ff3092b5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/744/22037205635_04acd0b9aa_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/744/22037205635_04acd0b9aa_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5755/21416023393_94dbd55620_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5755/21416023393_94dbd55620_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5810/22010975486_288fab1bd1_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5810/22010975486_288fab1bd1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/625/21849306168_66318fa8b2_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/625/21849306168_66318fa8b2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157658437974243 --&gt;

&lt;p&gt;Сделав несколько памятных снимков,
мы заторопились к воспетому Гюго Собору Парижской Богоматери, или, как его просто называет французский народ, 
- Нотр-Дам де Пари. По пути нам встретился мост искусств, практически погребенный под весом замков в знак верности
любовного союза, ключи от них с большим энтузиазмом и верой в светлое будущее выкидывались в Сену. В 2014 году часть
перил пострадала, не выдержав груза ответственности в делах любовных. В 2015 власти, обеспокоенные участью первого в 
Париже железного моста через Сену, демонтировали несколько десятков тысяч замков. Возможно, целостность моста была
сохранена ценой нарушения обета верности у колоссального количества пар, которое как цунами обрушилось на Париж
во время хладнокровного спиливания замков :) В данный момент на мосту установлены перекрытия на перилах во избежание
нашествия влюбленных, своеобразный пестицид для борьбы с последствиями любви :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/711/22047079821_bcbc8beb35_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/711/22047079821_bcbc8beb35_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/646/21414374704_a49ec263d7_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/646/21414374704_a49ec263d7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/743/21848978630_33f33ea854_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/743/21848978630_33f33ea854_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5757/22024828102_2a00a221fd_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5757/22024828102_2a00a221fd_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157658427423014 --&gt;

&lt;p&gt;Сложно пропустить и Консьержери, бывший королевский замок, дворец правосудия и одна из самых суровых тюрем Франции.
Сотни людей, создаваших мировую историю, были узниками Консьержери, громкие судебные процессы видели стены этого замка.
После вынесения приговора осужденных везли на Гревскую площадь, место казни, через Нотр-Дам де Пари для публичного покаяния.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5652/22121157793_6a1338ca32_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5652/22121157793_6a1338ca32_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5704/22753481701_3898cc9bbe_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5704/22753481701_3898cc9bbe_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/739/22728725452_2ce7f3c9c6_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/739/22728725452_2ce7f3c9c6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5677/22745048402_8c0357dd0a_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5677/22745048402_8c0357dd0a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157658438256843 --&gt;

&lt;p&gt;Мы тоже поспешили оставить позади столь неоднозначное место и вскоре стояли перед Собором Парижской Богоматери,
главным героем известнейшего романа Виктора Гюго. Подняться на него, к сожалению, времени не хватило - кроме
пищи духовной, нам требовалось еще хоть что-то для поддержания физического благосостояния, а впереди предстоял 
неблизкий путь до Берлина.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/692/22047027681_14d445e611_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/692/22047027681_14d445e611_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5686/21415994543_f4fb0418e9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5686/21415994543_f4fb0418e9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/648/22570739060_68614b0d97_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/648/22570739060_68614b0d97_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157660697090676 --&gt;

&lt;p&gt;Кстати, по дороге к собору можно стать счастливым обладателем пернатых (и не только) друзей.
Здесь расположился очаровательный птичий рынок, о существовании которого вы будете извещены издалека
громким веселым щебетом.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/621/22119523824_915eecbdc0_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/621/22119523824_915eecbdc0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5631/22119520284_e2ed1c710c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5631/22119520284_e2ed1c710c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157660697446776 --&gt;

&lt;p&gt;Местечко для трапезы нашло нас само. Меня сразу привлек аутентичный французский интерьер
небольшого уютного ресторанчика Le Marmiton De Lutece, здесь мы и остановились для заключительного ужина в Париже.
Высшей похвалой будет то, что мы, люди разные, с разными вкусами и предпочтениями, все остались более чем довольны.
Приятным бонусом были звучавшие французские композиции прошлого века, под “аккомпанемент” французского
коктейля Kir (очень рекомендую к употреблению!).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/717/21850208549_ea4052df2a_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/717/21850208549_ea4052df2a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5656/22024754382_862dbfea5b_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5656/22024754382_862dbfea5b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5656/22137430854_5f3f16571c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm6.static.flickr.com/5656/22137430854_5f3f16571c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157660736423382 --&gt;

&lt;p&gt;Сытые, довольные, согретые киром и опьяненные французским шансоном,
мы неохотно покидали ресторан. А так хотелось просто заблудиться в этом городе, ходить по лабиринтам улиц,
прислушиваться к запаху каштанов, мурлыкать под нос французскую песенку и танцевать…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/765/22745235642_7d490b55ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наступило время покидать Париж… Тогда, когда мы только начали вкушать всю его прелесть, но уже безнадежно
попали в сети его непреодолимого шарма. Пробегая мимо Сорбонны, мы бросили прощальный взгляд на город и спустились
в ближайшую подземку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5625/21849247638_4300f42b4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А потом начался квест с названием “Увидеть Париж и умереть” - во время обратного полета знак “пристегните ремни”
не выключался вовсе, самолет подергивало в конвульсиях, крылья дрожали на ветру, а я мечтала еще хотя бы раз
увидеть Париж! Приземление тоже было витиеватым - первый раз в жизни мне казалось, что самолет сядет прямо
в городе, на столько низко он летел над домами. Но вот под нами твердая земля, Париж остался позади и нас 
сдержанно приветствует Берлин. С возвращением!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/595/22024729642_681e97317f.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 13:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2015/11/04/paris-na-konchikah-palcev/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2015/11/04/paris-na-konchikah-palcev/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>5 городов за 8 дней, или гaлопом по Италии.</title>
        <description>&lt;p&gt;Это было наше с мужем первое самостоятельное путешествие по Европе. Переехав жить в Берлин и получив неограниченный доступ 
к странам Шенгенской зоны, мы осмелели в наших запросах на отдых :) Однажды муж заявил, что хочет провести свой день рождения не где-нибудь, а в Венеции, и я покорно согласилась 
на столь дерзкое предложение. Но время шло, действия не предпринимались, а маленький каприз “Венеция” стал расти
и приобретать катастрофические размеры — теперь нам уже хотелось не ограничиваться гондольерами с их гондолами, а 
покорить сразу несколько городов Италии. И нельзя нас упрекнуть в столь благородных порывах! И нет ничего сложного в 
планировании поездки, если озаботиться этим заранее, мы же, как достойные представители русского народа, 
делали все стремительно и с огромным энтузиазмом, но в последний момент :) Путешествие удалось! А мелкие трудности и 
недоразумения, с которыми мы сталкивались, придали некую остроту и пикантность нашей маленькой итальянской жизни :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сразу хотелось бы отметить, что бороздить просторы Европы, проживая в этой самой Европе, несравненно легче и приятнее. Ты
оказываешься лишен сомнительного удовольствия прохождения паспортного контроля, что делает твою поездку чуть более
приятной и менее нервной. Приехав в аэропорт по старой привычке заранее, мы прошли все процедуры за 10 минут и остались 
предоставленными сами себе больше, чем на час. Отсюда бесконечные фоточки самолетов в инстаграме, чекины в аэропорту и
бесцельное блуждание по дюти-фри. Полет наш прошел успешно, сопровождался редко встречающимися на просторах интернета 
фотками крыла самолета, крыла, но с чуть более другого ракурса, чистого неба, неба с облачками-барашками и успешно завершился
чекином в римском аэропорту — неоспоримым подтверждением нашего благополучия.Билеты на самолет
Берлин-Рим авиакомпании Germanwings обошлись нам в 159 евро на двоих, сидеть было вполне комфортно даже моему мужу с 
его модельной длиной ног. Однако попить в пути удастся только при наличии 3 евро.
По крайней мере столько стоила бутылочка воды на борту. В общем чай, кофе и прочие жидкости предлагаются 
здесь за дополнительную плату (а что вы хотите — лоукостер однако). Выйдя из самолета и лишний раз порадовавшись отсутствию
паспортного контроля, мы радостно покинули аэропорт и с наслаждением вдохнули итальянский воздух. Добраться до центра Рима
можно на экспрессе и на автобусе (такси, конечно, никто не отменял, но мы самоотверженно отказались от столь удобного 
способа передвижения).
Найти места отправления поезда и автобусов не составляет труда — везде многочисленные указатели, что бы вы не предпочли.
Автобус, несомненно, более бюджетный вариант — 4-5 евро с человека, время поездки 1 час до ж/д станции Termini.
На нем мы и отправились на встречу с Римом!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#Великолепный Рим&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заранее озаботившись поисками отеля, я скачала оффлайновую карту Рима и изучила маршрут. Ориентиром являлась Termini, от 
которой до нашего ночлега было 10 минут ходу. И слово “ночлег” я употребила здесь не дабы исключить повторений “отель”, 
просто назвать это место как-то по-другому с высоты приобретенного опыта, язык не поворачивается… хотя… бумага все стерпит, а уж
тем более ее электронное подобие :) И так — Hotel II Papavero обошелся нам в 140 евро за 2 ночи (без завтрака). Найти его было достаточно легко, расположение вполне удачное, но на этом хвалебные отзывы о нем заканчиваются. 
Не могу назвать себя капризной избалованной чикулей, но определенную психологическую травму наш номер мне нанес и это
при том, что я не страдаю клаустрофобией! Темный, тесный, обшарпанный номер с поразительной слышимостью (может это
сделано для сближения постояльцев?) и все это не самое страшное! Апогея “восхищения” мы достигли ночью, когда я просыпалась,
поворачиваясь, от скрипа кровати, а муж видел через наш потолок свет в комнате соседа сверху. Такие дела. 
Но не будем о грустном)
Погода нас порадовала — плюс 30, солнечно, все располагало к безудержной прогулке, кроме отсутствия крема от загара, но мы решили, что нам, “смуглым” от природы ребятам, солнце — не враг и смело вышли на улицы Рима :) Рассказывать о погоне за достопримечательностями я не буду. Бесконечно много написано про Рим, про обязательный список мест, которые надо посетить, сделать фотку и поставить “галочку” в своем списке “must see”. Забегая вперед, хочу сказать, что сначала мы тоже вели себя как оголтелые туристы в поисках добычи для удовлетворения своих высококультурных потребностей. Но то ли насыщенная программа истощила силы, то ли на нас сошло озарение, мы перевели дух и задумались — так ли важно 
посетить все обозначенные туристические точки на карте, четко следуя составленному маршруту? Очень часто мы замечали, что туристы видят все достопримечательности только в объектив фотокамеры. Сделав снимок, и даже не оглядевшись вокруг, они бегут дальше — ведь столько еще надо успеть! Может гораздо важнее просто влиться в “броуновское” движение людей по узким итальянским улочкам, а потом замереть, будто боишься спугнуть счастье, зажмуриться на солнце и услышать музыку города… Отставить лирику, пора возвращаться в суровые будни путешественников :) Такое место как Колизей мы игнорировать побоялись, да и не хотели. Это, пожалуй, первая ассоциация, которая возникает при упоминании Рима, тем более у начинающих туристов. Колизей находился относительно недалеко от нашего отеля и, вооружившись, солнечными очками, фотоаппаратом и неиссякаемым энтузиазмом выдвинулись к нему. Однако это не помешало нам по дороге заскочить в ресторанчик, чтобы впоследствии ничто не отвлекало нас от пищи духовной :) Это был мой “третий Рим”, поэтому я вполне могла ограничиться созерцанием Колизея снаружи, хотя внешний вид был подпорчен наличием лесов. Муж же мой возжелал попасть внутрь, и не могло это найти препятствия в моей душе. Но при взгляде на многочисленную очередь мечты стали постепенно разрушаться, как и сам Колизей за всю свою многовековую историю. Желания терять время за столь скучным занятием не было, и мы отправились покорять Форум. И, о чудо! очередь в кассу из 3-4 человек, а приобретенный билет (стоимость 12 евро) дает право посещения и Форума, и Колизея! Радовались мы как дети и с хитрым лицом заправских читеров вернулись исследовать Великий амфитеатр. Много времени у нас это не заняло, а вот по Форуму мы побродили как следует. Даже самая черствая и искушенная душа не останется равнодушной при виде этих древностей и былого величия. Колизей, надо признать, утратил зловещий дух многочисленных смертей и кровопролития. Каждый день он превращается в пестрый и шумный муравейник кишащих туристов, но ночью все же приобретает суровый и мрачный вид, соответствующий его возрасту и предназначению. Фонтан Треви, который наряду с Колизеем, является символом Рима, находился на реконструкции и был “не фонтан”, что расстроило меня даже больше, чем мужа, хотя именно он из нас двоих видел его в первый раз. Но во всем можно при желании найти плюсы, ведь работающий Треви видели большинство людей, а вот реставрирующийся — далеко не каждый :) С улыбкой вспоминаю про гиганта Витториано на площади Венеции. Это была первая достопримечательность, которую муж увидел в Риме. Монумент произвел на него такое неизгладимое впечатление! Здесь были и преклонение, и восхищение, и горящие от восторга глаза. И я не стесняюсь сказать, вполне эти чувства разделяла. Прискорбно правда было сообщить мужу, что это не древняя древность, а вполне себе современный архитектурный проект конца 19-начала 20-го века. В ответ я увидела легкий упрек за свое “злодеяние” и некое разочарование, но Витториано так и остался местом, где муж по его словам испытал синдром Стендаля, хотя под группу риска он не очень-то и подходит :)
После насыщенного майского дня особенно приятно было прогуляться ночью по этому прекрасному городу. Возвращаясь с площади Popolo, мы сели отдохнуть на испанской лестнице у подножья Trinita dei Monti. Многочисленная молодежь расположилась на ступеньках, наслаждаясь прохладой после дневного зноя. Быстро образовалась группа музыкантов, которые радовали нас песнями под гитару и привлекали особое внимание молодых девушек.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не могу оставить незамеченным, что в течение двух дней пребывания в Риме основными нашими спутниками были назойливые продавцы селфи-палок. Я, человек мягкий и добрый, особенно по отношению к незнакомым иноязычным людям, была уже готова приобрести эту палку для совершения насилия над самим продавцом, так как советы по ее самостоятельной эксплуатации, предусмотренными мною методами, врядли бы были поняты. В общем эти палки — чума нашего времени. Аналогичный случай с продажей роз, которые тебе якобы дарят, но потом старательно разводят на бабло. И если раньше такой способ “обработки” приезжих ограничивался словесными уговорами, то сейчас род туристический стал морально устойчивее и требует более решительных действий со стороны уличных бизнесменов. Поэтому если еще 3 года назад удар на себя брал муж, вынужденный вести диалог с разводилами, то сейчас уже мне приходилось уклоняться от настойчивых попыток засунуть мне розу в руку или еще куда-нибудь (главное — чтоб она указалась у меня), после этого, видимо, у них появляется право требовать за нее деньги. А вот в отличие от избыточного количества торговой элиты, с туалетами в Риме как-то не очень… Поздно вечером 
найти его вообще невозможно. Поэтому прогулявшись по ночному Риму и попив пивка на пеньке возле Колизея (романтика…), мы совершили легкую пробежку наперегонки до нашего номера. Такие дела.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующий день нам предстоял переезд во Флоренцию. Поезд отправлялся от вокзала Termini. Здесь можно встретить многочисленные автоматы по продаже билетов, в которых все сделано просто и интуитивно. Выбрав нужное нам направление и время отправки поезда, мы вставили 
карту для оплаты билетов (стоимость 86 евро на двоих, время в пути 1,5 часа) и тут нас постигла неудача. Автомату почему-то
наша карточка не приглянулась, и считывать ее он категорически отказывался. Увидев, что мы замешкали, тут же подбежала 
девушка с бэйджем и предложила свою помощь. Я подумала, как же классно, что на такие случаи есть работники вокзала, готовые прийти
на помощь аки Чип и Дейл и отметила, что обязательно про это надо рассказать в бложике. Девушка быстро произвела
те же манипуляции, что и мы, но даже в ее волшебных руках карточка не сработала. С завидным самообладанием она предложила нас
проводить к автомату, где можно расплатиться наличкой, мы были крайне признательны. Но на успешной покупке билетов усердие 
девушки не закончилось. Она сказала, что покажет, с какой платформы отправляется поезд. Это, честно говоря, было лишним,
так как до поезда еще было долго, а ориентироваться на вокзале — просто, но она перемещалась так быстро, что мы с мужем еле
успевали за ней, везя за собой чемодан с уже дымящимися колесиками. Во время это скоростной прогулки до, как щас помню,
пятой платформы, в голове моей стали роиться мысли. Сначала я с истинным благородством решила обязательно поощрить девушку 
“чаевыми”, на смену быстро пришла уверенность, что ради них она и проводит нам эту сомнительную экскурсию по вокзалу… Тут мы достигли пункта назначения, поблагодарили и услышали знакомое слово “tips”. Ну типс, так типс, старалась же девчушка. Мой щедрый муж одарил ее 2 евро (не так уж плохо за 5 минут), но эта милая маленькая дрянь требовала 10!!! В тот момент гордость
за мужа наполнила все мое существо, он был кремень! Сверля его взглядом и требуя 10 евро типсов, она помялась какое-то время 
и ускакала ни с чем в поисках новых “клиентов”. Возможно, карма наша была подпорчена, но 8 евро остались при нас! До отправления поезда было время и мы решили провести его за трапезой в соседнем ресторанчике. Изучив внимательно меню, черт меня дернул заказать пасту с морепродуктами (отношусь я к ним прохладно, но Италия обязывала). 
Неловкий момент был, когда я увидела свое блюдо — паста в соусе и сбоку 2 креветки среднего размера тоже обильно политые соусом.
Может предполагалось, что они будут служить просто украшением, но у меня было твердое намерение их съесть. 
Оставался открытым вопрос - КАК? Я с моим небольшим креветочным опытом привыкла есть их руками, здесь же наличие соуса к 
этому не располагало… Есть ножом и вилкой показалось мне не самой лучшей идеей. В общем, страдая и проклиная себя за этот выбор,
я ковыряла несчастные креветки руками. Мяса там было с гулькин… клюв, а вот неодобрение официанта, на мой мнительный взгляд, 
я заслужила :) Кстати, однажды заказав пиццу, я столкнулась с тем, что они ее не режут на куски. Признаться честно, есть пиццу вилкой и ножом
тоже не очень удобно, куда приятнее это делать руками :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/452/19112140601_a18d45c59b_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/452/19112140601_a18d45c59b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/315/19067667596_0343738f01_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/315/19067667596_0343738f01_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/341/18905449580_d3220d052c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/341/18905449580_d3220d052c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/320/19108363805_cf94f6f022_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/320/19108363805_cf94f6f022_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/407/19108831745_584037debb_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/407/19108831745_584037debb_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/291/20369712036_f7fa222c38_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/291/20369712036_f7fa222c38_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/512/20402156311_cb587685f5_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/512/20402156311_cb587685f5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157654597503840 --&gt;

&lt;p&gt;#Загадочная Флоренция&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Флоренция встретила палящим солнцем. С помощью опять—таки оффлайновой карты, мы медленно, но уверенно продвигались 
по тенистым сторонам улиц к отелю Veneto. Игры в прятки с солнцем были не блажью и не капризом, а вполне обосновывались
 страхом того, что наша “смуглая” от природы кожа покинет нас за столь недостойное обращение (и дело вовсе не в том, что прогнозируемые в недалеком будущем дожди убедили нас, что за пару-тройку солнечных дней мы лишь избавимся от легкой синевы, просто на покупку крема от солнца
не нашлось времени в нашем плотном графике :) Отель располагался на узкой флорентийской 
улочке с ненавязчиво размещенной техникой для проведения дорожных работ, целостность дороги уже пострадала от ее действий.
На ресепшене проблем не возникло, и вскоре мы оказались в небольшой комнатке, которая, особенно по сравнению с Римом, 
показалась мне нашим персональным раем. Все очень скромно, но чистенько и уютно. Стоимость номера — 70 евро за ночь.
Но тут мы снова были вознаграждены небольшим “экспириенсом”, который впрочем не избавил нас от подобных проблем в будущем, хотя… кто предупрежден, тот вооружен.
Несмотря на бронирование через booking.com и предоставление данных банковской карты, деньги за проживание не списывались, а по прибытии с нас требовали оплату. В лучшем случае можно было расплатиться картой, в худшем — судорожно искать банкомат и снимать деньги с процентами (Deutsche Bank удавалось найти не сразу и не везде). Кстати, в указанную стоимость никогда не входили налоговые сборы (3-3,5 евро за ночь с человека), так что к этому тоже надо быть готовым. Насладившись прохладой номера и наличием вай-фая, мы отдались беспечной прогулке по Флоренции. Наш отель располагался недалеко от 
собора Санта-Мария-дель-Фьоре, которая и предстала первой перед нашим строгим взором. Что сказать?.. Он великолепен! И как не пытались мы его заснять на фотоаппарат и телефоны, чтобы поделиться потом с друзьями, снимки не могли передать 
ровным счетом ничего. Этот храм нужно увидеть воочию. Мы ходили вокруг него кругами, пытаясь рассмотреть со всех
сторон, и не решались уйти. Не хотелось отпускать момент абсолютного восхищения. Пожалуй, он так и останется самым первым
и самым ярким впечатлением от Флоренции. К сожалению, здесь мы были только один день и не смогли посетить многочисленные 
музеи, которыми так славится этот город. Но я ничуть не жалею, что наше первое знакомство прошло именно так — легко, 
поверхностно, ненавязчиво. Мы прогулялись по всем площадям, посмотрели многочисленные дворцы и соборы, заблудились на этих
узких манящих улочках… Решив написать бложик про Италию, мне захотелось каждому городу присвоить определение,
которое наиболее полно отражало бы мое впечатление о нем, с Флоренцией мне почему-то было сложнее всего. В конце концов 
я определилась и решила, что будет она загадочной. Дело в том, что неоднократно при попытке обойти ту или иную церковь с 
другой стороны и зайти, так сказать, с тыла, мы оказывались в лабиринте улиц, который уводил нас совершенно в другую
сторону, мы были абсолютно дезориентированы и не могли понять, как это произошло. Или, увидев невдалеке купол собора,
целенаправленно шли в его сторону, но, проделав внушительный путь, оставались ни с чем. В общем бермудский треугольник
какой-то. Но и это было интересно, потому что в поисках прекрасного мы иногда оказывались в совершенно не туристических
местах и могли увидеть и услышать жизнь простого города, не обремененного тысячей туристов.  Вообще ночью Флоренция
вызывает некое умиротворение. Сбросив жару и уложив людей спать, она продолжает жить своей собственной жизнью. 
На древнейшем в Европе мосту Понте Веккьо, когда все торговые лавки уже были закрыты и толпы туристов не 
осаждают прилавки с золотом, ювелирными украшениями и антиквариатом, гораздо легче включить воображение и
перенестись в злачную эпоху Средневековья. Недалеко от моста раскинула свои объятья галерея Уфицци. Нам посчастливилось 
увидеть ее под аккомпанемент скрипки и в свете чудо-вертолетиков, которые запускали из рогатки с целью рекламы
местные торговцы-индусы. Здесь же расположилась Piazza della Signoria, которая была
центром политической жизни во времена Флорентийской республики, а сейчас является местом восторженных взглядов
путешественников со всего мира. После долгих ночных прогулок с целью постижения Флоренции и отчаянных попыток выложить хоть часть 
фоток в инстаграм так хотелось насладиться сном и понежиться в постели… (явное 
преувеличение при том, что выезд из отеля до 10.00). Возвращение в суровую реальность этого мира произошло прекрасным
вторничным… вторниковым.. в общем утром во вторник, когда воздух практически порвал шум дорожных работ. И ведь ничего не
поделаешь — ПОВЭЗЛО! Достойным завершением нашего пребывания во Флоренции стала прогулка
до площади Микеланджело, с которой открывался захватывающий вид на город. На обратном пути любопытство случайно завело нас
в нежный сад Роз, расположившийся у подножья площади Микеланждело. Пьянящий аромат цветов и незамысловатые скульптуры — вполне
достойный повод задержаться здесь, получить эстетическое удовольствие и искренне посмеяться, делая фото с фигурками,
рассредоточенными по всему саду. После этого внушительного подъема и спуска особенно приятно было посидеть в летнем кафе,
мысленно прощаясь с прекрасной Флоренцией. Но грустить по этому поводу нам не приходилось — впереди нас ждала Сиена!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Автобус до Сиены отправлялся с автостанции Sita недалеко от жд вокзала Santa-Maria Novella. Найти оказалось ее не так 
просто. Информации о том, что она расположена слева от вокзала оказалось явно недостаточно. Мы решили прибегнуть к допросу
группы тинейджеров, которая отиралась неподалеку. Сначала наш вопрос вызвал у них недоумение, потом растерянность покинула 
их одухотворенные лица и они уверенно указали рукой на голубой автобус, стоящий метрах в 50 от нас, 
не замедлив попросить мелочь. Мы будучи людьми не столько жадными, сколько справедливыми и предусмотрительными, уже выработали
 на такие случаи подходящий ответ — кэша нет, только кредитка. На вопрос, можно ли ей расплатиться в автобусе, они, не моргнув ни одним из 8 глазелок, закивали. С самого начала все это было похоже на ложь и грязные инсинуации, в чем мы не замедлили удостовериться. Почему эти “цветы жизни” не ограничились банальным, но категоричным — не знаю, осталось для нас тайной. Может для того, чтобы покидая Флоренцию, мы лишний раз ощутили ее загадочность и неповторимый шарм. В конечном счете автостанцию мы все-таки нашли, но в поисках пришлось положиться исключительно на себя. Я с невозмутимым лицом и с чемоданом гордо стояла около таксериков, тем временем муж быстро прочесывал прилегающие территории. Выходя с вокзала, надо 
повернуть направо, обогнуть вокзал, перейти дорогу и здание перед вами обойти слева. Там уже не потеряетесь, так как увидите
стоянку автобусов и небольшое помещение с кассами. Билет до Сиены стоил 7,80, цена на скоростные и обычные автобусы (разница
в пути минут 20) одинаковая. Устроившись поудобнее в автобусе, мы задремали, а через 1 ч. 15 мин. уже были в Сиене!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/365/19111153045_a7c2ca7e20_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/365/19111153045_a7c2ca7e20_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/315/19111310405_8fa475bc60_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/315/19111310405_8fa475bc60_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/416/18488640874_22afbbe1be_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/416/18488640874_22afbbe1be_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/439/19114396261_b1d3a77337_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/439/19114396261_b1d3a77337_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm4.static.flickr.com/3823/20396005305_a7a3a765d7_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm4.static.flickr.com/3823/20396005305_a7a3a765d7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/513/19775095013_5ed146f27c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/513/19775095013_5ed146f27c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/474/20402182401_be879c347d_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/474/20402182401_be879c347d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/547/20402213471_f35e118d9a_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/547/20402213471_f35e118d9a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm4.static.flickr.com/3786/20387472572_1386f01f52_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm4.static.flickr.com/3786/20387472572_1386f01f52_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/312/20369805626_b2aed34272_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/312/20369805626_b2aed34272_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157655016144255 --&gt;

&lt;p&gt;#Средневековая Сиена — город, в который я влюбилась&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственным ориентиром расположения нашего отеля была Piazza del Campo. Я знала, что идти от нее минут 5-10, адрес
был старательно выписан мной в блокнотик, и ничто не предвещало трудностей. Но здесь наши оффлайновые карты нас подвели — 
на них было отмечены достопримечательности и подписана всего лишь пара улиц. Центральную площадь нашли без проблем, а 
вот в каком направлении двигаться дальше мы не знали. Улицы Сиены, по сравнению с флорентийскими, широкие, вымощенные камнем
и, то задорно влекущие наверх, то игриво сбегающие вниз. Немного поразмявшись и сбив дыхание, мы все-таки вынуждены были 
приобрести карту города (4,5 евро вынь и положь). Муж в силу своей профессиональной деятельности во всем предпочитает
 электронный вариант, а мне вот по душе бумажные карты, когда сразу можешь окинуть взглядом всю паутину улиц и оценить
расположение достопримечательностей относительно друг друга. Так вот… карта безусловно помогла, но найти нужную улицу нам посчастливилось не сразу. Первый раз за время нашего путешествия мы встретили итальянца, который, увидев меня с широко развернутой картой и наши озадаченные лица, сам предложил помощь. Честно говоря, не могу назвать итальянцев супер-отзывчивыми людьми. То ли устали они от бесконечных туристов, то ли по природе своей не особо
участливые, но чаще всего мы сталкивались с равнодушием и безразличием. Адрес мы-таки нашли и предвкушали заслуженный
отдых, но не тут-то было! А где же отель?! И вот тут начинался квест. Мы стояли во дворе дома с подписанными номерами
комнат, плотно закрытыми ставнями окон и запертыми дверьми. Ничто не свидетельствовало о жизни здесь — ни вывески, ни людей,
ничего, что хоть отдаленно напоминает ресепшн. Ну и опять история повторялась — я с чемоданчиком и муж, бегающий по кварталу.
В кафе рядом сидели престарелые итальянцы и наблюдали за этой картиной, потом один, видимо, не выдержал (слишком
много сумбура мы вносили в их мирные посиделки) и начал жестами нам че-то объяснять. В общем, как выяснилось потом,
при входе во двор был маленький звоночек с еще более мелкой подписью Primula, в который надо было позвонить. Это
не возымело никаких действий. Опять жесты горячего итальянца — и вот мы уже стучим в дверь с номером 2, потом 1, потом снова
2… И, о чудо, дверь отворяется и появляется женщина с широкой улыбкой на лице и единственным вопросом — Reservation? Не вдаваясь в утомительные подробности, которыми и так перенасыщено мое повествование, мы заселились. Номер был великолепный! Точнее номер был хороший, а вот вид — волшебный! Каждый раз, возвращаясь в номер, я открывала окно и не могла налюбоваться. Очень нам повезло! Стоило это удовольствие 120 евро за 2 ночи, номер 1 в “подъезде” 1 (для тех, кто захочет там остановиться), отель Soggiorno la Primula. Расположение этого отеля было самым удачным за все наше
путешествие (если знаешь, где он находится :). Кстати, будьте готовы расплатиться за номер наличными (ладно хоть не золотыми монетами), о кредитных картах здесь ничего не слышали!
К Сиене у меня была любовь с первого взгляда. И ведь не объяснишь такое! Просто мой это город и все! И его средневековое облачение не смогло скрыть очарования и гармоничности. Сиена была для нас некой передышкой и отдыхом для души. После стремительных марш—бросков по Риму и Флоренции именно здесь мы осознали, что не стоит никуда бежать, надо просто наслаждаться городом. Мы не спеша завтракали кофе с булочками, бродили по так быстро полюбившимся улицам, заглядывали в разные дворики, сидели на Piazza del Campo и с аппетитом поедали пиццу, любуясь Palazzo Publico. В тот день у стен дворца расположились военные с демонстрацией военных орудий и техники. Не знаю, к какому событию это было приурочено, возможно так у них происходит агитация в армию :) Муж не удержался и сфоткался в военной машине с каской на голове. #Мальчикитакиемальчики…)))) Конечно осмотр достопримечательностей никто не отменял, но скорее это напоминало романтическую прогулку, сопровождающуюся сменой прекрасных декораций, что приносило истинное удовольствие. Начавшийся дождь возродил в нас тягу к музейным ценностям, и мы купили комплексный билет (12 евро) в Duomo, включавший
кафедральный собор, баптистерий, крипту, музей оперы и подъем на арку, с которой открывался вид на город. Красота, величие, древность, мягкий свет подарили некое умиротворение и спокойствие. Сиена - удивительный город, построенный
холмах, гуляя по нему, взмываешь то вверх, то вниз. Порой кажется, вершина холма так далеко, что подъем не преодолеть, но за 10 минут улицы выводят тебя наверх, и твой взгляд уже ласкает панорама города. То же самое происходит и со спуском — 
пара-тройка улиц — ты внизу и не можешь поверить, что только что был так высоко отсюда :) Так мы оказались около фонтана
Fonte Branda, находящегося у подножья базилики св. Доминика. Фонтана я сразу и не приметила, да как такового фонтана и не было. Скорее это напоминало старый заброшенный бассейн под сводом арок с зеленой водой и неизвестно как
попавшими туда рыбами. Так бы и ушли, пожав плечами, но висела рядом спасительная табличка, объясняющая, что фонтан
этот древняя древность (XI в.) и даже рекомендации  по поведению в данном месте пребывания были приложены — мол, закройте
глаза, перенеситесь на много веков назад и т.д. Честно закрывала глаза, прислушивалась к фонтану, пыталась представить
себя в Средневековье, но тщетно – слышала только шум воды. Видимо не правильный настрой у меня был тогда. А вот после
мы поднялись к собору св.Доминика и увидели Сиену во всей ее красе. Незабываемые ощущения!
Последний наш вечер в Сиене подходил к концу, время близилось к 12, а значит неумолимо приближался день рождения мужа. В маленьком магазинчике мы купили бутылку вина и второй раз встретились с дружелюбием итальянцев — продавец предусмотрительно предложил открыть нам бутылку (про отсутствие штопора мы на тот момент и не подумали), затем аккуратно заткнул вино пробкой и упаковал в пакет. Большое человеческое спасибо ему! На Piazza del Campo на редкость народу не было, что объяснялось моросящим дождем. Сначала мы расположились у фонтана “Источник радости”, что вполне соответствовало нашему 
праздничному настроению и распитию вина, а потом, переместились к группе подростков, которые устроились в центре центральной площади, несмотря на погоду, и пели итальянские песни под гитару. На то, что мы к ним присоединились, они не возражали, но как-то сразу стушевались и стали лажать. Странно, если ты стесняешься петь, зачем это делать в центре города? Английский они, видимо, в школе не учили, поэтому, допив вино и сходив за добавкой, пристроились уже к группе более зрелых музыкантов. Вот такой музыкально-дождливой ночью провожала нас Сиена, а мы уже встречали новый день и новый день рождения. Нас уже заждалась Венеция!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению, прямого поезда из Сиены в Венецию нет, поэтому путь наш лежал через Флоренцию. Дорожка была уже проторенная,
Покупка билетов и место отправления не вызывали вопросов. Билет обошелся нам в 140 евро на двоих, 2 часа в прекрасном
поезде с wi-fi и вот уже впереди блеснули каналы Венеции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS: Муж, мечтавший провести свой день рожденья в Венеции, был вознагражден за свой порыв бонусом из еще 2 городов, 
так как 21 мая он проснулся в Сиене, заскочил во Флоренцию и заснул в Венеции :).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm4.static.flickr.com/3748/18489039464_536694d159_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm4.static.flickr.com/3748/18489039464_536694d159_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/325/18490915433_e17dbb3bf3_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/325/18490915433_e17dbb3bf3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/385/18923959980_9b6949098c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/385/18923959980_9b6949098c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/419/19773423724_fa86c1365f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/419/19773423724_fa86c1365f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/369/20209441339_690f3dcb97_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/369/20209441339_690f3dcb97_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/364/19773434594_68d01152cd_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/364/19773434594_68d01152cd_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/510/20369837236_a84a592801_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/510/20369837236_a84a592801_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/349/20209456719_4dafde6220_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/349/20209456719_4dafde6220_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157654602150948 --&gt;

&lt;p&gt;#ВОЛНующая Венеция&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первые впечатления от Венеции — это как яркая вспышка! Выходишь из вокзала и ах… рот непроизвольно открывается от 
восхищения! Тебя встречает лагуна с многочисленными катерами, лодками и прочим водным транспортом, в небе парят чайки,
громко извещая о своем присутствии, мосты уносят толпы людей прочь от вокзала, а на противоположном берегу зеленеет 
купол собора Сан Симеоне Пикколо.
Гранд канал радостно “волноплескает” тебе и змеей уползает вдаль, поблескивая на солнце чешуей и S-образно изгибая
свое изящное тело длиной 3800 м. Начал накрапывать дождь, приветствуя нас, и мы поспешили на место встречи с Марио, который должен был проводить нас в нашу венецианскую квартирку. По дороге перед нами открывали двери многочисленные магазины, торговые лавки пестрели разнообразными масками и всевозможными изделиями из муранского стекла, многочисленные туристы рассыпались как бисер по многочисленным узким улочкам Венеции. И вот мы на месте, Марио оказался приятным старичком, абсолютно не говорящим по-английски. Но этого и не требовалось, он поманил нас рукой 
и мы радостно последовали за ним, как ослик за морковкой, подгоняемые разошедшимся дождем. Буквально 5 минут и мы
оказались на узкой улице (зонтик едва не царапал стены домой кончиками спиц), по обе стороны тянулась череда деревянных
дверей, среди которых была и наша, заветная :) Марио показал нам квартиру и удалился, сказав, точнее показав перед этим, 
что в случае необходимости его помощи достаточно просто крикнуть: “Марио!”, и он появится :). Жил он по соседству, а слышимость
в итальянских жилищах такова, что даже голос сильно напрягать не приходится, чтобы быть услышанным :) Хочется сказать
пару слов про квартиру, хотя скорее она напоминала внутренним убранством домик в деревне, чем расположила нас еще больше.
Просто, мило и относительно бюджетно, хотя это слово в принципе не применимо к Венеции. Даже мы, не отягощенные переводом 
рублей в евро, были поражены конскими (не в обиду лошадиным сказано) ценами. Два дня проживания обошлись в 187 евро, бонусом 
было наличие кухни, что позволяло частично сэкономить на достаточно скромных запросах наших желудков. А фен,
который я обнаружила в ванной, стал достойным звеном в эволюционной цепочке фенов, я его даже сфотографировала на память). Кстати, это был наш первый опыт бронирования апартаментов через приложение Airbnb, поэтому очень переживала, но
вроде обошлось, и мы остались вполне довольны :) Много про Венецию наверно рассказывать не стоит, очень часто этот город
предстает перед нами в фильмах, по телевидению и в рассказах путешественников, у всех есть хотя бы мало-мальское
представление о ее красотах, необычном расположении, каналах, архитектуре и гондолах. Наше впечатление было, безусловно,
подпорчено погодой. На протяжении двух дней дождь практически не прекращался, ноги были постоянно сырые, да и воздух
был холодный и промозглый. Надев под куртку все свои футболки, вооружившись зонтами, мы шлепали по лужам, осматривая город.
Очень скоро мое первое “ах” от Венеции сменилось навязчивым желанием как следует согреться и высохнуть, да и каналы
утратили для меня былую прелесть. Но Венеция не могла пройти мимо нас стороной, и мы с завидным 
упорством разыскивали известные мосты, соборы, площади, запечатляя все на “пленку” памяти. Необычно, красиво, атмосферно.
Кататься на вапоретто в такую погоду абсолютно не хотелось, а вот желание посетить туалет периодически возникало. Благо, в
отличие от Рима, указатели на нужное нам направление встречались часто и видны были невооруженным взглядом. Однако
удовольствие это оказалось не из дешевых — 1,5 евро и душа твоя снова парит, готовая к приключениям и новым встречам с 
достопримечательностями. По Венеции мы перемещались исключительно пешком, что было особенно приятно
в отсутствии автотранспорта, да и вообще какого-либо наземного транспорта.
Сначала это кажется необычным, но потом на столько привыкаешь не оглядываться в
страхе стать жертвой ДТП, не останавливаться перед светофорами,  не материться на водителей с причислением их
к группе парнокопытных, не прерываться на пол-слове, когда рядом с тобой очередной
крутыш решил продемонстрировать мощность своего движка и глубоко вдыхать незагазованный воздух. В общем, я, думаю, детально
 донесла, как же это здорово!
Всемирно известная площадь San Marco почему-то не произвела на меня должного впечатления. Возможно, 
начитавшись высокопарных отзывов о ней, ждала слишком многого. А вот собор San Marco выделяется среди 
большинства европейских соборов, и отнюдь не размерами (видали и побольше) и не величием, а некой утонченностью,
изяществом и индивидуальностью. К сожалению, “активно” ведущиеся реставрационные работы не позволили полюбоваться 
в полной мере ни выше названным собором, ни мостом Риальто. Зато они не помешали послушать прекрасное выступление оркестра
на площади, прогуляться по набережной и улыбнуться от осознания того, что мы в Венеции. Запасшись фруктами, бутылочкой
Prosecco и уютно устроившись в нашем домике, мы проводили уходящий день рождения. Погода в Венеции удивила нас своим постоянством — покидали мы ее тоже под шум дождя. Казалось, стоит сесть в поезд, тронуться и непогода останется, а мы умчимся в направлении романтической и более дружелюбной Вероны. До нее можно добраться на скоростном поезде Freccia (1 ч.10 мин в пути), что обойдется существенно дороже (23 евро), чем на региональном
(8.60). Причем есть поезд Regionale (2 ч. 13 мин), а есть Regionale Veloce (1 ч. 27 мин.), время в дороге существенно
отличается, а вот цена одинаковая. Так что мы, не долго думая, предпочли ехать быстро и дешево (и такое оказывается бывает!).
В приподнятом настроении и с верой в солнечное будущее мы отправились на родину Ромео и Джульетты.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/295/18491220973_783262ea78_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/295/18491220973_783262ea78_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/393/18491261003_0d4a0b0387_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/393/18491261003_0d4a0b0387_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/439/19085739726_1f9d50f401_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/439/19085739726_1f9d50f401_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/347/20387527392_d317d0a585_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/347/20387527392_d317d0a585_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/373/20387547752_c174159691_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/373/20387547752_c174159691_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/508/20209496329_c9dbfa08d9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/508/20209496329_c9dbfa08d9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/558/20396138145_f82a3c1dc7_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/558/20396138145_f82a3c1dc7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm4.static.flickr.com/3685/20387563272_fffb21d7ff_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm4.static.flickr.com/3685/20387563272_fffb21d7ff_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/262/20402314721_2f76cb85b1_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/262/20402314721_2f76cb85b1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/484/20396154215_d7139ce0c8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/484/20396154215_d7139ce0c8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm4.static.flickr.com/3767/20208166298_2a567e6990_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm4.static.flickr.com/3767/20208166298_2a567e6990_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/436/20209528289_223d21d7bb_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/436/20209528289_223d21d7bb_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157654992850012 --&gt;

&lt;p&gt;#Милая Верона&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Делая первые шаги по Вероне, сложно поверить, что именно это место Шекспир выбрал для действия самой печальной в мире 
истории о любви. Дорога в отель вела через современный провинциальный, ничем не выдающийся город. Прибыв по нужному адресу,
отель нами обнаружен не был. Это нас уже не удивляло, но порядком утомило. Вывески не было, звонок в дверь,
похожую на вход в офис, результатов не принес. Обошли кругом, еще раз сверили адрес и остановились в 
растерянности — что, где, куда — непонятно… и ни одной души, чтоб спросить. Хотя нет, на нашу беду одна заблудшая душа
там была — терся какой-то субъект в арке, прячась от дождя (да-да, и здесь он был). На английском 
он не говорил, да это особо и не требуется, когда показывают бумажку с адресом и на пальцах
спрашивают, здесь ли это. Активно жестикулируя руками, он то 
говорил слово “аутобус”, то тыкал пальцем в машину и изображал, как ее ведут (наверно решил преподать нам основы 
 автовождения). В общем ничего мы не поняли, кроме того, что это персонаж из той же категории, что и тинейджеры с 
вокзала во Флоренции — знать не знаю, но подскажу, уж если не найдут то, что надо, так хоть город посмотрят. Поблуждав вокруг,
мы наткнулись на парикмахерскую, куда и направился муж, чтобы раздобыть хоть какую-то информацию. И здесь мы третий раз
столкнулись с итальянской доброжелательностью. Девушка-администратор не только дозвонилась до этого отеля, но и вызвалась
нас проводить. Расстроило только одно — задав вопрос Where are you from? и услышав в ответ Russia, она удивилась 
и сказала, что не знает где это. Может, конечно, нас подвело произношение :) Ну и как вы думаете, что оказалось в итоге?! — 
дверь, в которую мы звонили и была отелем! Просто ресепшена там как такового нет, а тетечка которая размещает гостей работает
в соседнем магазине. Это же очевидно! Она, кстати, ни слова не знала по-английски и объясняла нам все на итальянском, 
медленно и внятно, чтобы мы лучше ее поняли. Здесь мы снова столкнулись с проблемой оплаты номера только наличными, хорошо
хоть Deutsche Bank добрался до Вероны, так как кошелек наш сильно похудел в таких нечеловеческих условиях. Не буду лукавить,
сам отель вполне хорош. На завтрак можно было попить чай-кофе со специально приготовленными и подписанными в индивидуальном
порядке булочками. Про звукоизоляцию, точнее про ее отсутствие лучше не говорить, так как проблема это повсеместная. А вот
кондер дерзко поглядывал на нас сверху и отказывался работать. Жары не было и вполне можно было бы обойтись без него, но
нам очень хотелось согреться :( Номер в отеле с кричащим отсутствием вывески “B&amp;amp;B L’Artigiano” обошелся в 75 евро, и я по
доброте душевной даже отметила это место в Swarm, чтобы другим было проще его найти :) Наконец обеспечив—таки себе ночлег, мы 
отправились в центр, чтобы отдаться Вероне без остатка. 
Теперь перед нами открывалась совершенно другая Верона — приятная и милая. 
Много молодежи, музыка, оживленное движение людей придавали ей вид молодой и стильной красавицы. А древние 
достопримечательности были как дорогие ценные украшения на ее шее, руках и в волосах. Современные улицы с банками и продуктовыми
магазинчиками заканчивались монументальным амфитеатром, а рай для шопоголиков плавно впадал в фонтан Веронской Мадонны. 
Шумные туристы нарушали тишину усыпальницы династии Скалиджери, а дворик Джульетты стал местом паломничества безнадежных
романтиков со всего мира. Сделать фото бронзовой статуи с натертой до блеска правой грудью мне удалось только благодаря 
моему терпению и хорошей реакции. Неиссякаемая очередь поклонников не оставляла Джульетту в одиночестве ни на секунду.
Забавно было узнать, что сейчас туристы обнимают всего лишь копию, так как сам оригинал бронзовой статуи пострадал от
неимоверной народной любви — по правой груди пошла трещина, а на руке образовался излом. Любовь — страшная сила.
Чтобы запечатлеть панораму города, нужно подняться к замку Сан-Пьетро. Сам замок выглядит очень непримечательно, а 
вот вид открывается действительно чудесный. Ну и, конечно, мы стали вольными и невольными слушателями
колокольного звона Кафедрального собора. Сначала мы вслушивались, потом успели заснять на видео, потом не спеша дошли
непосредственно до самого собора, но звон не прекращался. Причем звуки были несколько хаотичными, что вызвало
у нас подозрение, что звонарь уже давно запутался и пытается выбраться или подать сигналы бедствия. Не надолго прекращаясь, 
звон снова и снова разносился по улицам Вероны, отражаясь от стен домов и продолжая свой путь в уже другом направлении
(примите наши искренние соболезнования, жители соседних домов!). Вдоволь нагулявшись по городу и усладив свой слух
церковными звуками, мы вернулись к амфитеатру. Удобно устроившись за столиком и заказав так редко встречающееся в
Италии, но такое родное нашему сердцу пиво Paulaner, мы обсуждали нашу поездку, вспоминая все наши злоключения, 
новые впечатления и восторг от столь разных, но безумно прекрасных итальянских городов.
Солнечным днем мы покидали этот светлый и милый город. Взмывая в небо, мы бросили прощальный взгляд на Италию,
удивительную, разнообразную и никого не оставляющую равнодушным, страну. Грусти не было, нас уже заждался Берлин :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/364/18489678164_9f5ac2bcff_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/364/18489678164_9f5ac2bcff_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/279/19112182235_1c6658de53_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/279/19112182235_1c6658de53_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/417/20369923076_848d481f89_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/417/20369923076_848d481f89_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/380/20208190938_6d7139733d_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/380/20208190938_6d7139733d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/442/19775270743_bfe7004929_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/442/19775270743_bfe7004929_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm1.static.flickr.com/392/19775276113_199f56c2db_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm1.static.flickr.com/392/19775276113_199f56c2db_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157654602906868 --&gt;

&lt;p&gt;PS: Возможно, рассказ мой покажется вам брюзжанием капризной фифы, постоянно всем недовольной, лишенной
возвышенных чувств и незнакомой с культурным голодом. Но поверьте, это не так! В том, какая удивительная, интересная
и прекрасная страна Италия я желаю убедиться каждому лично. А вот чтобы волнительное знакомство прошло на высоте,
лучше быть готовым к особенностям, которые встретятся на вашем пути. Этим я и хотела поделиться, немного добавив
личных чувств и впечатлений (ну а как без этого?), чтобы разбавить справочную информацию и сухие цифры.
Путешествие же наше было волшебным и незабываемым. И спасибо, что все было именно так, как было, иначе это не принесло бы столько удовольствия, эмоций и воспоминаний! Италия, ты в наших сердцах!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2015/07/15/galopom-po-Italy/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2015/07/15/galopom-po-Italy/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
