<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блог Королевой</title>
    <description>Блог Королевой</description>
    <link>http://koroleva.rocks/</link>
    <atom:link href="http://koroleva.rocks/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 14:12:31 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jul 2018 14:12:31 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>О “Письмовнике” Михаила Шишкина</title>
        <description>&lt;p&gt;С первой страницы этой книги я уже точно знала, что хочу написать о ней. Даже не столько о книге, сколько об эмоциях и чувствах, которые она поднимала из Марианской впадины на пронизанную солнцем поверхность моей души. Иногда мне казалось, что эта история слишком интимная, чтобы говорить о ней вслух, порой - хотелось кричать в голос, но посвящать в неё лучше шёпотом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сначала фыркала от удовольствия, захлёбывалась, взбивала слова руками, а потом… Нет, не утонула, но растворилась. И было непонятно - то ли я в тексте, то ли текст во мне. Стало тесно и тепло, как в материнской утробе, и одновременно свежо, словно вот-вот ты должен появиться на свет и сделать свой первый глоток воздуха. Никто из нас не сохранил этих воспоминаний, но именно такое сравнение родилось в голове от нахлынувших ощущений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Понимание того, что это точно “моё” пришло со строчкой “сосна штопает веткой небо”, затем оно устроилось поудобнее за чашечкой чая, в которую вместо заварки налили густые и плотные запахи сада… А дальше - понеслось! Круговорот, в котором то бушует цунами, то всё безжизненно замирает, скованное штилем. Я не помню, чтобы наедине с книгой я проживала подобное. А что именно сразу и не разберёшь! Смятение наверное. Быстрая смена настроений - на одной странице улыбаешься, а на другой уже охота разрыдаться навзрыд. То охватывает беспричинное абсолютное счастье, то задыхаешься от беспросветности и бессмысленности бытия. И объяснить причины подобного сумбура сложно даже самой себе. Может потому, что такие простые и одновременно сложные вещи, от которых вздрагивает сердце и кружится голова, написаны столь простым и искусным языком? Может потому, что каждый сможет узнать в этой истории обрывки собственной, прочесть в её строках личные размышления и найти в мелькающих лицах своё лицо?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Летела в Грецию, а попала в какой-то безымянный мир, который, если присмотреться, всё время скрывался во мне самой. Сбивали с мыслей гудящие вокруг меня в приподнятом настроении немецкие господа. А я отрывалась от книги и чувствовала себя старухой, которая смотрит на них как на подростков и то ли завидует им, то ли сочувствует. И глубокое убеждение поселилось во мне в тот момент, что вижу и знаю гораздо больше, чем все оставшиеся на земле люди. И чувство это одновременно и горькое, и приторно сладкое. И не знаешь, то ли бальзам это, то ли яд, хочешь ли ты его выплюнуть или смаковать всю жизнь. Только оно, вне зависимости от моего желания, медленно таяло во рту словно конфета, становясь все меньше и меньше, пока вовсе не исчезло, оставляя лишь шоколадное послевкусие. Прошло пять минут - и его уже нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тонкой лозой вьётся сюжет, щедро украшенный гроздями метафор. Осталось лишь собрать урожай, который возродится спустя время в рубиновом вине нотками крапивы, зеленого перца и дымкá. Сначала содержание предстаёт летней историей первой любви. Дунешь на неё  - и разлетаются в разные стороны воздушные зонтики-парашюты. И вот только ты настроился на лёгкое повествование, как внезапно оно разрастается в громаду жизненных трагедий и затягивает тебя словно трясина. А ты вместо того, чтобы пытаться выбраться из неё, с любопытством наблюдаешь, как увязаешь всё глубже и глубже и становится спокойно от её булькающего дыхания.
Книга о жизни. Что может быть сложнее жизни, что может быть её проще? В чем её смысл? Возможно в самой жизни? Жить и чувствовать. Или прожить и прочувствовать. Пока у нас есть такая возможность. Идём ведь и не задумываемся, “что жизнь короче юбки”…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Книга о любви. О любви, которая служит связующим звеном для всего в этом мире. Уязвимая и неприступная. Придающая цвета и оттенки нашему монохромному существованию.  О любви, которая длиннее жизни и короче смерти.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Книга о смерти. Которая всё время отстает от жизни на шаг, но в итоге всегда настигает. О смерти, которая порождает то самое время. О смерти, благодаря которой мы ценим жизнь. А какая она? “Наверно смерть выглядит очень просто - потолок или окно. Узор на обоях. Лицо, которое видишь последним”.
Читаешь эту книгу  - и чувствуешь себя необычайно живым, дочитываешь - и ужасно хочется спать. Как после того, как наплачешься вдоволь в подушку, выплеснешь ей всю горечь обиды и тут же сладко упадёшь в объятья Морфея.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За окном уже Германия, берёзы и сосны на скорости сливаются в новые причудливые деревья, приветственно машут лопастями ветряки. А эта история всё ещё живёт во мне семенем, попавшим на благодатную почву, и, вероятно, когда-нибудь проклюнется росток, вымахнет и принесёт свои свежие сочные плоды.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 13:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2018/07/06/pismovnik/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2018/07/06/pismovnik/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Моя &quot;И Цзин&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;В заповедных уголках моего мозга давно блуждало желание написать о книгах, но,  сталкиваясь с несуществующими препятствиями, безвольно отступало. С течением времени оно росло и ширилось, ему становилось тесно в рамках одного сознания и однажды, вооружившись мужеством и решимостью, осуществило побег.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;История моих отношений с книгами началась так давно, что начало ее уже безвозвратно утеряно в лабиринтах памяти. “Попробовав” лакомую книгу один раз, я стала безнадежным гурманом. Ее поглощение возбуждало аппетит, обостряло чувствительность рецепторов мироощущения и привносило в мою жизнь чувство прежде незнакомое, но столь интригующее и волнительное, что сначала я приняла его за азартный флирт, вскоре готова была спорить, что это безрассудная страсть и лишь потом пришло полное понимание, что это абсолютная любовь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разве могут другие слова описать чувства, которые испытываешь, раскрывая книгу?! Вот она в твоих руках, хрупкая и беззащитная, но несущая в себе неведомую, неизмеримую в ньютонах силу; силу, которой она беззаветно готова поделиться с тобой. И если ты принимаешь этот дар, ваш совершенный союз будет длиться вечность. Хотя можно ли говорить о совершенстве и вечности, когда речь идет о человеке? :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Необратимость диффузии с книгой сопровождается постоянными переменами в моем самосознании, миросозерцании и отрицает даже возможность оставаться прежней. От книги к книге я прохожу своеобразные “точки невозврата”, определяющие формирование целостности личности. Именно в такой динамике начинаешь чувствовать, что живешь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можно ли говорить о том, что мы являемся отражением того, что прочитали? И если да, то насколько такой процесс избирателен? Или уместнее говорить о преломлении? Ведь люди, обладая разными свойствами, по-разному “обрабатывают” полученный материал и изменяют вектор его дальнейшего распространения. В таком случае возникает вопрос, предопределено ли исходно влияние книги или каждый определяет его сам для себя?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За последний год мне посчастливилось свести много приятных и полезных знакомств в мире книг, и ни об одном я не жалею. Думаю, нужно обладать определенным везением при встрече с литературными экземплярами, чтобы испытывать глубокую благодарность после прочтения. Мне везет. А возможно это не просто везение, а вполне заслуженная закономерность? Безмерно хотелось поделиться с вами своими открытиями, но порой чувства переполняли настолько, что вырываясь на свободу, закручивались в водовороте спешного рассказа и в рамки размеренного сочинения их было уже не загнать. В другие моменты, напротив, съедала потребность бесцеремонно молчать в стремлении пронести приобретенные ощущения как можно дольше и не расплескать. Вариант заурядного изложения содержания книги я не рассматривала, ведь это украденная у другого возможность насладиться талантом виртуозов слова.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А где вы сталкиваетесь со своими книгами? Что в первую очередь привлекает ваше внимание? Раньше для меня процесс поиска претендеток на чтение приобретал несколько искусственный характер. Я спрашивала совета, мучила запросами поисковики. Но в последнее время создается впечатление, что книги сами меня находят. Наши встречи можно назвать случайными, НО ничто не случайно! Вот, например,  сейчас - пытливый ум заинтересовался истоками этого выражения, в результате - ответа на свой вопрос я не нашла, но наткнулась на неизвестную мне ранее книгу Ричарда Баха “Ничто не случайно”. Разве я смогу теперь ее пропустить? :) Порой мне кажется, что мой выбор (или выбор меня) - я до сих пор не уверена, что это мы их выбираем, - проходит на интуитивном уровне. Безусловно, появляются авторы, которые уже заслужили твое безграничное доверие, но в остальном я позволяю себе отдаться шестому чувству (седьмое пока спит беспробудным сном :)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На нашем жизненном пути нам попадаются разные книги. Книги, как люди - могут поделиться мудростью и уберечь от ошибок, вызвать восхищение и разочаровать, подарить радость и причинить боль, ошеломить правдой и обмануть. У некоторых - безупречная репутация, за другими - тянется шлейф дурной славы, &lt;em&gt;кто-то&lt;/em&gt; притягивает своей откровенностью, &lt;em&gt;кто-то&lt;/em&gt; - нелюдим и замкнут. Они разные, с разными характерами, и у каждой свое предназначение. Одним отведена великая роль в истории, но большинство - бесследно канут в лету. Все как у людей. Забавно, что мы часто сравниваем себя с книгами, а не наоборот. Мне же, напротив, захотелось одушевить книги, поставить их на один пьедестал с человеком. Еще неизвестно, кто от этого больше выиграет :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я находила общее даже в отношениях с книгами и людьми! С родным человеком близость достигает такого уровня, с высоты которого тонко чувствуешь его настроение, и видишь, что в данный момент необходимо - тихо разделить его душевное состояние или неистово пытаться вывести из него. Так и с книгами! Они с поразительной точностью попадают ко мне в нужное время, доводят до пика мои переживания, и мы вместе кубарем скатываемся по крутым склонам кривой моих эмоциональных процессов, благополучно достигнув состояния равновесия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А часто ли вы перечитываете книги? И что побуждает вас это сделать? Возможно ли сделать определенные выводы о человеке по списку перечитанных им книг? Наверно это было бы, как минимум, интересно проанализировать. Ведь именно в этом случае наш выбор более чем осмыслен. Пытаемся ли мы компенсировать ими то, чего нам не хватает в данный период жизни? Или проблемы, затронутые в них, становятся для нас вдруг актуальными? А может это попытка найти то, что ускользнуло от нас при первом прочтении? Смело могу допустить даже такой неправдоподобный вариант как просто получение удовольствия от повторного чтения понравившейся книги :)  Я редко перечитывала литературу, возможно, это требует достижения некой личностной зрелости, но в последнее время такие желания посещают меня. Восстановив в памяти свой список перечитанных книг, была удивлена даже сама. Это весь цикл “Волшебника Изумрудного города”, “Граф Монте-Кристо”, “Отцы и дети” и “Мастер и Маргарита”. Последняя занимают лидирующие позиции, так как была удостоена двукратного перечитывания :) Выводы делать не берусь…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А что вы думаете об аудиокнигах? Является ли их прослушивание достойной альтернативой чтению? Я раньше не признавала их и считала неким суррогатом, однако теперь вполне допускаю в свой литературный рацион. Аудиокниги позволяют мне поглощать больше живительных продуктов беллетристики и придают даже некую пикантность меню, вызывая легкие ностальгические настроения. Ведь кто из нас в детстве не слушал сказки на виниловых пластинках из потрескивающих динамиков или радиоспектакли, транслируемые по радио Маяк? Лично мне бывает сложно воспринимать повествование на слух, но, приобретая некий навык, без труда погружаешься в атмосферу рассказываемой истории и порой даже чувствуешь себя ее непосредственным участником.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я не помню, как свела меня жизнь с последними двумя книгами, но они оставили основательный след в моем сердце. Благодаря им я не только расширила горизонт знаний, но и смогла нащупать чувства, которые лежат так глубоко, что об их существовании начинаешь забывать. Я познавала эти книги параллельно - одну слушала, другую читала. Возможно, это привело к некоему эффекту интерференции, взаимному увеличению амплитуды их воздействия. После их прочтения мне захотелось сделать паузу, чтобы не утратить терпкого горьковатого послевкусия с сочными нотами афганского граната, оттененного легкими акцентами имбиря и душистого перца. И гроздьями созрело желание наконец поделиться с вами не столько мыслями, сколько эмоциями, которые я несу в себе. Истории о разных временах, разных странах, разных людях, но поднимающие извечные вопросы любви и дружбы, преданности и предательства, безразличия и жертвенности, жестокости и милосердия. Но главное - эти книги гордо несут в себе несокрушимую веру и неугасающую надежду как спасительное знамя для всего человечества. Очень сильные произведения, очень глубокие переживания, местами поражающие до слез, но не тех, что готовы навернуться на глаза при любом сентиментальном случае, а тех, что начинают сочиться при движении доселе парализованной души человека. Приветствуйте моих героев - “Гроздья гнева” Джона Стейнбека и “Бегущий за ветром” Халеда Хоссейни!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 01:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2018/01/26/moya-i-dzin-copy/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2018/01/26/moya-i-dzin-copy/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>&quot;Я&quot; в женской сумке</title>
        <description>&lt;p&gt;“Я потеряла себя!” - внезапно пронзила меня мысль при осознании того, что уже больше полугода не ношу сумку. Сие умозаключение появилось спонтанно, я не вынашивала его долго в голове и даже предпосылок к его зачатию, не то что бы к рождению, не было. Но после появления на свет эта идея, как маленький ребенок, требовала к себе постоянного внимания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задумалась - как я скатилась в эту пропасть безликого существования?! Раньше я регулярно меняла сумки, наполняя их стандартными, никому не нужными, но вместе с тем крайне необходимыми женскими мелочами. Заскучав в дороге, всегда можно было открыть сумку и найти множество интересных вещей, о существовании которых давно забыла. А кто из нас не любит с любовью перебирать содержимое женской сумки, перекладывая вещи в разные отделы подобно тому, как мы переставляем мебель, когда хочется чего-то нового или выкидываем ненужный хлам, проводя локальный “субботник”?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После переезда в Германию необходимость носить сумку отпала сама собой. Главное место в ней всегда занимал кошелек, здесь же большую часть времени я проводила с мужем, соответственно, плата в транспорте, магазине или ресторане автоматически ложилась на его плечи. Вместе с кошельком я отказалась и от разных женских штучек. Так легко, по собственному желанию, освобождая руки от ноши, я потеряла свое Я, точнее не потеряла, а забыла его дома в плотно закрытом комоде. Почему же только спустя полгода я это заметила и так остро почувствовала “сумочную недостаточность”? Возможно, мой личный лимит безсумочности был исчерпан, или я почувствовала ущербность в мире “сумчатых”?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Совершая прогулку по оживленным и не очень улицам города, сидя утром в кафе за чашечкой кофе или вечером за кружкой прохладного пива, грея свое тело на солнце или
прячась на остановке от дождя, в компании друзей или в абсолютном одиночестве я безумно люблю наблюдать за людьми. Не важен пол, возраст, национальность, цвет кожи, главное - они не замечают моего к ним интереса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так вот, наблюдая за представительницами “слабого” пола, я осознала, что неотъемлемой частью женской индивидуальности, женского “Я” являются сумки. Это может быть изящный клатч или походный рюкзак, Louis Vuitton или “Prad&lt;strong&gt;о&lt;/strong&gt;” - не важно, свое назначение они выполняют отлично, а именно, служат инструментом для раскрытия женского обаяния.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обратите внимание на отношения женщины с ее сумочкой, это же целая любовная история. И у всех она разная. У кого-то любовь началась с первого взгляда, одни сделали свой выбор поспешно, вторые - спонтанно, третьи - долго присматривались, кто-то долго ждал распродажи, другие - не могли себе позволить лучшее. Приобретение сумки - процесс зрелищный и увлекательный.  Порой он напоминает эпизоды из жизни диких животных - охота здесь представлена во всем великолепии. Дамы хищно высматривают жертву, бесшумно крадутся, мягко касаются ее подушечками пальцев, вдыхают аромат кожи… Это может быть изматывающая погоня, изящный бросок, резкое пикирование или терпеливое подкарауливание, главное - чтобы добыча оказалась в цепких лапах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Более детальное знакомство с достоинствами и недостатками избранницы, может закончится восхищением первыми и принятием последних или же полным разочарованием с последующим громким расставанием. Первый вариант сулит взаимное доверие, нежную любовь и приятный совместный быт. В этот момент сумка и приступает к исполнению своих обязанностей. И здесь воображению нет предела. Перед нашими глазами предстают порхающие модницы, игриво щелкающие замочком на сумке, роковые красотки, демонстрирующие на своем клатче не только новый маникюр, но и пополнение личной ювелирной коллекции, утонченные леди, благородно прижимающие к себе лакированные бока спутницы рукой в перчатке, юные спортсменки, бойко покачивающие многочисленными брелоками на рюкзачках, неугомонные бестии, томно закидывающие цепочку от сумочки на плечо. Продолжать можно бесконечно, настолько изящно, стильно и атмосферно все это смотрится.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А замечали ли вы, что каждая сумочка обладает своим характером? Флегматичные и эмоциональные, скромные и дерзкие, ленивые и активные, робкие и решительные? Узнаете свои сумки? :) Более того, они достаточно умело манипулируют нами, вынуждая вести себя в соответствии с их темпераментом. Некоторые сумки неохотно плетутся за нами, отбивая на ногах ритм нашего шага, другие - летят впереди, расталкивая толпу на пути к успеху; с одними - можно погрустить в тишине, с другими - пускаться в головокружительные приключения, есть и такие, с которыми можно поругаться, а спустя несколько минут уже мчаться, крепко держась за руки, навстречу переменам!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Безусловно, в сумке есть женская душа! Они, подстать хозяйкам, страшатся старости, боятся оказаться ненужными и быть покинутыми ради более совершенных моделей. Чтобы их ценили, нужно постоянно чем-то удивлять, что-то доказывать, быть труднодоступными, загадочными, подчеркивать неотразимость своей владелицы, но ни в коем случае не превосходить ее в обаянии и уж тем более уме :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если же рассматривать мир сумок более глобально, то очевидны будут и признаки эволюции! Способны сохранить свою численность только те популяции, которые обладают наиболее благоприятными признаками для выживаемости в человеческой среде обитания. И если времена кожаных мешочков, стянутых жилами животных, безвозвратно ушли, то устаревшие кисеты, торбы и ридикюли в борьбе за существование изменили свой облик и стали вполне востребованы в XXI веке!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Учитывая насколько огромную часть в жизни женщины занимают сумки, меня заинтересовало мнение дедушки Фрейда на этот счет. Согласно выкладкам из интернета, считал он их не больше-не меньше символом женского начала и предполагал, что подсознательно женщина ассоциирует сумку с самой интимной частью своего тела. Вопрос конечно спорный, но учитывая такую гипотезу, вдвойне интересно наблюдать за тем, как обращается со своей сумочкой женщина. Кто-то порывисто кидает ее на свой рабочий стол, кто-то нежно поглаживает, сплетничая с подругой, кто-то ощупывает ее в темноте кинотеатра, а кто-то даже нервно теребит, опаздывая на встречу. “Все зависит от обстоятельств”, - скажете вы и будете безусловно правы. Просто удивительно насколько обращение с сумкой может отражать настроение хозяйки!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возвращаясь к психоанализу и почтенно склонив голову перед Фрейдом, хотелось бы заметить, что первые сумки были созданы мужчинами и представляли они ни что иное как кожаный мешочек для хранения монет, который подвешивался к поясу. Излишне добавлять, что вскоре пошла тенденция к увеличению размеров этого мешочка, чтобы владельцы могли смело демонстрировать свою социальную обеспеченность, побалтывая им во время прогулки и ненавязчиво позвякивая золотишком. Ну и что бы на это сказал наш Зигмунд? :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Полюбопытствовала я и относительно психологических примет касательно сумки и ее владелицы. Не смотря на то, что сама глубоко убеждена в том, что сумка раскрывает женские секреты, прочитала подобные статьи с долей здорового скептицизма. Во-первых, у большинства людей возникают значительные проблемы с интерпретацией увиденного, а во-вторых, сумка, как и одежда, может как открыть пикантные подробности, так и создать лишь легкий намек на наличие таковых, а при желании - вообще ввести в заблуждение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А уж высоконаучные высказывания из разряда “Если женщина постоянно меняет сумки, у нее проблема с самоидентичностью” или “Когда женщина жаждет перемен, она меняет размер своей сумочки” вообще в учет не беру. Лично я (и, думаю, большинство со мной согласятся) меняю сумки, их цвет, стиль и размер исключительно исходя из вопросов - куда, в чем, зачем и по какому поводу?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бытует также мнение, что сумки кроме социального статуса и характера, определяют еще и сексуальную активность женщины. Однако домысел этот не подкрепляется конкретными примерами и фактами, инструкция к использованию сумки, как мерила женской половой жизни, также не прилагается. Может оно и к лучшему, а то мы, женщины, стали бы абсолютно беззащитными перед голой правдой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Углубляться в психоанализ или нет, руководствоваться ли приметами при выборе боевой подруги или довериться случаю и пуститься во все тяжкие на распродаже - личное дело каждого, главное - всегда держать сумочку при себе, радоваться полигамности ваших отношений, максимально разнообразить вашу дружбу и получать взаимное удовольствие от общения!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS: После этих “мыслей вслух” одна на улицу стараюсь не выходить :) К сожалению, мое длительное отречение от сумок сказалось плачевно на их судьбе. Каждый раз я совершаю попытки избавиться от них в общественных местах, но потом одумываюсь, возвращаюсь, подбираю их и мы вместе идем домой!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лето 2015&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2017/09/27/ya-v-jenksoi-sumke/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2017/09/27/ya-v-jenksoi-sumke/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Найя</title>
        <description>&lt;p&gt;Найя лежала на его мягкой полосатой шерсти и грелась. Лишенная от природы теплокровности, она пользовалась любой возможностью, чтобы украсть тепло у других. Бока Нимра раздувались от глубокого размеренного дыхания, плавно поднимали и опускали ее, укачивая словно живая колыбель. Они были абсолютно разные, но Найю тянуло к нему. С ним она чувствовала себя в безопасности при встрече с врагами, ему она любила рассказывать свои тайны, с ним она была настоящей женщиной, хищной и хрупкой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В жаркий полдень они скрывались вместе в полумраке пещер или дремали во влажной прохладе джунглей. А на закате, когда раненое солнце оставляло кровавый след на небосводе, выходили на промысел. Она восхищенно наблюдала за тем, как он мягко крадется, пригнувшись к земле, и скользила в спешке за ним, чтобы не пропустить изящного прыжка, стремительного и смертоносного, словно стрела, выпущенная из плена тетивы лука. Найя никогда не слышала предсмертного крика жертв и наслаждалась зрелищем быстрой расправы. Потом наступала и ее очередь. Насытившийся возлюбленный лежал в стороне и следил за размеренными покачиваниями своей подруги - она готовилась к нападению. В эти моменты Найя была особенно прекрасна - голову украшал элегантный головной убор, а умбровая кожа искрилась в свете луны. Считанные минуты и дело завершено. Она торопливо возвращалась к нему, обвивала шею и засыпала.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Утро Найя любила проводить в храме. Одна. Нимр не разделял этих пристрастий. Но ее непреодолимо влекли священные мантры, словно завороженная следовала она за священной вибрацией звуков. Они ее опустошали, они ее очищали, они ее наполняли, они ее возрождали. Там, в углу золотого зала, ее уединение нарушали другие посетители. Они сторонились ее, порой прогоняли и источали тошнотворный запах страха. Лучше было, когда их не было.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но в джунглях Найю всегда ждал ее Нимр. Она летела навстречу с ним, едва касаясь бархатной кожей изумрудных игл травинок. Янтарь его глаз согревал ее душу и заставлял ее маленькое сердце биться чаще.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Она любила вспоминать их первую встречу. Он - нет. Это была охота. Не его, на него. Попавшись на приманку из двух рыжих откормленных буйволов, Наир был окружен охотниками. Они, восседая на слонах, организовали загон, и плотное кольцо неминуемой смерти начало сжиматься.  Нимру чудом удалось пробиться сквозь живую стену. В отчаянии бросившись на молодого слона, он напугал его, тот дернулся, отступил и спас тем самым от прицельного выстрела. Пуля 12-го калибра покинула гладкоствольное ружье, но нового приюта так и не нашла - тугое сплетение мышц выплюнуло ее на землю. Рев тяжелым раскатом содрогнул джунгли и наперегонки с ним кинулся Нимр. Это был последний шанс спастись. Свидетелем этой картины была Найя, она быстро струилась по ветвям деревьев вслед за раненой жертвой, чтобы посмотреть, чем закончится эта история. Порой женское любопытство затмевает все остальные стремления и страхи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Охотники остались далеко позади, теперь только Найя преследовала беглеца.  Уйдя от погони, Нимр обессиленно рухнул в бамбуковых зарослях. Его выносливое мощное тело безжизненной красной тряпкой изуродовало землю. Она подкралась к нему так близко, что слышала запах его крови, чувствовала прикосновение влажного слипшегося меха и ощущала учащенное дыхание. В этот момент что-то ранее неизведанное поселилось в ее сердце, и Найя в первый раз почувствовала, как внутри разлилось тепло, будто она проглотила солнце. Свернувшись у огромной головы своего избранника, она осталась с ним.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В последующие дни она самоотверженно защищала его от любителей легкой добычи. Первое, что услышал Наир, когда пришел в себя - шелест листьев под дирижированием ветра. Открыв глаза, он понял, что ошибся - это было предупреждающее шипение, которое сопровождало воинственный ритуальный танец Найи. Он словно зачарованный смотрел на ее грациозное тело, на гордо вскинутую голову, на неподвижные холодные глаза. Для кого-то эта картина была последней, что он видел перед смертью, для Наира это было сама жизнь! Он был слишком слаб, чтобы добывать себе пищу самому, и она часами пропадала на охоте, чтобы хоть как-то поддерживать в нем силы. Так началась история их отношений. История, которую они усердно писали и по сей день.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Солнце снова приоткрыло завесу нового дня. Марево придавило сонную землю, и Наир с Найей сбежали от зноя в озеро. Их головы плыли вместе с дымкой над водной гладью. Этот мир был создан для таких как они, а принадлежал другим. Но их это больше не волновало.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пришло время для празднования Уламбаны. Пятнадцать дней отмечают люди этот праздник. Фонари на длинных шестах вывешиваются у входа в храм и жилища, чтобы осветить путь душам усопших, пришедшим в этот мир навестить родственников. Монахи читают молебны, а простой народ раскладывает жертвенное угощение на помостах. Частенько наведывалась Найя в святилище, чтобы посмотреть на танцующие силуэты людей, притягивали ее внимание ритуалы и религиозные обряды. Она не понимала, какой они несут смысл и предназначение, но видела, как много они значат для мирян. Ей хотелось, чтобы это увидел Нимр. Она долго его уговаривала отправиться с ней и наконец получила согласие. Он хотел, чтобы она была счастлива, она хотела разделить с ним все мироздание.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это была последняя ночь, которую они провели вместе. Внезапное появление Наира вызвало переполох в деревне. Люди были напуганы, кричали и разбегались в стороны. Пока не нашлись смельчаки, которые их защитили. Найя не смогла его спасти на этот раз. Она металась около его распростертого тела и не давала никому подойти к нему. Это был ее Нимр, только ее. Она надеялась, что последует тотчас за ним, но люди не решались в светлый праздник лишить жизни существо, отмеченное самим Буддой, дабы не разгневать просветленного. Народ разошелся и вскоре, забыв о происшествии, опускал на воду зажженые бумажные фонарики, прощаясь с духами предков. С ними покидал этот мир и Нимр.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Найя медленно остывала вместе с тем, как покидало жизненное тепло тело ее друга. Внутреннее солнце бесследно растворилось в ней с последним вздохом Нимра. Она хотела успеть сопроводить его в загробное царство и отчаянно кусала себя. Но по иронии жизни яд, нещадящий других, был абсолютно безвреден для нее самой. Умирала она мучительно долго, но волновало ее только то, догонит ли она своего быстрого Нимра.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На рассвете их нашел монах - огромного тигра в крепких объятьях верной кобры. Отныне ничто не могло разлучить их, две родственные души, заточенные по чьему-то умыслу в столь разные обличья.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 01:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2017/02/14/naiya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2017/02/14/naiya/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Без плана по Милану</title>
        <description>&lt;p&gt;Новые путешествия и новые впечатления на этот раз были приурочены к дню рождения моего любимого супруга :) Пожелание мужа отметить праздник в Париже подверглись неуверенной критике с моей стороны  - Париж прекрасен, но в нем мы уже были (рекомендуется читать с интонацией “Сократ мне друг, но истина дороже :)). После детального изучения карты Европы и прайс-листа авиаперелетчиков мы остановили свой выбор на Милане. Предостережения из разряда “Кроме собора там смотреть нечего” были мне уже знакомы после Кельна. Однако, как и в прошлый раз, мой энтузиазм это нисколько не подорвало. Во-первых, много смотреть и не хотелось, все-таки мы едем отметить день рождения, а во-вторых, окрестности Милана были виртуально осмотрены и вынесен одобрительный вердикт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пройдя он-лайн регистрацию в пятницу вечером, муж уже удобно устраивался на диване после тяжелого рабочего дня с громким заявлением о том, что сдвинуть его оттуда будет невозможно. Тогда он еще не знал, на сколько ошибался… В девятом часу вечера на электронную почту пришло письмо мелким непонятным шрифтом о том, что наш вылет отменен. Больше никакой информации предоставлено не было и предлагалось в случае чего (!!!) звонить в службу поддержки. Такого свинства от Air Berlin я не ожидала… Рассказать подробно о наших метаниях не предоставляется возможным, так как моя “внутренняя интеллигентность” не позволяет употреблять нецензурную лексику, единственно допустимую в подобных случаях. Скажу лишь, что до предела была возмущена тем, что звонок в поддержку оказался платным, а обслуживание бесполезным и хамоватым. Оказанная помощь поражала своим масштабом и профессионализмом: 1. Сказали, что деньги за билет не вернут, так как мы покупали билет не у них; 2. Перебронировать на другой рейс не могут, так как он от другой авиакомпании; 3. Подтвердили, что обратный билет остается в силе; 5. Отметили наше раздражение в голосе; 6. Сообщили, что на отмену рейса может влиять много факторов; 7. На просьбу переключить на менеджера, сказали, что они тут все менеджеры; 8. Рекомендовали не волноваться, так как всегда есть резервные места на других рейсах; 9. Если мы так переживаем, то можем и сейчас съездить в аэропорт. СИЛЬНО? Да меня никто так в жизни не поддерживал как эта служба поддержки! До сих пор чувствую себя немного поддержанной.  В итоге попы с дивана были оторваны с завидной резвостью и мы погнали в аэропорт. Изначально не веря в успех этого мероприятия, мы все равно пытались сделать все от нас зависящее, чтобы выходные не были испорчены. Как и следовало ожидать, аэропорт медленно засыпал, представители авиакомпаний отсутствовали. Пришлось нам утешиться шаурмой на обратном пути и провести ночь в полной неизвестности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Утром в аэропорту ничто не напоминало об отмене рейса, кроме скромной надписи на табло - ни очереди из негодующий людей, ни потерянных лиц с вопросом: “Кто виноват?” и “Что делать?”, ни толпы, неистово несущейся к стойке регистрации следующего рейса с целью занять места. Представители за 5 минут оформили нам посадочные талоны на рейс, совершающий пересадку во Франкфурте. Выбирать особо не приходилось, по времени мы теряли не более 2 часов, а  самолеты Lufthansa обещали быть более комфортными. К тому же мы решили, что уже второй год подряд день рождения мужа мы проводим в трех городах и, пожалуй, не стоит нарушать традицию :) Так и полетели.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7578/26916321190_f21c56134d_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Бонжорно, Италия! Ты источаешь аромат тепла и света, окрашена яркими красками итальянского темперамента и лени, кружишь голову игристыми пузырьками Prosecco… Весной здесь уже лето, а осенью - еще лето! Тебя нельзя не любить!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из аэропорта автобус привез нас в самое сердце Милана. Беломраморное кружево Миланского собора ослепляло в лучах утреннего солнца. Четвертый по величине в Европе и пятый в мире он царственно расположился в историческом центре города. В тени его величия меркнет галерея Витторио Эмануиле II, а  Королевский дворец вообще остается незамеченным. Очередь на посещения собора умерила наше желание продолжать восхищаться им изнутри и сверху, и мы, отдав дань уважения белоснежному красавцу, отправились дальше. Правда на площадь мы еще вернемся, чтобы сфотографировать главную гордость Милана в нежной палитре заката и в окружении железных конструкций сцены, устанавливающейся к проведению финала Лиги чемпионов УЕФА 2016 года.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7118/27122304161_2ce0e90883_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7118/27122304161_2ce0e90883_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7067/27191217825_1a5e77115a_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7067/27191217825_1a5e77115a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7351/26586133213_d055a38f4c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7351/26586133213_d055a38f4c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7564/26585147454_70434a183f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7564/26585147454_70434a183f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7434/27157778876_611b55c6ab_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7434/27157778876_611b55c6ab_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7760/27095397362_cbf19ca98e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7760/27095397362_cbf19ca98e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7700/27157563126_e67386591b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7700/27157563126_e67386591b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7417/27122000641_6e390bb932_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7417/27122000641_6e390bb932_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7399/27121971271_a8617fe193_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7399/27121971271_a8617fe193_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668489801632 --&gt;

&lt;p&gt;А мы наконец-то просто гуляли по незнакомому городу, периодически теряясь на миланских улочках, не отвлекаясь на достопримечательности и уделяя внимания тому, что действительно важно - друг другу :) 
К вентиляционной решетке у метро изобретательные итальянцы привязали яркие ленточки, которые каскадом взвивались в небо, вызывая восторг у маленьких детей и у меня :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7428/27157812796_dc93e5831b_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Даже замок Сфорца нас не остановил, и мы проскользнули мимо, пообещав вернуться позже. У нас появилась новая приоритетная цель - найти итальянский продуктовый рынок, о котором я прочитала в интернете. В моей голове витали воспоминания о рынке Сан-Мигель в Мадриде. Это гастрономический рай для гурманов! Прилавки, увешанные хамонами, с любовью превращаемые по твоему заказу в тонкие аппетитные слайсы, всевозможные морепродукты, тапасы и пинчос, витрины со свежими фруктами, кондитерскими изысками, сырами… Обоняние ликует от кулинарных ароматов,  взгляд ласкает богатый ассортимент, а желудок насточиво требует сверхурочную работу. В общем это волшебное место, где можно купить разнообразные яства и тут же употребить их за бокальчиком вина или пива. Окрыленные необоснованными надеждами найти подобие такого рынка в Милане мы устремились далеко от центра. Рынок нашли, надежды рухнули, а чувство голода не просто давало о себе знать, а истошно кричало. Отчаиваться оголтелым путешественникам не подобает, особенно в день рождения, а к требованиям организма надо прислушиваться, поэтому мы набрали запеченой итальянской картошки, мясных нарезок и бутылку Prosecco и отправились в скверик. Вот такой был романтический обед, сервированный на лавочке, с одноразовой посудой, пластиковыми стаканчиками и праздничным настроем. Много ли для счастья надо, когда ты с любимым человеком в Италии? :) Кстати, надо отдать должное внимательности итальянцев - когда продавец узнал, что мы собираемся пить вино сейчас, он тут же предложил положить его в холодильнике, пока мы ходим по рынку. Охладиться оно, конечно, не успело, а вот такое отношение к покупателю порадовало.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7492/27095212292_4df21d2c7d_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;И вот снова мы идем по неизведанным улочкам. Не могу сказать, что Милан меня поразил красотой, из всех посещенных мной итальянских городов я, пожалуй, отдала бы ему последнее место, но при виде сказочных балкончиков сердце мое неустанно трепетало. 
О том, что Милан - столица моды напоминали не только многочисленные бутики и магазины, но и огромный памятник “Иголка, нитка и узелок”. Однако символизирует он еще и городской транспорт - цвет нити повторяет цвета трех веток метро, место для установки тоже выбрано неслучайно - площадь Cadorno является основной транспортной развязкой, здесь же располагается одноименный железнодорожны вокзал.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7776/26584993864_3b02271d75_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7776/26584993864_3b02271d75_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7144/27157691056_83e1810c5c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7144/27157691056_83e1810c5c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7053/26586105753_873640ce0e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7053/26586105753_873640ce0e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7473/27122151641_5673b91965_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7473/27122151641_5673b91965_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7449/26585020874_e2fabf9c4d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7449/26585020874_e2fabf9c4d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7784/27191132585_4c5de8eb6e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7784/27191132585_4c5de8eb6e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7614/27191104725_620c57a6de_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7614/27191104725_620c57a6de_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668093734290 --&gt;

&lt;p&gt;В альбоме промелькнула главная церковь доминиканского монастыря Санта-Мария-делле-Грацие. Ее симпатичный пышный “зад” никак не сочетается с невзрачным простоватым “лицом”. Однако вся прелесть храма заключена внутри, в его трапезной - именно там находится фреска Леонардо да Винчи “Тайная вечеря”, снискавшая мировую популярность. Билеты на ее посещение раскуплены на два месяца вперед, лишним будет говорить, что мы не из тех людей, кто на столько заранее строит свои планы, поэтому нам оставалось лишь представлять на сколько мы близко находимся к бессмертному шедевру величайшего человека.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А после, как и обещали, мы вернулись к замку Сфорца и раскинувшемуся за ним парку Семпионе. Зубцы стен в виде “ласточкиного хвоста” ничего вам не напоминают? Мы сразу заметили подозрительное сходство - облик именно этой крепости итальянские архитекторы взяли за образец при работе над московским Кремлем. Парк здесь появился значительно позже (в конце XIX в.) на месте старого учебного плаца. Отсюда можно увидеть гранитную Арку мира, строительство которой было начато по приказу Наполеона для торжественного въезда в город со стороны Франции. Предполагают, что проем арки ориентирован по оси Париж-Милан, а Хемингуей прямо высказывает мнение о том, что арка находится на одной прямой с аркой Каррузель и Триумфальной аркой в Париже.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7649/27191219755_0fa7ab862b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7649/27191219755_0fa7ab862b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7652/26585050724_0f9c25ab3e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7652/26585050724_0f9c25ab3e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7645/26586112403_ab4c9afbd2_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7645/26586112403_ab4c9afbd2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7170/27122188461_8e701d9343_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7170/27122188461_8e701d9343_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7073/27122115161_cb0ca87181_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7073/27122115161_cb0ca87181_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7711/26584994234_12b61d6870_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7711/26584994234_12b61d6870_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7377/26584927354_cbdefcaa30_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7377/26584927354_cbdefcaa30_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7113/27122103911_229b2692e8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7113/27122103911_229b2692e8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7188/27157633006_a64dd723fd_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7188/27157633006_a64dd723fd_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7053/27122026591_e4734023b1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7053/27122026591_e4734023b1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7728/26585966813_0fbe382957_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7728/26585966813_0fbe382957_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7185/27122020991_638e12cf18_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7185/27122020991_638e12cf18_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7436/26584937904_5cd512728f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7436/26584937904_5cd512728f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7222/27122102361_1b0b74042e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7222/27122102361_1b0b74042e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668875478635 --&gt;

&lt;p&gt;Нагуляв недетский аппетит, мы решили, что 9 вечера - самое подходящее время для торжественного ужина. Устроились в летнем кафе небольшого ресторанчика на тихой улочке, слушали протяжный гул ног, сокрушавшихся о выпавших на их долю испытаниях, на небе медленно загорались звезды… Официантка церемониально принесла бутылку игристого вина и совсем не церемониально стала его открывать. Волшебные пузырьки восторженно рванули на свободу, снесли “ с петель” пробку, и содержимое праздничным фонтаном изверглось на меня и на бабушку-француженку за соседним столиком. Я звонко (или громко… эстетичнее звучит первый вариант) засмеялась, однако никто кроме мужа, видимо, не заметил что я тоже “пострадала” и со стороны мой смех казался просто возмутительным :)))))  Бабушку обтерли полотенчиком и принесли им с подружайкой по стаканчику лимончелло в качестве извинений, мне пришлось промокнуть лицо и сарафан салфеткой и довольствоваться устроенным в честь именинника представлением ;)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7462/27190923505_20c30e6f9f_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Для ночной прогулки был выбран район Навильи. В постах про Милан это место было представлено как чрезвычайно живописное и романтическое, где на берегу канала можно расположиться за столиком и потягивать коктейли, наслаждаясь теплым вечером и близостью воды.  Даже фотографии были прикреплены в качестве подтверждения. То, что мы увидели в суровых реалиях было далеко от моих консервативных представлений о романтике. Плотные массы тинейджеров хаотично перемещались по улицам взад и вперед, периодически устраивая посиделки на бордюрах и земле, так как лавочки отсутствовали в принципипе. Громкие разговоры, музыка, крики и смех смешивались, накладывались и порождали какофонию. В общем напомнило это все вечер дня города, что, сами понимаете, является не самым лестным сравнением. Долго мимикрировать под условия окружающей среды не хотелось, преклонный возраст начал брать свое, поэтому спустя часа 1,5 мы отправились в отель, веселье на улицах было в самом разгаре… Кстати, возвращение в номер, что в Милане, что в Риме сопровождался всегда легкой пробежкой и поблескивающими глазами - общественные туалеты у итальянцев не в чести. Возможно, они хранят какой-то секрет, который передается из поколения в поколения - писающие в кустах, впрочем как и сами кусты, замечены мною не были. Приблизительно так я себя ощущала по возвращению в отель:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7172/27190863555_8b21bdd208_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;На следующий день мы вырвались из прошопингованного Милана и отправились в Комо - провинцию, город и третье по величине озеро Италии, словно драгоценный камень ограненное известняковыми и гранитными горами.  На склонах расположились виллы, среди которых есть и скромные владения голливудских звезд (Сталлоне, Клуни, Мадонны).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7523/26585798473_2fac19b233_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7523/26585798473_2fac19b233_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7386/26584789244_c57a80f519_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7386/26584789244_c57a80f519_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7528/27157368586_9322a93e17_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7528/27157368586_9322a93e17_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7254/27157359696_6f22063ffe_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7254/27157359696_6f22063ffe_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7048/27157328216_ed69f51510_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7048/27157328216_ed69f51510_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm9.static.flickr.com/8449/28877361556_1ce71329e9_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm9.static.flickr.com/8449/28877361556_1ce71329e9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668125653380 --&gt;

&lt;p&gt;Такая красота вдохновляла на самые смелые мечты, в груди теплым комочком дремало счастье и идиллию дополняла волшебная живая музыка, которая лилась с набережной. Но ничто не вечно под луной, и в наш маленький воображаемый мир вторгся дядя с баяном. Он не просто прошелся по набережной, унося за собой шлейф не вполне выразительных звуков, а уселся на лавочке напротив ребят, которые радовали нас гипнотизирующими мелодиями и громко демонстрировал свои оставляющие желать лучшего музыкальные навыки. Противный старикашка! После непродолжительного батла мудрость победила - молодые люди зачехлились и ушли.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9ESC3dGCkds&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;А мы направились к фуникулеру, но сошли с маршрута, услышав звуки веселья. Таким образом мы стали случайными свидетелями городских выступлений.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/g00WdnC5Ygc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Правда вскоре они свернулись, но им на смену пришли веселые черные ребята, которые не любят работать, но умеют задорно бездельничать :) На этом видео я пыталась попасть в кадр и даже изобразила пару танцевальных па, но видимо слишком смешалась с калоритной толпой мужчин, так как муж меня не заметил… или сделал вид, что не заметил :)&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/3KKmb6kI2FM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Ну, и наконец-то мы добрались до фуникулера. Теперь мы смогли любоваться видами, глядя на них сверху вниз. Красота нашей планеты завораживала!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7547/26915821030_c396f88f27_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7547/26915821030_c396f88f27_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7080/27190673715_03311e38f6_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7080/27190673715_03311e38f6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7212/27094877592_9efc844ddd_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7212/27094877592_9efc844ddd_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7491/27157244826_5fc02933d4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7491/27157244826_5fc02933d4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7331/27157275306_ec1ea44b1f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7331/27157275306_ec1ea44b1f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7648/27094800672_f7c114053f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7648/27094800672_f7c114053f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157666381493673 --&gt;

&lt;p&gt;Скоро мы покинули Комо, а Комо нас покинул не скоро. Будто бы в жаркий день мы окунулись в глубину его вод и еще долго ощущали как с мокрых волос соскальзывают капли, щекотя шею и спину, а кожа покрылась мурашками, напоминая об освежающей прохладе горного озера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С Миланом мы простились быстро и немногословно, как и полагается прощаться с финансово-экономической столицей страны. А полюбившееся мне яблочко у вокзала я все-таки на прощанье сфоткала :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7574/27121874791_f299780a79_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Полет домой прошел благополучно, а значит до следующих встреч! Чао! :)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2016/08/31/bez-plana-po-milanu/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2016/08/31/bez-plana-po-milanu/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>В Ахене от Кёльна</title>
        <description>&lt;p&gt;Снова выходные! И снова мы пустились в безудержные путешествия! На этот раз нас ждал Кельн, один из самых популярных городов Германии. Идея съездить туда ненавязчиво забралась в мою голову при просмотре предложений лоукостеров. Ну, и долго не думая, (долгие размышления не только уберегают от глупостей, но и препятствуют самореализации взбалмошной туристки) мы собрались в путь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нам говорили, что смотреть там кроме главного собора нечего, но я, ощущая себя бывалым путешественником, была убеждена - найти, что посмотреть всегда можно, а уж с нашим-то энтузиазмом точно скучать не будем! Однако согласившись, что два дня на Кельн многовато, предусмотрительно изучила окрестности и составила план возможного развития событий.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первым делом мы решили заселиться в наш &lt;strike&gt;отель&lt;/strike&gt; пансион. Ресепшен, который представлял из себя пропуканную, заваленную барахлом коморку, несколько подорвал мой моральный дух. Не стесняясь мальчика-ресепшиониста (он же нас не стеснялся), я хотела поделиться своими наблюдениями с мужем, но ограничилась лишь замечанием - “милое местечко”. Через пару минут после заполнения формы он изволил заговорить с нами… на чистом русском (лишний раз отметила для себя - не стоит терять бдительность и рассчитывать на то, что тебя не поймут, - кругом русские партизаны, а порой и немцы на русском размовляют, как неоднократно показывал личный опыт). В такие моменты главное сделать вид, что ты нисколько не удивлена подобному развороту событий, и надеяться на то, что выше сказанную язвительную фразу примут за чистую монету.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Номер был очень симпатичным и удобным - из коридора ты сразу мог заходить в кровать. Осмотрев честно оплаченный квадратный метр, мы не стали задерживаться и отправились к Кельнскому собору, благо до него было  10 минут пешком.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Улица, которая вела к центру города, нас неприятно удивила. Она не могла похвастаться шириной и при этом была абсолютно заставлена машинами, да и вообще представляла собой достаточно злачное место - то тут, то там встречались маргинальные личности, по углам что-то терли четкие пацанчики, а поиск европейской кухни вообще закончился провалом, зато был широко представлен ассортимент кебабной продукции. Я шла и не верила, что нахожусь в Германии. Здесь же мы впервые столкнулись с наличием пробок, что также не вписывалось в мои представления об этой стране. “В Берлине тоже есть не самые благополучные районы, например, Нойкельн”,  - подумали мы и засмеялись - схожесть названий отражала суровую действительность и явно была не случайной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Собор предстал перед нами во всем своем великолепии - огромный и величественный он стоял в тесном окружении ж/д вокзала, метро и прочих несимпатичных современных строений. Я была удивлена такому отношению к главной достопримечательности, осталось разве что выход на платформы через собор сделать! Хотя внутри он и так напоминал проходной двор. Несмотря на богатое внутреннее убранство он лишился своего обаяния и даже запах ладана не смог вернуть религиозную атмосферу. Я бывала во многих подобных туристических местах, но здесь по моим личным ощущениям туризм достиг апофеоза. Мне казалось, что я нахожусь на рыночной площади, а не в храме Господнем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако отбросив все эти досадные ньюансы, можно действительно насладиться  готическим совершенством гиганта. В списке самых высоких соборов он занимает достойное третье место. Это помогло ему уцелеть во Второй мировой войне, когда по внегласному уговору летчиков собор сохраняли как географический ориентир. Прямое попадание трех бомб он стойко пережил, в то время как весь город был превращен в руины. Нужно отдать должное и преклонному возрасту Кельнского собора - строительство началось в XIII в., а вот завершено было лишь в 1880 г. при императоре Вильгельме I.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7568/26801123370_dc6916bd1d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7568/26801123370_dc6916bd1d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7471/27006984491_7fa605c79b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7471/27006984491_7fa605c79b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7359/26981027642_ceecf739ba_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7359/26981027642_ceecf739ba_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7368/26981022012_28ec91cc03_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7368/26981022012_28ec91cc03_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7142/26471307363_4cfc98b349_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7142/26471307363_4cfc98b349_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7671/26471385933_d85db5881f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7671/26471385933_d85db5881f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7075/27042210496_b980d77fe3_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7075/27042210496_b980d77fe3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7548/26980906282_31aaed39ff_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7548/26980906282_31aaed39ff_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157666077436524 --&gt;

&lt;p&gt;Не упустили мы возможность подняться на башню собора. Пятьсот с лишним ступеней по винтовой лестнице дались значительно проще, чем в Вене. Однако расстроили меня стены, напрочь исписанные вандалотуристами.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7506/26471813253_20e1b7017f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7506/26471813253_20e1b7017f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7428/26801032650_ecc2fe5d79_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7428/26801032650_ecc2fe5d79_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7430/27006899681_904a5624c4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7430/27006899681_904a5624c4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7272/26800943440_086fdf28b6_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7272/26800943440_086fdf28b6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7425/26469915434_919980c2d6_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7425/26469915434_919980c2d6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7183/26980952572_2aa539e6b7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7183/26980952572_2aa539e6b7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7636/27075220585_10c06ebb9b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7636/27075220585_10c06ebb9b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm9.static.flickr.com/8119/28831823711_cf4c78cbfc_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm9.static.flickr.com/8119/28831823711_cf4c78cbfc_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157666090662893 --&gt;

&lt;p&gt;После восхождения мы направились вдоль набережной в поисках других рекомендованных местных достопримечательностей - Парка скульптур и Ботанического сада с необычным для такого места названием “Флора”. Архитектура города, мягко говоря, не впечатляла, народу на улицах практически не было, а вот мусор был. Правда и сирень была, белая и ароматная.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7406/26469890124_affd4bd26b_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Несколько разочарованные городом, мы надеялись оторваться  (в хорошем смысле этого слова) на скульптурах. Дальше я предлагаю просто в тишине посмотреть фотографии, дабы проникнуться нетривиальностью этого места и оценить степень нашего отрыва.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7027/26800883010_846a1a9964_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7027/26800883010_846a1a9964_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7214/26800862070_f1f32193ac_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7214/26800862070_f1f32193ac_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7603/27006789971_0032fd5ba5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7603/27006789971_0032fd5ba5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7595/27042147886_733395bff1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7595/27042147886_733395bff1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7760/26980781302_d1d14f1e12_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7760/26980781302_d1d14f1e12_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7742/27042082616_9ef5cb2f04_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7742/27042082616_9ef5cb2f04_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7324/26980784212_d620c60def_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7324/26980784212_d620c60def_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7397/26980758872_7b39378936_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7397/26980758872_7b39378936_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668265567371 --&gt;

&lt;p&gt;По вполне очевидным причинам в парке кроме нас была только охранница и многочисленные кролики - истинные ценители современного искусства. В тот момент в памяти всплыла сцена из фильма “О чем говорят мужчины”:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;420&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dVLXcht6-SQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;На канатную дорогу не успели, так как она работала до 18.00, а мы были слишком поглощены скульптурами, чтобы поторопиться, поэтому сразу направились в ботанический сад. Оранжерея была уже закрыта (или просто закрыта), а весь сад носил отпечаток неухоженности и заброшенности. Лишь главный вход был нарядно “причесан”, создавая презентабельный внешний вид. Побродив среди хаотично рассаженных растений с не менее хаотично воткнутыми в землю табличками, мы решили вернуться в центр.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7504/26980723852_8b9b738445_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7504/26980723852_8b9b738445_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7765/26980840712_76c876e2c3_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7765/26980840712_76c876e2c3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7442/26980829352_5b926d8c76_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7442/26980829352_5b926d8c76_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7364/26469753774_7b21e467d9_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7364/26469753774_7b21e467d9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7309/26469708254_a519ddaa46_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7309/26469708254_a519ddaa46_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7746/26980681092_81c66727aa_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7746/26980681092_81c66727aa_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7108/26469730924_66c1dfdfa8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7108/26469730924_66c1dfdfa8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7395/26469695074_f0cd800028_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7395/26469695074_f0cd800028_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7294/27074954215_c30dde8d4a_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7294/27074954215_c30dde8d4a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7100/27074960925_b5a6a377d5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7100/27074960925_b5a6a377d5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7519/26471429303_eba684e786_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7519/26471429303_eba684e786_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668473388446 --&gt;

&lt;p&gt;Итальянская диаспора в Кельне тоже широко представлена, поэтому довелось нам найти и итальянский ресторан, в котором мы с удовольствием отужинали, кухней остались вполне довольны, но несколько обескуражила суровость официантов. Несмотря на быстрое и хорошее обслуживание, их лица ни разу не озарила улыбка. Я даже опасалась, что они могут подойти и строго сделать мне замечание, что, к примеру, локти я поставила на стол и даже ударить указкой по рукам, исключительно в педагогических целях :)))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну, и как уже вошло в традицию - после обильной трапезы мы обязательно куда-нибудь спешим. На этот раз мы неслись по мосту Гогенцоллернов, чтобы успеть заснять его вкупе с собором на фоне заката.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7429/26980583402_5bed2edba7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7429/26980583402_5bed2edba7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7238/26980599332_3b9f91caed_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7238/26980599332_3b9f91caed_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7076/26471347213_cce0015b9f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7076/26471347213_cce0015b9f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7292/27041941106_28397bd7b7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7292/27041941106_28397bd7b7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157666093084463 --&gt;

&lt;p&gt;После фотосессии мы побрели вдоль набережной, но уже в другую сторону. И тут перед нами открылась сермяжная правда - именно в этом направлении находится “старый город”, в который наша нога еще не ступала. Муж всю дорогу сокрушался, что мы пропустили самое интересное и сделали поспешные выводы о городе. На центральной площади мы оказались, когда стемнело. Жизнь здесь кипела, подвыпившая молодежь переходила из баров в бары, а подвыпившие пенсионеры степенно сидели за столами. Ратуша стыдливо прикрылась лесами, а вот другие домики смело демонстрировали свою архитектуру. Надо сказать, что в этот момент сердце мое смягчилось, и я обещала мужу наверстать упущенное завтра. Понимая, что за посетителями баров нам уже не угнаться, мы решили отправиться в отель, чтобы завтра с новыми силами максимально покрыть неизведанные территории.&lt;br /&gt;
Однако на счет новых сил я сильно погорячилась. В нашем прекрасном отеле пансионе нас ждала “безмятежная” ночь и не менее “безмятежное” утро с нашими соседями. На протяжении ночи они регулярно стучались в дверь (к счастью не к нам), делали перепланировку в коридоре и вместо утренних петухов в 4 часа громкими воплями извещали всех, имеющих неосторожность спать, о приходе утра. В такие моменты вера в человечество бесследно исчезает, а желание иметь оружие превращается в навязчивую идею.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующий день я запланировала поездку в Аахен, коротко - просто Ахен :) Это город в часе езды от Кельна расположен в месте, где встречаются три страны - Германия, Бельгия и Нидерланды. Даже пункт соответствующий имеется, оснащенный флагами этих стран и увесистым камушком. Забегая вперед скажу, что от посещения данной достопримечательности после мучительных сомнений мы отказались - добираться долго и неудобно, а ценность его чрезвычано сомнительна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приняв это сложное решение, мы наконец расслабились и погрузились в атмосферу неприметного, но приятного городка с богатой историей. Приехали мы рано, народу на улице практически не было, поэтому смогли познакомиться с городом в очень тихой и уединенной обстановке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В старый город мы попали, как и положено, через ворота (Marschiertor, XIII в.) - одни из двух сохранившихся ворот Ахенской городской стены.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7640/26471253083_c816c31ea7_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ахенский собор скромнее Кельнского, однако не уступает ему в благородстве, величии и возрасте. Строительство его было начато около 800 года Карлом Великим, на протяжении столетий в нем проходила коронация императоров Священной Римской империи. Наиболее древней и ценной жемчужиной храма является императорская капелла в византийском стиле, позже собор приобрел элементы готики. На протяжении всей своей долгой истории он достраивался, разрушался и реставрировался. Хранит он и свою легенду, согласно которой спонсором строительства выступил сам дьявол в обмен на душу первого, кто войдет в храм. Собор уже был готов к сдаче, однако никто не хотел заходить в него первым. Тогда люди и пошли на хитрость - поймали ни в чем не повинного волка и запустили его в церковь (гринписа на них не было). Дьявол бросился на него и лишь потом распознал обман. Статуя животного-мученика по сей день стоит у входа в церковь, напоминая о человеческом коварстве. 
Внутреннее убранство собора поражает своим великолепием - роскошная мозаика и красочные витражи вызовут восхищение даже у самого искушенного ценителя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, собор раз в 7 лет становится местом “Высокого паломничества”, так как открывает для доступа 4 евангельские святыни -  пелены Богомладенца Иисуса Христа, ризу Божией Матери, плат от усеченной главы Иоанна Крестителя и части повязки Спасителя, которая была на Его Теле во время распятия.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7671/26469329874_36d982fdb5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7671/26469329874_36d982fdb5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7441/26469125534_18118ab0cc_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7441/26469125534_18118ab0cc_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7290/27041427636_f2c6e62bab_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7290/27041427636_f2c6e62bab_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7207/26470899883_59687614bc_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7207/26470899883_59687614bc_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7715/27041448406_1ff00ae6ce_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7715/27041448406_1ff00ae6ce_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7751/27074426995_f6ac71c99f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7751/27074426995_f6ac71c99f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7145/27041334036_cc9f6ac4fa_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7145/27041334036_cc9f6ac4fa_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7079/26469254624_540cb1d384_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7079/26469254624_540cb1d384_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7057/26980236682_15194ce195_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7057/26980236682_15194ce195_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668575328185 --&gt;

&lt;p&gt;Достойное соседство с собором занимает Ахенская ратуша. Горела, восстанавливалась и снова горела. В годы войны была сильно повреждена от бомбардировок, но вопреки всему была отреставрирована и до сих пор радует готической красотой жителей и туристов.  Сегодня это место нахождения канцелярии ахенского бургомистра, а по совместительству еще и музей с выдающимися произведениями искусства, в который мы, проявив слабохарактерность, изволили не пойти.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7626/27006166451_ce25102376_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7626/27006166451_ce25102376_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7264/27074592615_062e1bd5ff_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7264/27074592615_062e1bd5ff_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7575/26469302184_f15dc3b0f1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7575/26469302184_f15dc3b0f1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7608/26980343752_594f90f79c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7608/26980343752_594f90f79c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7683/27074550825_69f345e829_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7683/27074550825_69f345e829_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157666088271844 --&gt;

&lt;p&gt;Много интересных скульптур и фонтанчиков можно встретить на улицах Ахена. Около вокзала обитает табун лошадей, составляя серьезную конкуренцию местным таксистам (именно они домчали меня до центра города). Дворник с более чем 40-летним стажем старательно подметает улочки города. Скульптура “Борьба на плечах”, которую мы сначала приняли за демонстрацию насилия над ребенком в семье, является всего лишь памятником популярной детской игре (я заметила, во всем мире развлечения в детстве принимают причудливую форму…).  А вот фонтан “Тюле-люре Лизхен” создан по сюжету одноименной песенки, где мальчишки-хулиганы окружили и дразнят малышку Лизу. И это далеко не полный список незатейливых, но полюбившихся всем скульптур. Однако наиболее известными являются фонтаны “Круговорот денег” и “Кукольный фонтан”. В первом вода постоянно движется против часовой стрелки и символизирует деньги, а бронзовые скульптуры, расположенные вокруг, отображают людскую жадность, стяжательство, заносчивость и попрошайничество. Примечательно, что фонтан работает круглый год, так как вода поступает сюда из горячего термального источника и никогда не замерзает.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7445/26471329933_0e80b24f9b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7445/26471329933_0e80b24f9b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7671/27074854055_3098004496_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7671/27074854055_3098004496_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7578/27006021251_f804aa234c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7578/27006021251_f804aa234c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7010/26800141580_2b4579e1c7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7010/26800141580_2b4579e1c7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7741/27041321936_cdd4f09d79_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7741/27041321936_cdd4f09d79_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7456/27074704395_2f0c443855_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7456/27074704395_2f0c443855_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7735/27041758896_6762e3d8c4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7735/27041758896_6762e3d8c4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7060/26800458980_e25c1599d4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7060/26800458980_e25c1599d4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7533/27041712756_24231a6605_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7533/27041712756_24231a6605_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7156/27041492476_71112b6378_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7156/27041492476_71112b6378_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157666255518414 --&gt;

&lt;p&gt;“Кукольный фонтан” является безусловным фаворитом гостей и жителей города. Он аллегорично показывает важные аспекты жизни в Ахене: рыцарь на лошади - проводимые конные турниры, профессор и Арлекин - образование и культуру, торговка - рыночные отношения, нарядная кукла - текстильную промышленность, священник - религиозную жизнь, многочисленные маски - символ ахенского карнавала. Над всем этим возвышается петух, свидетельствующий о французской оккупации этого города. Но больше всего привлекает возможность почувствовать себя творцом и изменить внешний вид фонтана -  куклы имеет шарнирное крепление и с легкостью меняют положение рук, ног и головы. Мое творческое “Я” возымело силу, и я с удовольствием внесла лепту в местную достопримечательность :)&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/I7en7wwHtFA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;А вообще по маленькому, но черезвычайно уютному Ахену просто приятно прогуляться. К тому же обойти пешком весь город не составит труда.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7013/27006301271_04f4be0718_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7013/27006301271_04f4be0718_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7480/26980328322_5d778cf249_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7480/26980328322_5d778cf249_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7736/27006253751_09346b7ed0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7736/27006253751_09346b7ed0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7191/26980359572_0643160eef_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7191/26980359572_0643160eef_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7594/26469155244_525d462628_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7594/26469155244_525d462628_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7328/27041274506_ea314ba6ec_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7328/27041274506_ea314ba6ec_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7651/26980048592_53f457813f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7651/26980048592_53f457813f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7156/26470970633_f23d0144a7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7156/26470970633_f23d0144a7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7574/27074405555_20fa66a98c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7574/27074405555_20fa66a98c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7311/26800324240_854ce653f8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7311/26800324240_854ce653f8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668443096531 --&gt;

&lt;p&gt;Очень живописно расположились Мостовые ворота, вторые из сохранившихся ворот Ахенской городской стены. Смотря на них, не так сложно прочувствовать суровую, но безумно привлекательную атмосферу Средневековья.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7795/26800277920_10ef9a19c0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7795/26800277920_10ef9a19c0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7545/26980265872_fa4e61b57b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7545/26980265872_fa4e61b57b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7501/26469239624_84a3591c67_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7501/26469239624_84a3591c67_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7366/26469259004_51453eafab_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7366/26469259004_51453eafab_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7587/26980257352_8df4cbf30b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7587/26980257352_8df4cbf30b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668777211285 --&gt;

&lt;p&gt;Так называемая Пороховая башня была сооружением городской стены и выполняла оборонительную функцию (использовалась как наблюдательная, пожарная и сигнальная вышка). На сегодняшний день это отреставрированное здание - студенческое общежитие Католического университета Ахена (возможно, учеников с молодости приучают к аскетическому образу жизни :)).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7679/27041315296_4ce6b0911a_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;А главной химерической зверюгой в городе является Бахкаув. Правда на момент нашего приезда он был посажен в клетку, и мы не смогли почесать его за ушком, погладить чешуйки и подергать за хвостик :( С ним связано много легенд, согласно одной из которых он нападал на пьяных ахенских мужчин (видимо, пьяных ахенских женщин и детей он не трогал), взбирался им на плечи, делая их путь домой поистине тяжелым, а порой и деньги у них отжимал, что на мой взгляд сомнительно - вероятнее так отцы семейств объясняли пустые кошельки после питейных утех, перекладывая вину на бескорыстное чудовище-алкоборца.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7135/27041280566_2b518a854b_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Убедившись, что животное крепко заперто, мы позволили себе кружечку холодного пива за прощальным обедо-ужином. Пришло время покидать Ахен, чтобы успеть реабилитировать Кельн в наших разочарованных глазах.
Надо сказать, что действительно, “старый город” был  несправедливо обделен нашим вниманием. Он внес контрастные мазки ярких красок в картину Кельна, хотя все равно она уже была безнадежно испорчена серой палитрой.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7590/27005898801_be160ff531_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Городская ратуша (XIV в.)&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7590/27005898801_be160ff531_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7661/26468956254_59053e59fd_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Городская ратуша (XIV в.)&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7661/26468956254_59053e59fd_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7530/26468975724_d80feea65c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Городская ратуша (XIV в.)&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7530/26468975724_d80feea65c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7551/26799962000_3bfb1659f7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;герои местного фольклора воплощают в себе черты кельнцев: Тюннес - простой и добродушный, Шель - хитрый и даже высокомерный&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7551/26799962000_3bfb1659f7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7069/27040739696_9b684a119d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7069/27040739696_9b684a119d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7246/27073867065_d10f2168b5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7246/27073867065_d10f2168b5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7618/27005448531_d7a869950f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Музей шоколада&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7618/27005448531_d7a869950f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7746/27040763036_0186f60907_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7746/27040763036_0186f60907_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7562/27073789545_4dbd982ea0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7562/27073789545_4dbd982ea0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7001/27073849995_ede2535947_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Церковь св. Гереона, старейшая в Кельне (IV в.)&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7001/27073849995_ede2535947_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7757/26799437780_9e1f5173ba_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Церковь св. Гереона, старейшая в Кельне (IV в.)&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7757/26799437780_9e1f5173ba_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7681/26979534722_bdd4a9f9f2_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Голова Гереона - римского полководца, предположительно убитого на этом месте в 318 г. с другими легионерами в борьбе за христианскую веру. PS: да простит меня Гереон :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7681/26979534722_bdd4a9f9f2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7444/26468428044_6310055a60_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Церковь Успения Пресвятой Девы Марии (XVII в.)&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7444/26468428044_6310055a60_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157666259704914 --&gt;

&lt;p&gt;Кивнув на прощанье Кельну, мы без сожаления и грусти отправились в аэропорт. Эта поездка внесла еще немного золотых в наш сундучок опыта и сделала чуточку богаче. А возвращаться домой всегда приятно, особенно, когда за окном закат.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7360/27040678066_cccbdcc770_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2016/08/12/v-ahene-ot-kelna/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2016/08/12/v-ahene-ot-kelna/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>В мороке Брокена</title>
        <description>&lt;blockquote class=&quot;blockquote-reverse&quot;&gt;
&lt;p&gt;&quot;Как облик этих гор громаден!
&lt;br /&gt;Как он окутан до вершин
&lt;br /&gt;Ненастной тьмой глубоких впадин
&lt;br /&gt;И мглой лесистых котловин!&quot;&lt;/p&gt;
  &lt;footer&gt;Гете (пер. Пастернака) &lt;cite title=&quot;Source Title&quot;&gt;Фауст&lt;/cite&gt;&lt;/footer&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Выждав некоторое время, когда эмоции поутихнут, взялась наконец за написание поста о нашей удивительной поездке в первые майские выходные. Заметила у себя такую закономерность - чем больше нравится путешествие, тем сложнее о нем писать, потому что в голове фанфарами звучат восторженные звуки (вау, ах, уииии), отказывающиеся принимать форму членораздельной речи. Эмоциональную часть они, безусловно, передают как нельзя лучше, но вот суть ухватить проблематично. Да и куда же без патетических речей? :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Местечко это я заприметила давненько и мечтала провести там 30 апреля. Почему? Потому что в этот день собираются на шабаш все уважающие себя ведьмы, а собираются они именно на горе Брокен, куда и были направлены все мои мысли, стремления и уже начищенный черенок метлы. Однако по воле Всевышнего (мужа) в Вальпургиеву ночь я вынуждена была ограничиться скромным городскими посиделками у костра и лишь спустя неделю, немножко задержавшись (не по своей вине, естественно), как и подобает приличной женщине, отправились в Гарц, лишним раз убедившись, что все, что ни делается, все к лучшему (но об этом позже).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И так начнем по порядку. Пару слов о месте, где мы провели выходные. Гарц - это самые северные горы Германии с наивысшей точкой на ранее упомянутой горе Брокен (1141 м над уровнем моря), которая даже была удостоена чести быть упомянутой Гете в “Фаусте”. Вообще Гете был очень словооохотливым мужичком и настоящим патриотом - часто в своих произведениях рассказывал о прелестях своей любимой Германии (тогда еще совсем не Германии:)) Но здесь он пошел дальше, посетив гору аж три раза и оставив потомкам протоптанную “тропу Гете”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После 4 часов в автобусе мы оказались в прекрасном Вернигероде. Из посещенных мною немецких городов именно он наиболее соответствовал представлениям об уютных небольших провинциях с фахверковыми домиками, мощеными улочками и праздно прогуливающимися немцами. Даже английская речь не оскверняла наш слух - только немецкий, только хардкор! Прогулка здесь - одно удовольствие! Небольшой исторический центр утопал в солнце, ароматы цветущих деревьев пьянили неокрепшие после зимы организмы, оркестр бодро играл около ратуши, толпы довольных немцев жадно употребляли холодное пиво. Вот оно счастье! Мы из последних сил пытались слиться с местным населением, поэтому тоже не стали себе отказывать в живительном напитке :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7070/27008305331_aeab5e7d5d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7070/27008305331_aeab5e7d5d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7269/27043402036_0cf5f6115b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7269/27043402036_0cf5f6115b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7228/27043478326_2ddfbc44ef_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7228/27043478326_2ddfbc44ef_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7277/26471266454_532b9ca9d0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7277/26471266454_532b9ca9d0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7453/26471217004_36cde7e452_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7453/26471217004_36cde7e452_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7103/26471182304_0abc7ab56e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7103/26471182304_0abc7ab56e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7610/26802310710_3e786ce319_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7610/26802310710_3e786ce319_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7680/27008185641_977aaa7e9c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7680/27008185641_977aaa7e9c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7193/26471208324_67c3376aae_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7193/26471208324_67c3376aae_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7343/26982174222_60079bc62b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7343/26982174222_60079bc62b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7237/26471162424_0ab18a65ee_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7237/26471162424_0ab18a65ee_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7395/26471225124_9a7f1bc10e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7395/26471225124_9a7f1bc10e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668463485716 --&gt;

&lt;p&gt;Разные немцы отдыхали по-разному — кто-то спасался от жары с кружкой пива, другие же приветствовали ее танцами.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/2h7dOEcf95g?VQ=HD720&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Оценив великолепную Ратушу, которая в свое время выполняла роль игрового дома и полюбовавшись фонтаном, увековечивающим на своих чашах имена почетных жителей, мы в ближайших закоулках встретили и остальные местные достопримечательности из разряда “чем богаты, тем и рады” :) Например, самый маленький дом, построенный в 1800 году и служивший по своему прямому назначению до 1976 года, кривой дом, прошедший нелегкую трансформацию от водяной мельницы (XVI в.) до жилого здания (XVII в.). Именно такое прошлое определило его популярность в будущем - мельничный канал подтачивал дом, пока он не опустился на скалу. С тех пор канал высох, а кривизна вознесла “долгожителя” в ранг достопримечательностей. Правда на фотографии он молодился и наотрез отказывался казаться кривым, но поверьте на слово - жизнь его помотала.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7494/26472001233_3277a3c813_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7494/26472001233_3277a3c813_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7773/26801221080_72a3575bf1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7773/26801221080_72a3575bf1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7752/26472863563_67dbeb7199_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7752/26472863563_67dbeb7199_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7581/27008280371_c1756d0e24_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7581/27008280371_c1756d0e24_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157666083818033 --&gt;

&lt;p&gt;Плотно подкрепившись, мы решили, что пришло время для более серьезных исторических мест и отправились на гору к Вернигеродскому замку. А как вы сбрасываете честно наеденные калории? Послеобеденный подъем давался не так легко, как предполагалось. Замок этот, как и большинство других, был изначально крепостью (XII в.) и лишь спустя 5 столетий получил новую жизнь в виде замка в стиле “бароко”, а в XIX в. с непостоянством красавицы уже приобрел неоготические черты. С серьезными лицами любознательных туристов мы наведались и внутрь графской резиденции. Посмотреть воссозданные интерьеры было интересно, а вот представить, что с таким размахом жили люди, сложно, прохаживаясь по огромным дворцовым залам в кроссовках, с рюкзаком и поигрывая в руке айфоном. Кстати, графская семья жила здесь вплоть до 1929 года.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7055/27076409845_e8d28d98fa_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7055/27076409845_e8d28d98fa_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7191/26471091754_262bd88409_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7191/26471091754_262bd88409_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7749/27008143091_0528902037_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7749/27008143091_0528902037_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7759/26472810903_f32cda05f1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7759/26472810903_f32cda05f1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7067/26471063724_1c80a9ac8c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7067/26471063724_1c80a9ac8c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7411/26802235790_7f123aa3d9_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7411/26802235790_7f123aa3d9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7677/27076331445_46fcef2995_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7677/27076331445_46fcef2995_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7529/26981964042_37cf3d1589_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7529/26981964042_37cf3d1589_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7022/26802147000_a57084e79f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7022/26802147000_a57084e79f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7071/26802081500_ec0a823dcf_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7071/26802081500_ec0a823dcf_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7427/26470986324_237d11cbf0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7427/26470986324_237d11cbf0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7431/26802110660_5f34d09082_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7431/26802110660_5f34d09082_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7789/27007984931_ff5d7cc390_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7789/27007984931_ff5d7cc390_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7264/26471004534_408cdd39ce_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7264/26471004534_408cdd39ce_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7701/26471061394_5c05d5dfe2_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7701/26471061394_5c05d5dfe2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7359/27401618394_d741712cae_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7359/27401618394_d741712cae_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667827971920 --&gt;

&lt;p&gt;Поклонникам Мюнхаузена, возможно, многие виды Вернигероде покажутся знакомыми. Реальный барон вообще-то жил под Ганновером, располагавшемся на территории ФРГ, однако съемки было проще организовать на дружественной социалистической части Германии, поэтому Вернигероде стал съемочной площадкой для советского фильма “Тот самый Мюнхаузен” с Олегом Янковским.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;День постепенно клонился к вечеру, а нас впереди еще ждала самая главная достопримечательность и самые забористые приключения - узкоколейный поезд Брокенбан, управляемый старинным паровозом, и поездка на Брокен!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Насторожить нас уже должен был тот факт, что в вагоне мы ехали практически одни. Но, радуясь своей удаче как дети, мы с неуемным энтузиазмом устроили фото- и видеосъемку.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Ww3P6uI-94U?VQ=HD720&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Железная дорога шириной в метр петляла по живописным лесам и горам Гарца, паровозик задорно гудел, извергая клубы пара, и неспешно скользил про просторам, извиваясь всем телом с завидной пластичностью и грацией. По пути его встречали восторженные туристы, радостно махали руками и неустанно фотографировали.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7562/26472616393_43328465c9_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7562/26472616393_43328465c9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7285/27007877381_16f30bb8b1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7285/27007877381_16f30bb8b1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7776/27043109346_eab3be9d4d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7776/27043109346_eab3be9d4d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7057/27007796801_dfab777c7e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7057/27007796801_dfab777c7e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7236/27042997436_1128854923_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7236/27042997436_1128854923_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7608/26801900180_ab920e236f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7608/26801900180_ab920e236f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7399/27042990826_30d272f9ec_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7399/27042990826_30d272f9ec_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668464094396 --&gt;

&lt;p&gt;Двухчасовое дефиле железной “модели” по подиуму Гарца близилось к концу, поезд подкрадывался к вершине Брокена, а солнце медленно, чтобы не быть замеченным, пробиралось к выходу с рабочего места. Жалкая горстка пассажиров быстро и уверенно “испарилась” в прохладном горном воздухе, поджидающие туристы радостно загрузились в последний поезд и ждали отправления, мы в растерянности стояли на лысой горе. Делать там было особо нечего, и у мужа промелькнула разумная мысль - “А не вернуться ли нам на этом же поезде к подножию Брокена, где нас уже заждался отель?”. Но я категорически отвергла данное предложение. Во-первых, мне все-таки хотелось побродить по знаменитой горе, коли уж так долго мы до нее добирались, во-вторых, все основные приключения, а их упустить ни в коем случае нельзя, начинаются с фразы - “Я знаю короткую дорогу”, в нашем случае она была несколько модернизирована до “Я читала, что отсюда можно спуститься пешком!”. Правда километраж я запамятовала, а то, что солнце сядет только часа через 2 придало мне даже некой уверенности в успехе нашей операции. Кстати, несмотря на холодный ветер, погода на Брокене была просто великолепная. Синее небо, голая земля, усыпанная серыми волунами и изумрудное кольцо хвойных лесов… ВАУ! Прославлено это место очень недружелюбной погодой, низкими температурами, снегом и туманами 364 дня в году. Но именно к нашему приезду она раскрыла перед нами свои радушные объятья и мы были вознаграждены за свою самоотверженность/глупость (приятнее думать, что все же первое).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7763/27075999155_b2eb5cdded_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7763/27075999155_b2eb5cdded_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7021/27007686411_5ec0dd3223_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7021/27007686411_5ec0dd3223_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7458/26801673700_d645fd77e1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7458/26801673700_d645fd77e1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7491/26472408483_b35b84ca94_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7491/26472408483_b35b84ca94_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7443/27007640861_98e1391654_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7443/27007640861_98e1391654_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7106/26472405293_a3ed9a639e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7106/26472405293_a3ed9a639e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7719/27007588761_2bf60d4d52_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7719/27007588761_2bf60d4d52_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7469/26472360153_0fbe10bd02_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7469/26472360153_0fbe10bd02_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7703/26472389313_8eb9ce5519_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7703/26472389313_8eb9ce5519_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7301/26472321903_9f2d267b7d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7301/26472321903_9f2d267b7d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7089/27007619191_74718e146e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7089/27007619191_74718e146e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7224/27007621431_b9f6226967_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7224/27007621431_b9f6226967_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7338/28015045955_e154d26d42_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7338/28015045955_e154d26d42_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668464321056 --&gt;

&lt;p&gt;Небольшая историческая справка для разбавления природных изысков :) В годы Первой мировой войны на этом месте была создана обсерватория, спустя 20 лет к ней присоединилась телевизионная башня. После Второй мировой войны военнослужащие США проводили здесь свое свободное время, а после Ялтинской конференции были подвинуты войсками Красной армии, которые задержались здесь аж на 33 года. С 1961 г. здесь проходила граница между ФРГ и ГДР, были установлены два подслушивающих устройства, принадлежащих Министерству гос.безопасности ГДР и советской разведке. Таким образом Брокен стала недоступной для ведьм и туристов (до 1989 г.), но служила самым западным дозором Москвы. Хотя возможно разведка о чем-то просто умалчивала… :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Набродившись, надышавшись и налюбовавшись, мы собрались в обратный путь. “Еще немного и мы будем в уютном отеле в Ширке, радоваться цивилизации и горячему ужину”, - наивно полагали мы. И вот мы отважно, как Страшила и Железный дровосек (не спрашивайте, кем кто из нас был), зашагали по дороге, вымощенной серым асфальтом. Взглядом нас проводила лисица, от чего еще сильнее захотелось оказаться в отеле. Сначала мы весело болтали, восхищались соснами-великанами, огромными камнями, раскиданными по лесу, жадно вдыхали хвойный воздух, но дорога и не думала заканчиваться,  солнце садилось вместе с зарядкой на телефоне, и в сердце стали зарождаться семена сомнений и тревоги. Периодически встречались указатели на Ширке, предлагающие нам свернуть на лесную тропинку, но рисковать на ночь глядя не хотелось, и мы продолжали путь по творению “рук” асфальтоукладчика. Чем сильнее сгущались сумерки, тем зловещей становился лес и взаимные подбадривания неумолимо лишались красноречия. Снова неподалеку прошмыгнула лиса, люди поблизости замечены не были и лишь пару раз внезапно, как мираж, появлялись велосипедисты, через секунду пропадая из поля нашего зрения. Подслеповато оглядываясь по сторонам, я заметила в чаще леса оленя, муж, обладая более зорким зрением, подтвердил мою находку и начал фотографировать. Я тоже присоединилась, максимально выкручивая зум на телефоне и жалуясь, что плохо видно. Чуть позже я заметила, что взгляды наши направлены несколько в разные стороны… Как выяснилось, я с энтузиазмом снимала какую-то корягу…&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7176/26981505512_7ef1a6f235_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7176/26981505512_7ef1a6f235_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7390/26470479484_550119efb3_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7390/26470479484_550119efb3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7435/27401616873_163d698394_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7435/27401616873_163d698394_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7487/28015136725_a75c312ffe_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7487/28015136725_a75c312ffe_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7226/27937368131_c295974455_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7226/27937368131_c295974455_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7447/27980688976_1f6a71bdc1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7447/27980688976_1f6a71bdc1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7331/28015113245_9a637fc109_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7331/28015113245_9a637fc109_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7557/28015097115_5dff90cc82_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7557/28015097115_5dff90cc82_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668259104601 --&gt;

&lt;p&gt;Через 2 часа пути оптимизм окончательно покинул меня, уступив место настроению мужа из разряда “Мы все умрем” (так проявлялась его ответственность за нас обоих). В голове проносились невеселые мысли, что скоро ресепшн в отеле закроется и даже, выбравшись из этого бесконечного леса, мы рискуем остаться без ночлега. Ругая себя за чрезмерную самонадеянность, мы продолжали брести в поисках “изумрудного города”. Вдруг у обочины леса снова промелькнула лиса, но в этот раз она не скрылась в гуще деревьев, а, усевшись на камень, с интересом наблюдала за нами. Ее морда показалась мне знакомой. Уж не она ли провожала нас с самой вершины Брокена? :) Только вот с какой целью…&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7212/26801632840_7d3a99ef42_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;И тут, переведя взгляд на дорогу, мы заметили вдалеке крыши домов - перед нами раскинулся долгожданный Ширке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот мы и среди людей! Ничего, что они говорят только по немецки и отказываются кормить нас ужином, так как кухня в 21.30 уже закрыта! Нам уже все нипочем! В номер мы заселились, объясняясь на пальцах, а с голоду нам не дал умереть азиатский ресторанчик, единственный, работающий в поселке долго. За ужином мы с восторгом, как это бывает, когда все самое страшное уже позади, обсуждали наши маленькое приключение, были неимоверно горды собой и чувствовали себя победителями по жизни :) Так закончился невообразимо длинный и насыщенный день в этом “чертовом” месте :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ширке оказался премилой деревушкой. Маленькие симпатичные домики, украшенные изображением ведьм, пара сувенирных лавок, закрытых в воскресенье, церковь и небольшое кладбище рядом. Очень атмосферное место, а что уж тут творится в Вальпургиеву ночь, даже страшно представить. Нашли мы и повешенных на дереве.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7792/27075844565_6c2170d05d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7792/27075844565_6c2170d05d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7467/26470451414_84768b7f85_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7467/26470451414_84768b7f85_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7394/26472201533_055e913cf0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7394/26472201533_055e913cf0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7339/26981467392_b3dbd11429_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7339/26981467392_b3dbd11429_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7447/27075797035_274c26feee_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7447/27075797035_274c26feee_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7191/26470414104_bbd98afda5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7191/26470414104_bbd98afda5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7181/27075763205_2284681b8d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7181/27075763205_2284681b8d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7660/27007414641_1b64fa0e8f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7660/27007414641_1b64fa0e8f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7193/26801573720_af3403f340_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7193/26801573720_af3403f340_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7274/27042726776_628665320f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7274/27042726776_628665320f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668260050381 --&gt;

&lt;p&gt;Второй день в Гарце был продолжением бесконечной прогулки по таинственному лесу. Яркое солнце и ледяной ветер заряжали энергией и причиняли радость. Мы были отдохнувшие, веселые и готовые на новые подвиги! Лес, казавшийся вчера мрачным и устрашающим, сегодня предстал в абсолютно другом свете. В солнечном свете! :)&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/lHztgf7RtUA?VQ=HD720&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;На тропинках изредка встречались люди, которые приветливо здоровались, указатели вселяли уверенность, которой мы были лишены вчера, да и  времени для того, чтобы заблудиться и найтись было предостаточно! Частички пыли плыли в лучах солнца, пробравшегося сквозь лапы деревьев, журчали ручьи, стремясь вырасти в водопады, щебетали птицы и огромный мягкий нефритовый ковер мха расстелился на обочине дороги, предлагая отдохнуть усталому путнику.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7735/26801445600_262709aa79_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7735/26801445600_262709aa79_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7276/26472137883_1538685339_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7276/26472137883_1538685339_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7014/26470362674_6c078548b8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7014/26470362674_6c078548b8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7354/26801360280_9600d27773_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7354/26801360280_9600d27773_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7307/26801398350_27a89f169a_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7307/26801398350_27a89f169a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7678/26981228482_a6ebd46e81_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7678/26981228482_a6ebd46e81_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7175/27042579496_9fc6748f17_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7175/27042579496_9fc6748f17_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157668559284285 --&gt;

&lt;p&gt;Мы планировали прогуляться до ближайшей железнодорожной станции, чтобы на поезде вернуться в Вернигероде. Но хорошая погода и вчерашний успех не позволили нам выйти из образа отчаянных путешественников, и мы продолжили путь по лесу. По дороге смогли познакомиться с водозаборными сооружениями, которые были необходимы для добычи руды, и даже проявили детскую любознательность  в отсутствии лишних глаз :)&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/OiHkVmhdPtw?VQ=HD720&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Напоминая о близости цивилизации, пробирался сквозь лесной массив поезд. Теперь мы были в роли туристов, которые приветствуют поезд и радостно машут руками пассажирам :)&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/r7CL3ukO6Mc?VQ=HD720&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Дорога до города заняла у нас 5 часов и вот уже показалась окраина Вернигероде.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm8.static.flickr.com/7661/27042501756_f977de9317_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Мы уселись за столик в первое попавшееся кафе, в изнеможении вытянули ноги, подставляли лицо солнцу и жмурились от яркого света. Внутри медленно разливалось по клеткам умиротворение, наполненное теплом одуванчиков, терпкой горечью хвои и шуршанием ветра.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2016/07/01/v-moroke-brokena/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2016/07/01/v-moroke-brokena/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Австриякия</title>
        <description>&lt;p&gt;Еще одни замечательные выходные позади, и я спешу рассказать о том, что увидела и что почувствовала. 
В пятницу вечером мы отправились в Братиславу. Честно говорю, такой непопулярный выбор был обусловлен исключительно низкой стоимостью перелета. Я подумала: “А почему бы и нет, своеобразная экзотика”, и ни разу не пожалела о своем решении. Ну, и нужно отдать должное мужу, который бесприкословно доверяет мне планирование всех наших грандиозных путешествий. Скромно замечу, я и в этот раз не подвела :) Усердно составляя маршрут туристических троп, я с удивлением обнаружила, что из Братиславы до Вены (о которой я давненько мечтала) можно добраться быстро и дешево, по суше или рассекая волны Дуная. Узнала, проанализировала, запланировала, осталось лишь с достоинством выполнить занятную миссию бешеного туриста. Чем мы и занялись 22 апреля.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В аэропорту по мне опять прошлись тряпочкой с целью проверки на взрывчатые вещества, я уже к этому начинаю привыкать, даже хотела попросить тщательнее протереть экран телефона (он был изрядно заляпан), но побоялась, что мое превосходное чувство юмора не будет оценено по достоинству, и не стала рисковать. Кстати, не знаю с чем связано, но при перелете в Словакию и обратно тщательно проверялись визы и ставились соответствующие штампы на посадочных талонах. Такое было у нас только при перелете в Америку, что вполне объяснимо, при путешествии же по Евросоюзу, в частности Шенгенской зоне, - первый раз. 
Перелет у нас был страшно-веселый. Страшный из-за того, что самолет выдавал такие виражи, беспомощно подрагивая крыльями, что сердце при попытке опуститься в пятки застревало в районе желудка, а веселый, потому что с нами летела большая компания немцев в бабочках, которые устроили в самолете целое представление. Пели, пили, проводили лотерею, транслировали музыку с телефона через громкоговоритель. Стюарт, очевидно, был с ними заодно. Жаль, что мы не совсем понимали, с чем связаны все эти действия и лишь улыбались, те, кто были в теме, громко апплодировали. С этой же веселой командой мы ехали потом в автобусе, там они тоже не давали скучать. В общем спасибо им большое за приподнятое настроение!&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/z5QBcwjI5pc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;“Братислава… Как много в этом звуке для сердца русского слилось!” - дерзну переделать строки великого Пушкина. Ощущение было, что мы приехали на родину. Здесь я поняла, что Лейпциг со своей местами советской застройкой все-таки не дотягивал, скорее просто навевал воспоминания. Здесь же я ощутила, что нахожусь в небольшом, забытом всеми провинциальном русском городке. Порой я ловила себя на мысли, которую со смехом отбрасывала: “А есть здесь школа? А больница?” и это находясь не где-нибудь, а в самой столице! Интересные ощущения. Но что для незакаленных чужеземных личностей шок, то нашему русскому сердцу - одно умиление. Привычные камушки в асфальте на тратуаре, симпатичные трещинки на дорогах, дома, не обезображенные витиеватой архитектурой (за исключением центра), полупустые улицы, знакомые слова на указателях… Все это выглядело так трогательно :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В первую очередь, воспользовавшись тем, что хорошая погода и еще светло, мы отправились на смотровую площадку нового моста. По дороге увидели церковь ордена капуцинов св. Стефана, муж вынес строгий вердикт - новострой и прошел мимо, я все-таки уважительно сделала снимок (XVIII в. это, конечно, не средневековье, но к новострою тоже отнести трудно :)).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1452/26039414373_479018a983_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;А вот и еще один новострой XVIII в. - Президентский дворец, или дворец Грассалковичей, по имени графа, бывшего резидента. В свое время был популярным местом встречи венгерской аристократии, здесь проводились балы и давал концерты известный композитор Франц Йозеф Гайдн. После разделения Чехославакии дворец служит скромной резиденцией президента.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1451/26577446051_e289af0e7a_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Заверщающей достопримечательностью на пути к Новому мосту стал собор св. Мартина. Здесь уже все серьезно - начало строительства относится к XIII в., правда свой современный вид он приобрел в XIX в. Но это ни сколько не умаляет его исторической значимости, так как тут проводили коронацию императоров Священной Римской Империи и Австро-Венгрии на ныне упраздненную должность королей Венгрии.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1659/26039164753_c36ce7538f_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ну, и наконец мы достигли моста, к которому так спешили. Основной достопримечательностью является ресторан на вершине опоры (85 м), построенный в виде НЛО, которой соединен со смотровой площадкой. Оттуда мы смогли полюбоваться окрестностями Братиславы и величественным Дунаем, скользящим по Европе к Черному морю.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1570/26616535776_bbb8792482_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1570/26616535776_bbb8792482_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1622/26616535266_e37a999de4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;вид на Петржалка, единственный район Словакии лежащий на правом берегу Дуная&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1622/26616535266_e37a999de4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26036982744_9a58ea995d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Мост единственный в Братиславе не имеет ни одной опоры в реке, является самым большим в городе, длина составляет 430, 8 м&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26036982744_9a58ea995d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1572/26039238323_7c3fc53d4d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1572/26039238323_7c3fc53d4d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26037060014_c9381febbf_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26037060014_c9381febbf_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1592/26616337966_8bcbfa4a03_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Была-не была - полезу!&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1592/26616337966_8bcbfa4a03_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1669/26616524156_3158c27946_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Вид на старый мост&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1669/26616524156_3158c27946_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1635/26549545612_35ec971c5d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1635/26549545612_35ec971c5d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1537/26577376371_e13bbebcf2_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Вот так я радуюсь, когда все идет по плану :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1537/26577376371_e13bbebcf2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1674/26037068984_a7d50619c3_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Вид на Братиславский град&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1674/26037068984_a7d50619c3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667464139101 --&gt;

&lt;p&gt;Ну, а теперь можно было отправляться ужинать, потому что мы молодцы! И тут нельзя не упоминуть о главной достопримечательности Братиславы - о ценах. Радовали они нас безмерно, особенно после Стокгольма. Вкусно, дешево, да еще и с хорошим обслуживанием. Особенно умиляло, когда официанты на наше “Thank you!” вежливо отвечали “Please”. Словацкая изюминка английского языка :)
В отель мы заселились уже поздно вечером. У входа нас встречали гигантские статуэтки “Оскар” и красная ковровая дорожка, а в воздухе растекались мелодии джаза из местного ресторана :) Наш Film hotel был сделан в соответствующем названию стиле. На стенах висели фотографии голливудских звезд, а номера носили их имена. Нам досталась “Джулия Робертс”, правда кроме названия ни что в комнате о ней не напоминало :))&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1708/26642971265_25c7375b79_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1708/26642971265_25c7375b79_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1695/26643034535_9206b053c8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1695/26643034535_9206b053c8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1601/26643004135_c515d84796_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1601/26643004135_c515d84796_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26101867664_4defa5ca7f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26101867664_4defa5ca7f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667626341816 --&gt;

&lt;p&gt;Проверив в номере наличие кровати, душа и унитаза, мы отправились на ночную прогулку по центру. Особых иллюзий я не испытывала, убежденная что к 10 вечера все кафешки закроются, а люди разойдутся по домам. Народу, действительно, было немного, и происходил медленный отток человеческих масс от центра. Но каково было мое удивление, когда часам к 11 прибывало все больше и больше молодежи, за столиками на улице уже не хватало мест, а из бар-клубов громко доносилась музыка. Это был удар по нашим стереотипам. Мы оказались в самой гуще злачной тусовки европейской молодежи, которую сюда привлекает демократичность цен. В первом часу ночи мы засобирались в отель, ратуя на то, что завтра рано вставать, а здесь все было в самом разгаре - танцы, коктейли и полуголые девушки на барных стойках… Эх, молодежь! :)))
Утром, когда мы выходили из отеля, некоторые еще только возвращались домой :) Приятно пройтись по лениво просыпающемуся городу, который сладко потягивается, но не торопится вылезать из-под теплого одеяла, центральные улицы начинают ощущать голод от пустоты, а в воздухе слышится аромат свежего кофе из начинающих работу кофеен.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26577175511_0e003fe6a8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Судя по “счастливым” лицам пассажиров, мы предположили, что этот поезд везет людей либо с тяжелой трудовой сменой, либо на нее :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26577175511_0e003fe6a8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1629/26577095231_d309e70efb_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1629/26577095231_d309e70efb_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1595/26369442530_fc5bcff9e7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1595/26369442530_fc5bcff9e7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1587/26369390790_cde2d91635_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Здесь мы принимали живительный бодрящий напиток&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1587/26369390790_cde2d91635_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667586145006 --&gt;

&lt;p&gt;Дорога до Вены занимала час. За окном мелькали зеленые полотна полей с ярко-желтыми лоскутами рапса и харизматичными фигурами ветряных мельниц, в автобусе все мирно посапывали (надеюсь, за исключением водителя), а я предвкушала долгожданную встречу.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;фотка сделана с самолета, но на ней максимально хорошо просматриваются поля :)&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1659/26577462491_6d91ef746c_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Несколько остановок на метро, самом лучшем метро, которое я встречала в жизни, и мы оказались на центральной площади с небезыствестным собором св. Стефана. Доблестно пережив бомбардировки Второй мировой войны и венскую наступательную операцию советских войск, он был уничтожен пожаром в апреле 1945 г. Послевоенное восстановление завершилось, а реставрационные работы продолжаются и по сей день.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1543/26577120401_416a89988e_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Долго не раздумывая, мы отправились покорять Южную, самую высокую (136 м), башню вышеназванного собора. Ох, как наивны и неопытны мы были… Преодолеть подъем в 343 ступени (о которых мы были предупреждены) - не проблема, даже учитывая то (об этом мы узнали в процессе), что на крутой винтовой лестнице шириной в метр с интимным освещением приходилось расходиться как поднимающимся, так и уже отмучившимся посетителям. Более того, на протяжении всего подъема практически отсутствовали окна, и неприятные в связи с этим ощущения подстегивали поскорее закончить восхождение. Но и это все мелкие трудности, если бы не результат! Достигнув долгожданной вершины, мы оказались в маленькой комнатке с маленькими окошками, заботливо запертыми на маленькие навесные замочки. Разочарованию нашему не было предела. Нецензурно перешептываясь, мы стали делать “панорамные” снимки города через пыльные стекла.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1493/26039054763_79d11fa423_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Впереди зеленеет купол собора св. Петра&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1493/26039054763_79d11fa423_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1511/26642786765_5ac8bc8af5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1511/26642786765_5ac8bc8af5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1520/26036817604_a78fc3e013_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1520/26036817604_a78fc3e013_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1636/26036807834_3fe7cabb04_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1636/26036807834_3fe7cabb04_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1680/26549362412_25a80300b9_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Покрытие кровли состоит из 230 000 цветных черепиц. Ими выложены изображения национального герба и герба Вены&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1680/26549362412_25a80300b9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1487/26369037140_c8f1d44df2_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Внутреннее убранство собора&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1487/26369037140_c8f1d44df2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26369036910_fb6c9af0ee_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Внутреннее убранство собора&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26369036910_fb6c9af0ee_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/26369027910_f73f080960_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Представители общественного транспорта в Вене :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/26369027910_f73f080960_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667586286576 --&gt;

&lt;p&gt;После первой “культурной” неудачи пыл наш поугас. И мы решили развеяться, беспечно бороздя просторы Вены. Однако миновать  достопримечательности здесь не так просто. И вот мы уже вышли к собору св. Петра. Он еще не перешагнул порог своего 300-летия, а вот его первый предшественник (IV в.) появился здесь из казарм римского лагеря.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1583/26642430085_2750bd093a_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Прогуливаясь по Грабену, одной из самых фешенебельных улиц Австрийской столицы, и ощущая себя, как минимум, представителями династии Габсбургов, мы оказались у колонны Святой Троицы, или чумного столба.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26548958972_4cbc76e1f1_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Кстати, раньше Грабен представлял собой площадь, но в процессе перестройки приобрел статус улицы, сохранив исторически сложившуюся нумерацию домов по периметру по часовой стрелке.
Ну, а дальше ноги сами нас привели к Хофбургу - императорской резиденции. Это целый комплекс дворцов, музеев, парков и окружающих его церквей. Рядом расположена прославленная Венская опера, а в Бурггартене с пьедестала самодовольно взирает Моцарт. Такая высокая концентрация Всемирного наследия несколько выбивает из сил. Повествование же о каждом объекте может вогнать в скуку даже самых терпеливых читателей. Поэтому я благоразумно замолкаю и представляю Вашему вниманию несколько фотографий.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1539/26576705351_93c9f0b7db_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Михайловские ворота, служившие главным входом в резиденцию&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1539/26576705351_93c9f0b7db_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1557/26576694021_01e5040a10_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Церковь св. Михаила&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1557/26576694021_01e5040a10_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1659/26615795036_77181cb755_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Внутренний двор Хофбурга, или Ин-де-Бург, со статуей императора Франца I&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1659/26615795036_77181cb755_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1445/26548946942_a1803b3ab4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Венская картинная галерея Альбертина (на тот момент проходила выставка “Русские авангарды: от Шагала до Малевича”)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1445/26548946942_a1803b3ab4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1575/26642408865_cf4ccfc3f5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;На заднем плане виднеется церковь св. Августина, на переднем - скульптура “Орфей входит в Ад”, фрагмент Монумента против войны и фашизма (большая часть находится на реставрации), выполненный из материала, добытого заключенными в концлагере Маутхаузен&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1575/26642408865_cf4ccfc3f5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1518/26615359296_9b24533806_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Фонтан Альбрехта: морской владыка символизирует Дунай (Данубиус), а фигура Виндобоны - Вену (это не только название города, но и реки, которая здесь протекает)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1518/26615359296_9b24533806_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1603/26368638330_3836034014_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Всем своим видом Данубиус мягко намекает, что нам пора идти дальше :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1603/26368638330_3836034014_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26038018053_ab5d4828ac_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26038018053_ab5d4828ac_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26576059411_838b3968a1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Новый Хофбург&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26576059411_838b3968a1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1562/26576071341_6ccaa3baef_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Памятник моцарту в Бурггартене&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1562/26576071341_6ccaa3baef_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1452/26035737274_cd77de0882_b.jpg&quot; data-caption=&quot;“Ха, так и я могу. А ты Мурку сыграй”&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1452/26035737274_cd77de0882_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26577627381_6a2636ecb7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Перед памятником каждую весну высаживают цветы в виде скрипичного ключа&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26577627381_6a2636ecb7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1714/26035969904_d183495e5d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1714/26035969904_d183495e5d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26615359786_cd8e49bc19_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Венская государственная опера&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26615359786_cd8e49bc19_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1495/26681302686_b890e534a0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1495/26681302686_b890e534a0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667504960931 --&gt;

&lt;p&gt;После такого насыщенного культурного марш-броска мы обедали, сидя на лавочке, и наблюдали за городом. Вена великолепна! Просторная, аккуратная, с благородной статью, изящными манерами и аристократическими чертами “лица”. Со вкусом подобранные украшения в виде прекрасной архитектуры, представляющие все эпохи культуры Западной Европы, свидетельствуют о великой истории города. Возвышенная атмосфера Вены побуждает мыслить шире, зрить глубже и стремиться к недостижимому совершенству. Даже незначительное пребывание здесь инициирует некое творческое начало, которое наполняет тебя как пустой сосуд. Схожие настроения витают и в промозглом воздухе Санкт-Петербурга. Мне вообще показалось, что эти два города имеют много общего, но Вена - уже взрослая элегантная дама, а Питер - еще мальчишка-сорванец.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1606/26614423016_60c6340e77_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Народный театр&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1606/26614423016_60c6340e77_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1681/26575390841_3f0f9fe698_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Русскую классику здесь чтят. Постановка пьесы Чехова “Иванов”&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1681/26575390841_3f0f9fe698_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1514/26641129655_3fbce03eb3_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1514/26641129655_3fbce03eb3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1454/26037322133_8e45316506_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Памятник Фердинанду Раймунду, австрийскому театральному режиссеру и драматургу,  и его музе :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1454/26037322133_8e45316506_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/26367694150_5cab4cfb16_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/26367694150_5cab4cfb16_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1695/26575352441_68e3cc24ac_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Здание Венского парламента (скромный вид сзади)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1695/26575352441_68e3cc24ac_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1711/26034920594_8bb0128ea3_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Дворец Ауэрсперг (здесь Моцарт, Гайдн и многие другие впервые представляли свои произведения, впоследствии прославившиеся на весь мир)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1711/26034920594_8bb0128ea3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26707735605_0560579567_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26707735605_0560579567_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667619651686 --&gt;

&lt;p&gt;Что вы обычно делаете, когда заканчиваете трапезу? Лично мы - взвешиваемся :))))&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1550/26037358664_d3c781cc0d_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;И бежим сбрасывать с удовольствием набранные калории :) Особенно приятно это делать на площади Марии-Терезии. Огромная территория с приятным ландшафтом и величественными дворцами-близнецами, в которых размещены музей Естествознания и Истории искусств. В центре возвышается грандиозная бронзовая статуя императрицы Марии Терезии. Но нам веселее было залезать на карликового слоника Сиси и фотографироваться в кустах-шариках. Устали мы нести знамя любознательных туристов :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1563/26547663392_fc4679a391_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1563/26547663392_fc4679a391_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26037409313_2d88c5d151_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Карликовый слоник принадлежал императрице Елизавете Баварской (Сиси), на нем она перемещалась по дворцовым покоям. После убийства хозяйки слоник горевал, отказывался от пищи и в конце концов осуществил побег. Тело его нашли на могиле императрицы&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26037409313_2d88c5d151_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1576/26547634572_cb4e5a8e4b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Лично я памятник Марии-Терезии поставила хотя бы за то, что она родила 16 детей &quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1576/26547634572_cb4e5a8e4b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1679/26641159375_a6df42a3f5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1679/26641159375_a6df42a3f5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26641189545_510db318a8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26641189545_510db318a8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1593/26102235034_9cac73dde9_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1593/26102235034_9cac73dde9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157665340599944 --&gt;

&lt;p&gt;Отдохнувшие и повеселевшие отправились дальше. Венская ратуша нас манила.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1668/26037223663_8373e3e827_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ратуша предстала перед нами во всем своем великолепии. Жаль, что в тот момент около нее разбирали концертную площадку, что вредило эстетике фотографий&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1520/26641027785_c0631711c4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1520/26641027785_c0631711c4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26034889574_3716014351_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Вдалеке виднеется достойная соседка - Вотивкирхе&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26034889574_3716014351_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1589/26641000155_1c33fbedb3_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1589/26641000155_1c33fbedb3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1693/26614237426_46cf70902e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;В скверике перед Ратушью есть возможность удовлетворить жажду воды и wi-fi&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1693/26614237426_46cf70902e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667101521980 --&gt;

&lt;p&gt;Но вот нас уже влекут к себе белоснежные готические шпили Вотивкирхе. Прекрасная церковь, цветущие деревья рядом, детский смех, доносящийся с игровой площадки,  изящная скульптурная группа, посвященная великому Вивальди и на весь фасад размещенная реклама. Идиллия.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1678/26037173513_b3e4645baf_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1678/26037173513_b3e4645baf_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1565/26614179136_24b32bcae6_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1565/26614179136_24b32bcae6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1612/26037202493_971739253c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1612/26037202493_971739253c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1698/26614202816_48de862685_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1698/26614202816_48de862685_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26575292901_04c6e8a5af_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26575292901_04c6e8a5af_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667532553101 --&gt;

&lt;p&gt;А на дессерт мы оставили самое авангардное - дом Хундертвассера. Это жилой дом, названный в честь художника и архитектора, по плану которого был построен.  Пройти мимо него просто невозможно. Он выделяется среди своих соседей яркой палитрой красок, орнаментами и мозаиками, утопает в зелени и вызывающе играет неправильными линиями. Дом смотрит на туристов многочисленными глазами-окнами, которые отличаются по форме и размеру, даже дорога, ведущая во дворик, копирует неровности природного ландшафта. Чувствуется здесь некий дух Гауди. Рядом расположена так называемая “Деревня Хундертвассера” - торгово-выстовочный комплекс, выполненный все в том же незаурядном стиле. Но наиболее популярным среди туристов является арт-туалет с аудио-инсталляцией манифеста Хундертвассера на глубокую тему “Священного дерьма” :) Фонтан при входе очень располагает к посещению :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26034824454_5ed815e3f5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1651/26034824454_5ed815e3f5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1522/26367582630_fc56976b14_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1522/26367582630_fc56976b14_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1596/26614274836_487a6c0d15_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1596/26614274836_487a6c0d15_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1573/26034800904_7fe987f0be_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1573/26034800904_7fe987f0be_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26034788974_cab86b90b1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26034788974_cab86b90b1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1652/26547433672_6de366c7f1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1652/26547433672_6de366c7f1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1649/26037134353_3388dde55e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1649/26037134353_3388dde55e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/26575166761_339033d222_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/26575166761_339033d222_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1563/26614135046_e63d0e931c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1563/26614135046_e63d0e931c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1681/26367541730_0a05057fa5_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1681/26367541730_0a05057fa5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1573/26037120023_e4d031fca1_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1573/26037120023_e4d031fca1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1553/26575162771_fcbde81433_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1553/26575162771_fcbde81433_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26640866965_a40c59687d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1479/26640866965_a40c59687d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26575144021_b31c95cd01_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26575144021_b31c95cd01_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1550/26681299686_4ecf7391ae_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1550/26681299686_4ecf7391ae_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26681193996_e4e06825e7_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26681193996_e4e06825e7_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1442/26435180990_8699947f56_b.jpg&quot; data-caption=&quot;“Растительности необходимы миллионы лет, чтобы укрыть яд и плохие газы
слоем гумуса, слоем растительности и слоем кислорода так, чтобы человек мог жить на Земле”&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1442/26435180990_8699947f56_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667695704925 --&gt;

&lt;p&gt;На этой радостной туалетной теме мы отправились дальше. Прогулка по набережной показала, что Вене не чуждо и современное уличное искусство.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1580/26614106906_10d8d7577c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1580/26614106906_10d8d7577c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1629/26547373522_d30932c40f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1629/26547373522_d30932c40f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1599/26037099403_7399160aca_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1599/26037099403_7399160aca_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1643/26614126666_d7be1b33bf_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1643/26614126666_d7be1b33bf_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157665355928083 --&gt;

&lt;p&gt;Заторопившись в обратный путь, мы случайно встретились с еще одной достопримечательностью - Анкерные часы. Как бы банально это не звучало, они символизируют быстротечность времени. На верхней часовой рамке слева изображена фигура ребенка с бабочкой, олицетворяющая жизнь, справа - смерть с песочными часами. Но самое интересное здесь происходит в 12.00 - из-за циферблата “выплывают” 12 фигур исторических персонажей, выход каждой сопровождается музыкой соответствующей эпохи.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1672/26367512490_8648f9458c_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Прощай, прекрасная Вена! Нас уже заждалась Братислава :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подъем в 7 утра - дело привычное для активных выходных. И вот мы снова шагаем по пустым улицам Братиславы. Наша первая цель - мемориал советским солдатам. Дорога на холм идет через частный сектор. Утро, звенящая тишина, солнце, пытающееся пробиться сквозь тучи, нежный запах тополя после ночного дождя, дурманящий аромат сирени и ни души. Я не могла надышаться этим моментом.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;a data-caption=&quot;&quot; href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1585/26640844545_11ec9607c4_b.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Поймав это глубокое, пронизывающее настроение, мы донесли его до мемориала. Атмосфера некоего величия и скорби, переходящей в умиротворение, царит на месте захоронения советских воинов. 6845 солдат нашли здесь свой последний приют, имена 5001 из них увековечены на надгробных плитах.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1458/26614054536_0de25d0c08_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1458/26614054536_0de25d0c08_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1691/26034681114_7501f60129_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1691/26034681114_7501f60129_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1707/26547334672_2423257517_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1707/26547334672_2423257517_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667467385161 --&gt;

&lt;p&gt;Спускаясь с холма, любовались раскинувшимся городом и тихо наслаждались жизнью… 
Одухотворенные отправились в Братиславскому Граду - самой достопримечательной достопримечательности Братиславы. История у этого замка длинная и непростая. Его предшественник на этом холме возник аж во временя египетских пирамид. Развитие современное града можно проследить с X в., на протяжении веков он претерпевал многочисленные перестройки, менял внешний вид и свое предназначение. Средневековый замок сменил славянский княжеский град, в XV в. он был дополнен бастионами и входными воротами, а в XVIII в. из укрепления трансформировался в место расположения габсбургского королевского двора. На протяжении столетий Град служил коронационным центром венгерских монархов. В начале XIX в. сгорел и возродился лишь в середине XX в., когда началась глобальная реконструкция. В настоящее время он приобрел вид эпохи XVIII в. Уф, нелегко это - прикасаться к истории :) На мой субъективный взгляд замок выглядит более внушительно издалека, возвышаясь над городом. Зато поднявшись к нему, можно найти прелестную “жемчужину” - бронзовую статую Елизаветы Венгерской. Эта принцесса из венгерской династии Арпадов (ни о чем не говорящая мне фамилия) удерживает свою известность с XIII в.! Прославилась она своим милосердием и благотворительными работами, а после кончины своего супруга, правителя Тюрингии, с которым нажила троих детей, и вовсе дала обет безбрачия и с головой ушла в деятельность третьего францисканского ордена, помогая больным и обездоленным. Умерла в преклонном возрасте 24 лет (а что сделал ты в свои 24?), каноницирована католической церковью.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/26640800175_788e009c22_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/26640800175_788e009c22_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1545/26037024713_db8b34e42b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;На фоне этого товарища (как я потом выяснила - Святополка I, князя Великой Моравии) остервенело фотографировался каждый турист (уверена, даже не подозревая кто это). Открытие этого памятника в 2010 вызвало ожесточенные споры и подверглось критике со стороны историков (в подробности вдаваться не буду, но от себя замечу - сразу он мне не понравился:))&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1545/26037024713_db8b34e42b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1533/26547302092_c0458c76c0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1533/26547302092_c0458c76c0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1642/26640787375_368e476a7b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1642/26640787375_368e476a7b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1501/26614020306_0a3bcec860_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1501/26614020306_0a3bcec860_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1497/26037006923_fec9bfbb6b_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1497/26037006923_fec9bfbb6b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1546/26614011946_2706b593b4_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Елизавета Венгерская изображается в окружении нищих и больных, ожидающих излечения. Розы здесь не случайны. Существует легенда, что суровый муж запрещал Елизавете раздавать милостыню бедным. Как-то она несла в переднике хлеб, чтобы накормить нищих, и встретила мужа. На вопрос: “Что там?” она соврала, ответив, что розы. Когда муж попросил показать, святая развернула подол и там действительно оказались розы. Эту легенду приписывают нескольким католическим святым.&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1546/26614011946_2706b593b4_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1450/26367401180_7a70d0b615_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1450/26367401180_7a70d0b615_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667434181062 --&gt;

&lt;p&gt;А напоследок мы оставили замок Девин, расположенный в 8 км от Братиславы. Местечко древнее и разобраться, что к чему тоже не просто. Первые укрепления здесь появились в эпоху Римской империи, а упоминания о Девинском  замке относятся к IX в. В то время он выполнял оборонительную функцию от нападения на Великоморавскую державу франков, а в XIII в. играл важную роль при австро-венгерских столкновениях. Свою службу нес он и при неоднократных попытках Османской империи захватить Вену вплоть до XVII в. А потом за ненадобностью ушел в отставку и на прощание был взорван Наполоновской армией в 1809 г. На сегодняшний день здесь продолжаются раскопки и проводится реконструкция сооружений. 
Девин расположен на слиянии рек Моравы и Дуная и пейзажи здесь по истине живописные. Почему-то мне вспомнилась родная Волга… Особый антураж добавлял шквальный ветер, казалось, если подпрыгнуть, то полетишь. Пребывание на скале этому очень благоприятствовало :) На зеленых склонах паслись козы и будто случайно забредший сюда ослик.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-width=&quot;100%&quot; data-ratio=&quot;800/600&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26613854256_be81f2b35f_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Дети старательно рвали ему траву, чтобы накормить, а ко мне он подошел просто так, из личной симпатии :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1510/26613854256_be81f2b35f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1489/26613862796_7bece16130_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1489/26613862796_7bece16130_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1453/26367281850_d9c0c9356e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1453/26367281850_d9c0c9356e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1603/26367284180_fb5979862c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Место слияния Моравы и Дуная&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1603/26367284180_fb5979862c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1666/26367726010_db11507bc6_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Девичья башня&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1666/26367726010_db11507bc6_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1645/26547161132_b2f956ec1d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1645/26547161132_b2f956ec1d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1709/26574936961_c0ec887e5d_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1709/26574936961_c0ec887e5d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26034575864_1eb0edbe33_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1540/26034575864_1eb0edbe33_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1457/26036927533_bfe4c98ee0_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1457/26036927533_bfe4c98ee0_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1555/26640722495_f55f60a783_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1555/26640722495_f55f60a783_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1594/26547235852_dac0ec696e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1594/26547235852_dac0ec696e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1583/26641082095_d2bae15abe_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1583/26641082095_d2bae15abe_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;fotorama-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667553228396 --&gt;

&lt;p&gt;Замерзшие, но как всегда довольные собой мы поспешили в уже полюбившийся ресторан, чтобы подкрепиться перед дорогой. И снова на  Берлин!!! :) 
Планировала пожаловаться на плохо организованный процесс в местном аэропорту, но не хочу заканчивать рассказ на негативной ноте. Лучше отмечу дружелюбность и отзывчивость словаков - когда муж попросил молодого человека разменять 5 евро (автомат по продаже билетов принимает только монеты), а тот не смог, он просто купил нам билет. Спасибо ему огромное за помощь!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стремительная поездка по двум соседним, но столь разным странам, которые я любовно объединила в единую Австриякию, оставила уйму положительных эмоций и массу приятных воспоминаний. А ее колорит еще долго будет окрашивать случайные серые будни!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tschüß!!! :)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 18 May 2016 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2016/05/18/avstriyakiya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2016/05/18/avstriyakiya/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Холодное сердце Скандинавии</title>
        <description>&lt;p&gt;В этот раз наши выходные прошли в суровом Стокгольме. Честно говоря, даже не знаю с чего начать свое повествование, но второй раз обделить вниманием страны Скандинавии я не могу. Путешествие в Северную Европу началось у нас с Копенгагена, почти год спустя мы отправились в Стокгольм. Несмотря на то, что в Дании мы были в разгар лета, а в Швеции оказались весной, погода встретила нас дождями и лишь на следующий день, смягчившись, немного приласкала солнцем. Впечатления от этих двух городов остались очень схожими и не совсем однозначными. Хотя, как я уже неоднократно говорила, делать строгие выводы о городах, в которых оказалась лишь мимолетным гостем, не берусь.
И так  - Стокгольм :) Составить четкий маршрут по достопримечательностям у меня почему-то не получилось, поэтому все наше пребывание там напоминало одну долгую прогулку. Возможно, это и к лучшему, потому что за 2 дня увидеть все невозможно, а безудержная гонка лишает возможности познакомиться с самим городом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первая нам встретилась по пути городская ратуша, громко именуемая символом столицы. Серым туманным утром она выглядела сонной и невзрачной. Тем не менее в ней вершатся великие дела - проводятся важные политические переговоры и ежегодный банкет после вручения Нобелевских премий.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1501/25920010264_f7cb74597c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1501/25920010264_f7cb74597c_t.jpg&quot; data-caption=&quot;На медной части 106-метровой башни имеется смотровая площадка&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1713/26493792986_6e867c1dbb_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1713/26493792986_6e867c1dbb_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Во дворе ратуши растет дуб, посаженный в год завершения ее строительства&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1521/25914811994_291b0c2cf7_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1521/25914811994_291b0c2cf7_t.jpg&quot; data-caption=&quot;У подножия восточной части ратуши находится золотой саркофаг Ярла Биргера, основателя Стокгольма. Существует легенда об его участии в Невской битве, в ходе которой Александр Невский “возложил печать на лице острым своим копием”.  Однако факт этот остается сомнительным.&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667399971432 --&gt;

&lt;p&gt;Подгоняемые пронизывающим ветром и моросящим дождем мы отправились дальше. И вот перед нами церковь Риддархольмена (да-да, названия здесь похлеще, чем в Германии). Это единственная сохранившаяся в Стокгольме средневековая монастырская церковь, по совместительству выполняющая роль усыпальницы местных монархов. Пожалуй, она осталась моей фавориткой в религиозном мире шведской столицы. Очень выразительно смотрелся ее ажурный шпиль, напоминающий траурное кружево безутешной вдовы. Открыта церковь только в теплое время года, закрытые двери лишний раз подтвердили, что апрель в Швеции по определению не относится к данному периоду :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1553/26458888821_e86ac5734d_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изрядно продрогнув и проголодавшись, мы отправились на поиски пунктов общепита. Однако, когда в выборе участвуют шесть человек (а именно столько нас и было), процесс этот изрядно затягивается. Таким образом мы основательно исколесили все центральные улочки, насыщенные манящими сувенирами и согревающими одним своим видом добротными шерстяными изделиями.&lt;br /&gt;
Устроившись в небольшом ресторанчике, первым делом мы решили попробовать знаменитые шведские фрикадельки, любимое лакомство красивого, умного и в меру упитанного мужчины в самом расцвете сил, и “знаменитое” шведское пиво (Mariestads).  Köttbullar  (именно так называется здесь это блюдо) подается с картофелем и брусничным соусом. Мне понравилось - простенько и со вкусом. На счет пива восхищения высказать не могу, обычное. Обслуживание в Стокгольме понравилось в разы больше, чем в Копенгагене, быстрое, задорное и доброжелательное. А вот цены в обоих этих городах существенно вредили телосложению наших кошельков, особенно гипертрофировано это в туристических районах, в коих мы, собственно, и обитали. 
Кстати, упомянув любимого нашими соотечественниками Карлсона, не могу не отметить, что здесь он такую популярность не снискал. Слышала мнение, что такой безответственный и инфальтивный персонаж просто не мог стать любимым героем сдержанных и законопослушных шведов. Зато на каждом углу можно встретить сувениры с изображениями Пеппи Длинныйчулок и Муми-троллей. Вот такая непонятная русскому сердцу избирательность :)
После обеда в меру сытые и довольные мы отправились заселяться в наш отель-корабль, пришвартованный у южного берега озера Меларен. Наверное это самый дешевый  и интересный способ проживания в центре Стокгольма. Своим первым опытом “кораблирования” остались довольны. Конечно, такой вариант утомителен для долгосрочного пребывания, а вот остановиться на ночку-другую - самое то. Тем более для таких отъявленных путешественников как мы время, проведенное в отеле, ограничивается лишь ночью, когда мы спим без задних ног от усталости. В летние месяцы здесь можно устроиться на палубе и любоваться прекрасным видом города и зажигающимися звездами.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1445/25918683064_d48e1d8724_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1445/25918683064_d48e1d8724_t.jpg&quot; data-caption=&quot;На этой прекрасной набережной был пришвартован наш корабль&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1641/26250760440_219806934e_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1641/26250760440_219806934e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1685/26250792110_34990e594b_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1685/26250792110_34990e594b_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Наша каюта (зрелище не для слабонервных и клаустрофобов :))&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1496/26457523011_e7f35e3fc7_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1496/26457523011_e7f35e3fc7_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Проверила состояние лодки на случай кораблекрушения :)&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1643/26251000100_17840f49bf_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1643/26251000100_17840f49bf_t.jpg&quot; data-caption=&quot;За окном туманный Стокгольм&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1450/26523709265_24bd61b69e_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1450/26523709265_24bd61b69e_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Здесь мы провели наш единственный вечер за интеллектуальными беседами :)&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/26497959536_f9aac1e2d7_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/26497959536_f9aac1e2d7_t.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667004181720 --&gt;

&lt;p&gt;Исследовав место нашего временного приюта, мы отправились дальше. Следующий пункт назначения - центральная площадь Стокгольма.  Площадь Stortorget, что в переводе со шведского ознаечает “Большая площадь”, отнюдь не оправдывает своего названия. Но старость нужно уважать, а именно она является самой старой площадью Стокгольма, вокруг которой началось формирование самого города. 
В свое время Stortorget стала свидетелем печальных событий - Стокгольмской кровавой бани (XVI в.). Эта массовая казнь сторонников независимости Швеции от датских оккупантов, в ходе которой были обезглавлены 92 человека из числа знати, стала одной из самых прискорбных страниц в истории страны. Результатом кровопролития стало восстание, приведшее к освобождению Швеции от датского господства, а напоминанием о казни служат белые кирпичики на фасаде красного здания в количестве равном числу казненных.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1634/26431382132_6916d2148c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1634/26431382132_6916d2148c_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Здание Фондовой биржи (XVIII в.). Сейчас в стенах этого здания располагается Академия наук Швеции, Нобелевский музей и Нобелевская библиотека&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1686/26497791436_ca1309a405_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1686/26497791436_ca1309a405_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1487/26497983026_5e4037f2e5_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1487/26497983026_5e4037f2e5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26250843680_2d334d83d2_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1706/26250843680_2d334d83d2_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Массивный фонтан в центре площади лишен изящества, да и фонтаном я бы назвала его с натяжкой.&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667004275890 --&gt;

&lt;p&gt;Побывали и у стен Королевского дворца, который удачно вписывается в концепцию шведского минимализма.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1630/26497785616_422eb63b8c_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Под рукой, видимо для удобства, расположен кафедральный собор св. Николая, в котором проводили коронацию швецких монархов; 	является старейшей церковью исторического центра Стокгольма.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1646/26431409782_590f986cec_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вдоволь насытившись культурной программой, мы продолжили наш маршрут в направлении “куда глаза глядят”. Глаза у нас глядели в сторону моста Шеппсхольмен, который соединяет два острова в центре Стокгольма. Еще издалека я приглядела там себе головной убор, который как нельзя лучше подчеркивает мое врожденное благородство :)))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1601/25919049574_07bc6dc611_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да и вообще вид с моста радует глаз.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1501/26457680701_74843f8ed1_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, очень удивило меня отсутствие на набережной каких-либо ограждений. Любое неловкое движение (твое или прохожих) - и вот ты уже принимаешь водные процедуры в добровольно-принудительном порядке. НО! В любой опасной ситуации продолжай улыбаться и фотографироваться - удачные фотки тебе обеспечены :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1488/25921490713_36d853bc4c_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не уверена, что шведы знакомы с творчеством солнца русской поэзии А.С. Пушкиным, но дуб у лукоморья у них имеется, да и цепь на него не забыли повесить. Фотографируясь здесь, я почему-то пыталась изобразить не ученого кота или хотя бы русалку, что было бы логично, а выбрала позу Мыслителя, так талантливо созданного великим Роденом. Получилось не очень похоже, возможно для большего сходства стоило раздеться :)))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1619/26251054570_57c26f6b19_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;День близился к вечеру, нижние конечности возмущенно напоминали о пройденном километраже. Впереди ждал заслуженный ужин! По пути к месту чревоугодия мы встретили огромный шар с запущенным обратным отсчетом времени до начала Евровидения, которое в этом году пройдет в Стокгольме, и пару скульптур, которые лично меня радуют гораздо больше, чем официальные достопримечательности. Возвращаясь домой, мы наблюдали, как Стокгольм готовясь ко сну, обнажает ночные огни, плещущиеся в волнах пролива.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1468/26523800375_6e20a082a8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1468/26523800375_6e20a082a8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1456/26431456092_fc1f75079f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1456/26431456092_fc1f75079f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1548/26523919425_1ecd2c9283_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1548/26523919425_1ecd2c9283_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1625/25921147653_7562cc6cb1_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1625/25921147653_7562cc6cb1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1517/25921163523_77d45983e2_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1517/25921163523_77d45983e2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1594/26523993035_d74dafbf86_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1594/26523993035_d74dafbf86_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667578891935 --&gt;

&lt;p&gt;На второй день у нас было запланировано столько всего, что успели ровно половину. Переждав дождь, которым нас наградило утро, мы отправились в Скансен - первый в мире этнографичекский музей под открытым небом. Здесь на большой территории собраны дома и постройки со всей Швеции XVIII-XX вв. В них воссоздано убранство тех времен, а смотрители домиков одеты в костюмы соответствующей эпохи. Кроме этого, там расположился небольшой зоопарк с дикими и домашними животными. На улице распогодилось, настроение улучшилось, и мы прекрасно провели время, заглядывая в открытые дома и церкви, приветствуя мельницы и залезая в стоящие во дворах повозки.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26498964716_dba37d9c94_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26498964716_dba37d9c94_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1502/26524457915_5891e270e9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1502/26524457915_5891e270e9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1557/26458904371_a753081c8f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1557/26458904371_a753081c8f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/25921264863_342b6a2caa_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1608/25921264863_342b6a2caa_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1444/26431817042_6c058d6807_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1444/26431817042_6c058d6807_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1508/26458119181_7817d82221_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1508/26458119181_7817d82221_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1596/26431855152_2ebe6635c2_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1596/26431855152_2ebe6635c2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/25919261294_d46e5fc083_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1656/25919261294_d46e5fc083_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1632/26498977456_5b7c4cf707_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1632/26498977456_5b7c4cf707_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1568/25922086073_c3522ea2f3_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1568/25922086073_c3522ea2f3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1647/25921385463_44dedb0d91_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1647/25921385463_44dedb0d91_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1680/26458111211_376056d541_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1680/26458111211_376056d541_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1650/26251255670_e5185f86ec_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1650/26251255670_e5185f86ec_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1478/25921249783_d32cef9c92_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1478/25921249783_d32cef9c92_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1673/25919299064_6d685bb534_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1673/25919299064_6d685bb534_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1483/26431953902_104f002116_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1483/26431953902_104f002116_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1548/25919328744_218084e0b8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1548/25919328744_218084e0b8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1515/26524973565_141f42fb79_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1515/26524973565_141f42fb79_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1525/26432147052_38042641c5_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1525/26432147052_38042641c5_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1704/26498313476_2bed3a3de8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1704/26498313476_2bed3a3de8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1707/26524116915_49c35d31f3_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1707/26524116915_49c35d31f3_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1694/26498156226_e8dd9b62ac_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1694/26498156226_e8dd9b62ac_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1628/26498171736_b8329b48a9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1628/26498171736_b8329b48a9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667004502670 --&gt;

&lt;p&gt;Запах дерева и навоза, скрип старых ворот и блеянье баранов, гордо дефилирующий петух и безразличная ко всему происходящему свинья навевают деревенские настроения, вызывая желание вырваться из крепких объятий города и очутиться в самобытном мире предков. Забавно, но именно сельскохозяйственные животные вызывали у нас неподдельный интерес и умиление, а порой даже смех. В то время как волки, рыси, морские котики и прочая дикая фауна показалась несколько неуместной в таком музее. Скансен - приятное место для неспешных прогулок, но мне не хватило некой атмосферности, которую я, например, ощутила в подобном музее в Суздале. Он был небольшой, но с определенным духом того времени. Здесь же чувствовалось, что ты ходишь всего лишь по искусствено созданному комплексу. Лично я предпочла бы увидеть больше людей в национальных костюмах и меньше диких животных, однако прогулка все равно оставила приятные воспоминания и забавные фотографии.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1464/26431868212_67784df345_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1464/26431868212_67784df345_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1531/26498257946_389eddb6b2_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1531/26498257946_389eddb6b2_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1477/25919308854_531ff3b9c8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1477/25919308854_531ff3b9c8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1483/25925240303_7e26546eb8_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1483/25925240303_7e26546eb8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26251575020_0b32b9d471_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26251575020_0b32b9d471_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1512/26431940032_81e2df1533_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1512/26431940032_81e2df1533_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/25921581153_a7288b057f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/25921581153_a7288b057f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1599/26458346881_763cd6c0ce_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1599/26458346881_763cd6c0ce_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/25921404703_c4c86bf726_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/25921404703_c4c86bf726_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667506738616 --&gt;

&lt;p&gt;Ярко светило солнце и кудрявые облака плыли по небу, но мы почему-то предпочли скрыться в глубинах мрачно освещенного музея “Васы”. Неожиданно для самих себя мы провели здесь гораздо больше времени, чем планировали и остались очень довольны. Основным экспонатом является единственный в мире сохранившийся парусный корабль начала XVII в. Здание музея, специально построенное под экспозицию корабля, позволяет детально рассмотреть незадачливого красавца. Зрелище, честно говоря, более чем впечатляющее. Поражают не только размеры судна, но и его богатое украшение, ведь “Васа” предполагался на роль флагмана Шведского королевского флота. Однако судьба была к нему неблагосклонна и при своей первой же попытке покинуть гавань он затонул, унеся с собой жизни нескольких десятков человек. Долгое расследование причин катастрофы привело к выводу об ошибке в конструировании корабля - слишком высоко расположенный центр тяжести и малый вес подводной части по отношению к корпусу, что привело к его неустойчивости. Под воду величавый исполин уходил с гордо поднятыми парусами и развевающимися флагами. Спустя 300 с лишним лет корабль был найден и поднят на поверхность; пониженная соленость Балтийского моря способствовала его хорошей сохранности, благодаря чему мы можем любоваться древним представителем шведского флота.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1618/26251635370_f06bb1a5cd_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1618/26251635370_f06bb1a5cd_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1615/26427393382_f68e6d0bd1_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1615/26427393382_f68e6d0bd1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/26453596691_9e5d2b4095_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/26453596691_9e5d2b4095_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1455/26493768486_839125a9db_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1455/26493768486_839125a9db_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26453614571_dddfcf966d_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1534/26453614571_dddfcf966d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1535/25916847693_7eb88aea22_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1535/25916847693_7eb88aea22_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1507/26453613031_1c13cd96f1_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1507/26453613031_1c13cd96f1_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1587/26519698405_7ece4c1f22_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1587/26519698405_7ece4c1f22_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667004599110 --&gt;

&lt;p&gt;Времени катастрофически не хватало, поэтому нам пришлось отказаться от поездки на Ocean bus и посещения смотровой площадки в Эрикссон-Глоб. Но мы решили не расстраиваться по этому поводу, завершив нашу поездку в Стокгольм неспешным променадом по набережной. А потом мы улетели, но обещали вернуться :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26519710825_48f194942b_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1588/26519710825_48f194942b_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1714/25916832133_7ce9f98a00_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1714/25916832133_7ce9f98a00_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1718/26493785476_3500dbbc42_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1718/26493785476_3500dbbc42_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1678/26519700575_db84040c3f_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1678/26519700575_db84040c3f_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1554/26246876460_81204ddd45_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1554/26246876460_81204ddd45_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667579227235 --&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2016/04/28/holodnoe-servdce-skandinavii/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2016/04/28/holodnoe-servdce-skandinavii/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Липовая Германия</title>
        <description>&lt;p&gt;Список покоренных нами городов постепенно растет, становится толще, словно ленивый кот, заботливо вскормленный с рук радетельной хозяйкой.  Теперь в нем значится один из самых крупных городов федеральной земли Саксония - Лейпциг. 
Визит в этот город не был долгожданным и заранее спланированным мероприятием, скорее рассматривался как легко осуществимый вариант приятно провести выходные. К тому же погода нам благоприятствовала, а 2-часовая поездка на автобусе пролетела незаметно и для нас, и для наших кошельков. Получение ярких впечатлений в мои планы не входило, я лишь рассчитывала прогуляться по незнакомым улицам и сделать пару фоток с целью пресловутого сбора лайков в инстаграме (да, я узница социальных сетей и этого не скрываю :)). Но удивительным образом все сложилось не так - лайков набралось не много, а вот мириады разнообразных эмоций я бережно упаковала в походный рюкзачок, чтобы потом переложить в шкатулку воспоминаний. 
Выйдя из автобуса, мы сразу оказались около небольшого водоема, на газоне уже потихоньку начинали располагаться люди. Мы тоже решили здесь несколько задержаться, с аппетитом уплетая бутерброды под чашечку горячего крепкого кофе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1511/25826299774_3d4231b409_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А потом не спеша двинулись дальше. Солнце усердно принялось за работу, торопиться не хотелось, небольшие потоки людей медленно формировались по направлению к центру города. Первая на нашем пути возникла церковь св. Николая.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1578/26338803822_b335745c2d_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо того, что здесь проповедовал Мартин Лютер и Иоганн Себастиян Бах исполнял свои произведения, в 1989 году церковь стала одним из важнейших мест “мирной революции”, которая привела к краху гэдээровского режима и падению Берлинской стены.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1519/25828353673_a5ecc2e236_b.jpg&quot; /&gt;
    &lt;em&gt;Необычной для церкви является выбранная цветовая гамма: бело-розовые колонны заканчиваются светло-зелеными пальмовыми ветвями&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Улицы все больше наполнялись праздношатающейся толпой, под аккомпанемент уличных музыкантов мы двинулись к еще одной церкви - церкви св. Фомы. Мировую известность она приобрела, став надолго местом работы уважаемого гражданина Баха. Ему повезло работать по специальности, он выполнянл роль кантора церковного хора. Здесь же находится и могила этого выдающегося композитора.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/26364850961_cf5fcb0729_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/26364850961_cf5fcb0729_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt; 
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26158184020_2ea15af00d_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1465/26158184020_2ea15af00d_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1630/25828357933_5c08260104_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1630/25828357933_5c08260104_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1644/26338820142_64a93ebaf9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1644/26338820142_64a93ebaf9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667085486216 --&gt;

&lt;p&gt;Рядом расположилось неброское средне-статистическое отделение КоммерцБанка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1598/26364942631_e4a71d1863_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В сквере за церковью скромно устроился памятник Мендельсону.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1521/26338835662_5382d9a83c_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дошли мы и до дома, где он провел свои последние часы, сейчас здесь расположен его музей. Внутрь мы заходить не стали, но зато с удовольствием перевели дух, сидя на лавочке; из динамиков-ромашек плыли в апрельском воздухе ноты произведений прославленного композитора.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1458/25829851043_332283f712_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На нашем пути встретилось здание Новой Ратуши, которое мы по необразованности своей приняли за Старую. До Старой, как выяснилось позже, мы так и не добрели :( Вот такие мы горе-туристы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1461/26431023955_0bb8684542_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фонтан Менде приветствовал нас радостным пофыркиванием бронзовых лошадей, сопровождаемое брызгами. А голубеющее на фоне здание является ничем иным, как зданием университета (кто бы мог подумать?!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1448/25826173664_508289b5f1_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но здесь вообще абсурдная история.  Дело в том, что здание университета было построено на территории бывшей церкви Паулинер, единственной, практически без потерь пережившей времена Второй мировой войны. Однако в 1968 году во время коммунистического режима Восточной Германии была снесена по указу правительства ГДР. И только после воссоединения страны было принято решение о строительстве нового корпуса в форме бывшей церкви.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1532/26158130350_8368b00c3e_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тратить время на обед не хотелось, но организм настойчиво требовал пищу. Поэтому мы решили потрапезничать в популярном Бастионе Морица. Так сказать и достопримечательность посмотрели, и брюхо набили :) Построен он был в XVI веке, но сохранилась лишь небольшая часть городских укреплений. Нынче это приятное местечко функционирует как студенческий клуб, где можно насытиться не только физически, но и духовно - здесь проводятся различные театральные постановки и музыкальные мероприятия. Ну, а я все о еде - здесь вкусно и недорого :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/26405070086_762ebd1b95_b.jpg&quot; /&gt;
    &lt;em&gt;Присела отдохнуть в ожидании обеда&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наелись, разленились, но вопреки всему отправились дальше. Впереди нас ждал Памятник битве народов. 
Остановились у собора св. Петра, колокольня которой до сих пор остается самой высокой в городе. Церковь используется полифункционально, часто являясь местом проведения театральный представлений и выставок. Более того, каждое лето здесь проводят знаменитый городской фестиваль готической музыки.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1495/26364812951_934e3281e9_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1495/26364812951_934e3281e9_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/26405033936_2f12a03c71_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1505/26405033936_2f12a03c71_t.jpg&quot; data-caption=&quot;Свое историческое прошлое немцы не забывают&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1601/25828150073_fb42f8df5c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1601/25828150073_fb42f8df5c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667040753411 --&gt;

&lt;p&gt;Скрупулезно описывая достопримечательности, я наверно нагнала на вас скуку. Ну, а как же без насильственных методов расширения кругозора? :)
Даже в центре от вас не ускользнет богатое архитектурное наследие социалистического прошлого Германии. Что уж говорить про периферию! Дорога, уводящая нас от сердца города, не только приближала к монументу, но и, проносясь волшебным образом “через годы, через расстояния”, переносила в наше советско- постсоветское детство.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1473/26158115470_b67fab8fb8_b.jpg&quot; data-caption=&quot;С одной стороны - симпатичные немецкие домики&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1473/26158115470_b67fab8fb8_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1671/26404976996_d20e14bf92_b.jpg&quot; data-caption=&quot;с другой - типовая советская застройка&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1671/26404976996_d20e14bf92_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1658/26158114590_e6b7965512_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Такой стрит-арт мне по душе. Фигуру коня разглядела не сразу&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1658/26158114590_e6b7965512_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157664851568054 --&gt;

&lt;p&gt;А сколько воспоминаний нахлынуло от одного вида невзрачных панелек! Мы наперебой стали вспоминать  безумные дворовые игры и пытались восстановить в памяти их правила. Чего только стоят “Стекла”, где мячиком нужно разбивать выложенную пирамидку стекляшек. И ведь поразительно не то, что детям пришло такое в голову (голь на выдумки хитра), а то, что никакого труда не составляло найти на улице уйму стекол. А как мы смеялись над “Хали-Холо”. В ходе игры требовалось оценить расстояние в шагах до другого участника. Тут начиналось самое забавное, потому что у шагов существовали всякие забавные разновидности. Отличия следовали из названий: “простые”, “гигантские”, “лилипутские”, “муравьиные” (еще меньше), “утиные” (вприсядку), “лягушачьи” (вприпрыжку), “зонтики” (с поворотом вокруг себя), “верблюжьи” (становишься туда, куда доплюнешь)… Загадав некую комбинацию из разных шагов, все принимались по пути отчаянно хитрить, варьируя “гигантизм” или “муравьиность”, когда замечали, что недооценили или переоценили расстояние. С гордостью перебирая в голове широкий набор уличных развлечений, названия которых могли варьироваться, мы вновь почувствовали себя беспечными детьми. А какую изобретательность проявляа детвора в изготовлении инвентаря для игр! Например, для “классиков” исключительно использовалась баночка из-под крема для обуви, заполненная песком. Недостающее звено в палитре воспоминаний вскоре было дополнено развешенным на улице бельем. Как дома, как в детстве…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1678/26364708791_e95e452d43_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немного отклонившись от курса, мы подошли к Свято-Алексиевскому храму-памятнику Русской славы - православной церкви, воздвигнутой в память о “Битве народов”.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1690/26158065430_3fc44f6dea_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Семь колоколов были отлиты из орудий, которые участвовали в сражениях 1813 года&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1690/26158065430_3fc44f6dea_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1692/25826032534_a16cf88a4a_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Исходя из приведенных данных, видно, что шведы, не жалея себя, “бросались на амбразуру”&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1692/25826032534_a16cf88a4a_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26364701231_3827557206_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Отдельно отмечен башкирский народ, участвующий в битве&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1610/26364701231_3827557206_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157664865309553 --&gt;

&lt;p&gt;Побывав внутри, я ощутила поражающий контраст в самоощущении в католическом и православном храме. И если в первом я себя чувствую как в музее, спокойно и легко, то во втором - вся мировая скорбь мгновенно ложится на плечи, умиротворения нет, все существо наполняется гнетущим покаянием. Суровая религия, строгие правила, сильные ощущения. 
Подходя к памятнику Битве народов, нельзя не заметить заброшенное здание русского представительства, напоминающее гибрид Кремля и Мавзолея.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1629/26364708341_8257fbc7f7_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С другой стороны - не менее заброшенный ярмарочный комплекс (а-ля ВДНХ) с огромной буквой М, напоминающей символ российского метрополитена.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1670/26404874626_a91608639b_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну, и наконец мы достигли цели, встречайте - памятник Битве народов, или коротко одним словом - Völkerschlachtdenkmal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1600/26364581331_ccbfd72cd9_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потрясающее своей массивностью сооружение! 91 метр в высоту, 500 ступеней, ведущих от основания к вершине, которые мы с достоинством прошли. Но обо всем по порядку. Начну издалека. В октябре 1813 года произошла грандиозная битва в череде Наполеоновских войн, размах которой смогли переплюнуть только после Первой мировой войны. Наполеон Карлович потерпел поражение и с большими потерями вынужден был отступить.  К 100-летию произошло торжественное открытие монумента, но уже во времена ГДР стали поговаривали о снесении памятника, использовавшегося нацистами в 30-40 годах в пропагандистских целях. В конечном счете оставили как символ “русско-немецкого братства по оружию”, чему я бесконечно рада.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1700/26430840535_7974d81d12_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Статуя Архангел Михаила, считавшегося защитником немецких солдат над главным входом&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1700/26430840535_7974d81d12_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1667/26404876766_f52f318c60_b.jpg&quot; data-caption=&quot;На потолке Зала славы изображены 324 всадника почти в натуральную величину&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1667/26404876766_f52f318c60_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1551/26338512152_ea3a843173_b.jpg&quot; data-caption=&quot;В зале стоят четыре статуи «поминальщиков» высотой 9,5 метров (размер все-таки имеет значение), олицетворяющих добродетели: храбрость, силу веры, народную мощь и самоотверженность&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1551/26338512152_ea3a843173_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1708/26430852535_a60606464c_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1708/26430852535_a60606464c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667041230781 --&gt;

&lt;p&gt;Чтобы добраться до смотровой площадки, необходимо преодолеть узкую, бесконечно длинную винтовую лестницу. Толстякам и клаустрофобам тут не место, а вот желающим иметь попу как орех - рекомендую! На одном участке лестница на столько узкая, что установлен светофор. В награду за нелегкий подъем получаешь прекрасную панораму города.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fotorama&quot; data-arrows=&quot;true&quot; data-click=&quot;true&quot; data-swipe=&quot;true&quot; data-trackpad=&quot;true&quot; data-allowfullscreen=&quot;true&quot; data-nav=&quot;thumbs&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1575/26364604621_30b9cb4999_b.jpg&quot; data-caption=&quot;&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1575/26364604621_30b9cb4999_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1522/26364602171_8c40624b0e_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Нарушаю :)&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1522/26364602171_8c40624b0e_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1471/26404826546_0bbef1d60c_b.jpg&quot; data-caption=&quot;Не сразу мы узнали, что этот симпатичный замок является крематорием. Привлекательность в наших глазах после этого он утратил&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1471/26404826546_0bbef1d60c_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1451/26404857316_4e85ea5eba_b.jpg&quot; data-thumb=&quot;https://farm2.static.flickr.com/1451/26404857316_4e85ea5eba_t.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;!-- flickr_generated::72157667156511525 --&gt;

&lt;p&gt;Но как же нам повезло, что кроме величия и грандиозности монумента, нам создали особую атмосферу! На нижнем ярусе репетировал хор а капелла.  Необыкновенно! Акустика была такой, что хотелось разливаться со звуками по всему залу и в эйфории возноситься под купол. Нехотя покидали мы зал, и, как только вышли за порог, по телу разлилась приятная усталость, а внутри зрело воодушевление и тихая радость. Спасибо, Лейпциг!&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eGj1Ug_1AvI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 14:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://koroleva.rocks/2016/04/15/lipovaya-germaniya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://koroleva.rocks/2016/04/15/lipovaya-germaniya/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
